[{"pergunta":"Qual a sua opini\u00e3o sobre o XI CONNEPI?","resposta":"Ruim"},{"pergunta":"Qual a sua opini\u00e3o sobre as instala\u00e7\u00f5es f\u00edsicas onde ocorreu o XI CONNEPI?","resposta":"Ruim"},{"pergunta":"Como voc\u00ea considera o sistema de bancas por GRANDE \u00c1REA estabelecida para o processo de avalia\u00e7\u00e3o do XI CONNEPI?","resposta":"\u00d3timo"},{"pergunta":"Qual a sua opini\u00e3o sobre o formul\u00e1rio utilizado para a avalia\u00e7\u00e3o dos trabalhos durante o XI CONNEPI?","resposta":"Regular"},{"pergunta":"As quest\u00f5es contidas no formul\u00e1rio de avalia\u00e7\u00e3o foram adequadas para a avalia\u00e7\u00e3o dos trabalhos?","resposta":"Suficiente"},{"pergunta":"Qual a sua opini\u00e3o sobre o tempo disponibilizado para a sess\u00e3o de exposi\u00e7\u00e3o dos trabalhos?","resposta":"\u00d3timo"},{"pergunta":"Voc\u00ea gostaria de participar de outros processos de avalia\u00e7\u00e3o?","resposta":"Sim"},{"pergunta":"O modelo de apresenta\u00e7\u00e3o no Powerpoint disponibilizado pela comiss\u00e3o do XI CONNEPI estava adequado para o evento?","resposta":"\u00d3timo"},{"pergunta":"A quantidade de trabalhos avaliados foi adequada para a sess\u00e3o de trabalho durante o XI CONNEPI?","resposta":"Bom"},{"pergunta":"A quantidade de avaliadores convidada foi adequada para o XI CONNEPI?","resposta":"Ruim"},{"pergunta":"De um modo geral, como voc\u00ea avalia o n\u00edvel dos trabalhos que foram apresentados no XI CONNEPI?","resposta":"Ruim"},{"pergunta":"Qual a sua percep\u00e7\u00e3o com rela\u00e7\u00e3o aos trabalhos apresentados no XI CONNEPI?","resposta":"Pesquisa acad\u00eamica e aplicada"},{"pergunta":"Voc\u00ea concorda com o formato proposto de avalia\u00e7\u00e3o?","resposta":"N\u00e3o"},{"pergunta":"Por favor, insira neste campo suas cr\u00edticas, seus elogios e sugest\u00f5es para a comiss\u00e3o do XI CONNEPI:","resposta":"sdsds"}][{"pergunta":"Qual a sua opini\u00e3o sobre o XI CONNEPI?","resposta":"Bom"},{"pergunta":"Qual a sua opini\u00e3o sobre as instala\u00e7\u00f5es f\u00edsicas onde ocorreu o XI CONNEPI?","resposta":"Bom"},{"pergunta":"Como voc\u00ea considera o sistema de bancas por GRANDE \u00c1REA estabelecida para o processo de avalia\u00e7\u00e3o do XI CONNEPI?","resposta":"\u00d3timo"},{"pergunta":"Qual a sua opini\u00e3o sobre o formul\u00e1rio utilizado para a avalia\u00e7\u00e3o dos trabalhos durante o XI CONNEPI?","resposta":"Bom"},{"pergunta":"As quest\u00f5es contidas no formul\u00e1rio de avalia\u00e7\u00e3o foram adequadas para a avalia\u00e7\u00e3o dos trabalhos?","resposta":"Suficiente"},{"pergunta":"Qual a sua opini\u00e3o sobre o tempo disponibilizado para a sess\u00e3o de exposi\u00e7\u00e3o dos trabalhos?","resposta":"\u00d3timo"},{"pergunta":"Voc\u00ea gostaria de participar de outros processos de avalia\u00e7\u00e3o?","resposta":"N\u00e3o"},{"pergunta":"O modelo de apresenta\u00e7\u00e3o no Powerpoint disponibilizado pela comiss\u00e3o do XI CONNEPI estava adequado para o evento?","resposta":"Bom"},{"pergunta":"A quantidade de trabalhos avaliados foi adequada para a sess\u00e3o de trabalho durante o XI CONNEPI?","resposta":"Bom"},{"pergunta":"A quantidade de avaliadores convidada foi adequada para o XI CONNEPI?","resposta":"\u00d3timo"},{"pergunta":"De um modo geral, como voc\u00ea avalia o n\u00edvel dos trabalhos que foram apresentados no XI CONNEPI?","resposta":"\u00d3timo"},{"pergunta":"Qual a sua percep\u00e7\u00e3o com rela\u00e7\u00e3o aos trabalhos apresentados no XI CONNEPI?","resposta":"Pesquisa acad\u00eamica e aplicada"},{"pergunta":"Voc\u00ea concorda com o formato proposto de avalia\u00e7\u00e3o?","resposta":"Sim"},{"pergunta":"Por favor, insira neste campo suas cr\u00edticas, seus elogios e sugest\u00f5es para a comiss\u00e3o do XI CONNEPI:","resposta":"O congresso foi \u00f3timo"}][{"pergunta":"Qual a sua opini\u00e3o sobre o XI CONNEPI?","resposta":"\u00d3timo"},{"pergunta":"Qual a sua opini\u00e3o sobre as instala\u00e7\u00f5es f\u00edsicas onde ocorreu o XI CONNEPI?","resposta":"Regular"},{"pergunta":"Como voc\u00ea considera o sistema de bancas por GRANDE \u00c1REA estabelecida para o processo de avalia\u00e7\u00e3o do XI CONNEPI?","resposta":"\u00d3timo"},{"pergunta":"Qual a sua opini\u00e3o sobre o formul\u00e1rio utilizado para a avalia\u00e7\u00e3o dos trabalhos durante o XI CONNEPI?","resposta":"Bom"},{"pergunta":"As quest\u00f5es contidas no formul\u00e1rio de avalia\u00e7\u00e3o foram adequadas para a avalia\u00e7\u00e3o dos trabalhos?","resposta":"Suficiente"},{"pergunta":"Qual a sua opini\u00e3o sobre o tempo disponibilizado para a sess\u00e3o de exposi\u00e7\u00e3o dos trabalhos?","resposta":"Regular"},{"pergunta":"Voc\u00ea gostaria de participar de outros processos de avalia\u00e7\u00e3o?","resposta":"Sim"},{"pergunta":"O modelo de apresenta\u00e7\u00e3o no Powerpoint disponibilizado pela comiss\u00e3o do XI CONNEPI estava adequado para o evento?","resposta":"\u00d3timo"},{"pergunta":"A quantidade de trabalhos avaliados foi adequada para a sess\u00e3o de trabalho durante o XI CONNEPI?","resposta":"Bom"},{"pergunta":"A quantidade de avaliadores convidada foi adequada para o XI CONNEPI?","resposta":"Bom"},{"pergunta":"De um modo geral, como voc\u00ea avalia o n\u00edvel dos trabalhos que foram apresentados no XI CONNEPI?","resposta":"Regular"},{"pergunta":"Qual a sua percep\u00e7\u00e3o com rela\u00e7\u00e3o aos trabalhos apresentados no XI CONNEPI?","resposta":"Pesquisa acad\u00eamica e aplicada"},{"pergunta":"Voc\u00ea concorda com o formato proposto de avalia\u00e7\u00e3o?","resposta":"Sim"},{"pergunta":"Por favor, insira neste campo suas cr\u00edticas, seus elogios e sugest\u00f5es para a comiss\u00e3o do XI CONNEPI:","resposta":"O espa\u00e7o reservado \u00e0s comunica\u00e7\u00f5es orais foi inadequado. "}][{"pergunta":"Qual a sua opini\u00e3o sobre o XI CONNEPI?","resposta":"Bom"},{"pergunta":"Qual a sua opini\u00e3o sobre as instala\u00e7\u00f5es f\u00edsicas onde ocorreu o XI CONNEPI?","resposta":"Bom"},{"pergunta":"Como voc\u00ea considera o sistema de bancas por GRANDE \u00c1REA estabelecida para o processo de avalia\u00e7\u00e3o do XI CONNEPI?","resposta":"Bom"},{"pergunta":"Qual a sua opini\u00e3o sobre o formul\u00e1rio utilizado para a avalia\u00e7\u00e3o dos trabalhos durante o XI CONNEPI?","resposta":"Bom"},{"pergunta":"As quest\u00f5es contidas no formul\u00e1rio de avalia\u00e7\u00e3o foram adequadas para a avalia\u00e7\u00e3o dos trabalhos?","resposta":"Suficiente"},{"pergunta":"Qual a sua opini\u00e3o sobre o tempo disponibilizado para a sess\u00e3o de exposi\u00e7\u00e3o dos trabalhos?","resposta":"Bom"},{"pergunta":"Voc\u00ea gostaria de participar de outros processos de avalia\u00e7\u00e3o?","resposta":"Sim"},{"pergunta":"O modelo de apresenta\u00e7\u00e3o no Powerpoint disponibilizado pela comiss\u00e3o do XI CONNEPI estava adequado para o evento?","resposta":"Regular"},{"pergunta":"A quantidade de trabalhos avaliados foi adequada para a sess\u00e3o de trabalho durante o XI CONNEPI?","resposta":"Bom"},{"pergunta":"A quantidade de avaliadores convidada foi adequada para o XI CONNEPI?","resposta":"Regular"},{"pergunta":"De um modo geral, como voc\u00ea avalia o n\u00edvel dos trabalhos que foram apresentados no XI CONNEPI?","resposta":"Regular"},{"pergunta":"Qual a sua percep\u00e7\u00e3o com rela\u00e7\u00e3o aos trabalhos apresentados no XI CONNEPI?","resposta":"Pesquisa acad\u00eamica"},{"pergunta":"Voc\u00ea concorda com o formato proposto de avalia\u00e7\u00e3o?","resposta":"Sim"},{"pergunta":"Por favor, insira neste campo suas cr\u00edticas, seus elogios e sugest\u00f5es para a comiss\u00e3o do XI CONNEPI:","resposta":"Sem cr\u00edticas."}][{"pergunta":"Qual a sua opini\u00e3o sobre o XI CONNEPI?","resposta":"Bom"},{"pergunta":"Qual a sua opini\u00e3o sobre as instala\u00e7\u00f5es f\u00edsicas onde ocorreu o XI CONNEPI?","resposta":"\u00d3timo"},{"pergunta":"Como voc\u00ea considera o sistema de bancas por GRANDE \u00c1REA estabelecida para o processo de avalia\u00e7\u00e3o do XI CONNEPI?","resposta":"\u00d3timo"},{"pergunta":"Qual a sua opini\u00e3o sobre o formul\u00e1rio utilizado para a avalia\u00e7\u00e3o dos trabalhos durante o XI CONNEPI?","resposta":"\u00d3timo"},{"pergunta":"As quest\u00f5es contidas no formul\u00e1rio de avalia\u00e7\u00e3o foram adequadas para a avalia\u00e7\u00e3o dos trabalhos?","resposta":"Suficiente"},{"pergunta":"Qual a sua opini\u00e3o sobre o tempo disponibilizado para a sess\u00e3o de exposi\u00e7\u00e3o dos trabalhos?","resposta":"\u00d3timo"},{"pergunta":"Voc\u00ea gostaria de participar de outros processos de avalia\u00e7\u00e3o?","resposta":"Sim"},{"pergunta":"O modelo de apresenta\u00e7\u00e3o no Powerpoint disponibilizado pela comiss\u00e3o do XI CONNEPI estava adequado para o evento?","resposta":"\u00d3timo"},{"pergunta":"A quantidade de trabalhos avaliados foi adequada para a sess\u00e3o de trabalho durante o XI CONNEPI?","resposta":"\u00d3timo"},{"pergunta":"A quantidade de avaliadores convidada foi adequada para o XI CONNEPI?","resposta":"\u00d3timo"},{"pergunta":"De um modo geral, como voc\u00ea avalia o n\u00edvel dos trabalhos que foram apresentados no XI CONNEPI?","resposta":"\u00d3timo"},{"pergunta":"Qual a sua percep\u00e7\u00e3o com rela\u00e7\u00e3o aos trabalhos apresentados no XI CONNEPI?","resposta":"Pesquisa acad\u00eamica"},{"pergunta":"Voc\u00ea concorda com o formato proposto de avalia\u00e7\u00e3o?","resposta":"Sim"},{"pergunta":"Por favor, insira neste campo suas cr\u00edticas, seus elogios e sugest\u00f5es para a comiss\u00e3o do XI CONNEPI:","resposta":"faltou organiza\u00e7\u00e3o no credenciamento "}][{"pergunta":"Qual a sua opini\u00e3o sobre o XI CONNEPI?","resposta":"\u00d3timo"},{"pergunta":"Qual a sua opini\u00e3o sobre as instala\u00e7\u00f5es f\u00edsicas onde ocorreu o XI CONNEPI?","resposta":"\u00d3timo"},{"pergunta":"Como voc\u00ea considera o sistema de bancas por GRANDE \u00c1REA estabelecida para o processo de avalia\u00e7\u00e3o do XI CONNEPI?","resposta":"\u00d3timo"},{"pergunta":"Qual a sua opini\u00e3o sobre o formul\u00e1rio utilizado para a avalia\u00e7\u00e3o dos trabalhos durante o XI CONNEPI?","resposta":"\u00d3timo"},{"pergunta":"As quest\u00f5es contidas no formul\u00e1rio de avalia\u00e7\u00e3o foram adequadas para a avalia\u00e7\u00e3o dos trabalhos?","resposta":"Mais que suficiente"},{"pergunta":"Qual a sua opini\u00e3o sobre o tempo disponibilizado para a sess\u00e3o de exposi\u00e7\u00e3o dos trabalhos?","resposta":"\u00d3timo"},{"pergunta":"Voc\u00ea gostaria de participar de outros processos de avalia\u00e7\u00e3o?","resposta":"Sim"},{"pergunta":"O modelo de apresenta\u00e7\u00e3o no Powerpoint disponibilizado pela comiss\u00e3o do XI CONNEPI estava adequado para o evento?","resposta":"\u00d3timo"},{"pergunta":"A quantidade de trabalhos avaliados foi adequada para a sess\u00e3o de trabalho durante o XI CONNEPI?","resposta":"\u00d3timo"},{"pergunta":"A quantidade de avaliadores convidada foi adequada para o XI CONNEPI?","resposta":"\u00d3timo"},{"pergunta":"De um modo geral, como voc\u00ea avalia o n\u00edvel dos trabalhos que foram apresentados no XI CONNEPI?","resposta":"\u00d3timo"},{"pergunta":"Qual a sua percep\u00e7\u00e3o com rela\u00e7\u00e3o aos trabalhos apresentados no XI CONNEPI?","resposta":"Pesquisa acad\u00eamica e aplicada"},{"pergunta":"Voc\u00ea concorda com o formato proposto de avalia\u00e7\u00e3o?","resposta":"Sim"},{"pergunta":"Por favor, insira neste campo suas cr\u00edticas, seus elogios e sugest\u00f5es para a comiss\u00e3o do XI CONNEPI:","resposta":"Nada"}][{"pergunta":"Qual a sua opini\u00e3o sobre o XI CONNEPI?","resposta":"Bom"},{"pergunta":"Qual a sua opini\u00e3o sobre as instala\u00e7\u00f5es f\u00edsicas onde ocorreu o XI CONNEPI?","resposta":"Bom"},{"pergunta":"Como voc\u00ea considera o sistema de bancas por GRANDE \u00c1REA estabelecida para o processo de avalia\u00e7\u00e3o do XI CONNEPI?","resposta":"Bom"},{"pergunta":"Qual a sua opini\u00e3o sobre o formul\u00e1rio utilizado para a avalia\u00e7\u00e3o dos trabalhos durante o XI CONNEPI?","resposta":"Bom"},{"pergunta":"As quest\u00f5es contidas no formul\u00e1rio de avalia\u00e7\u00e3o foram adequadas para a avalia\u00e7\u00e3o dos trabalhos?","resposta":"Suficiente"},{"pergunta":"Qual a sua opini\u00e3o sobre o tempo disponibilizado para a sess\u00e3o de exposi\u00e7\u00e3o dos trabalhos?","resposta":"Bom"},{"pergunta":"Voc\u00ea gostaria de participar de outros processos de avalia\u00e7\u00e3o?","resposta":"Sim"},{"pergunta":"O modelo de apresenta\u00e7\u00e3o no Powerpoint disponibilizado pela comiss\u00e3o do XI CONNEPI estava adequado para o evento?","resposta":"Bom"},{"pergunta":"A quantidade de trabalhos avaliados foi adequada para a sess\u00e3o de trabalho durante o XI CONNEPI?","resposta":"Regular"},{"pergunta":"A quantidade de avaliadores convidada foi adequada para o XI CONNEPI?","resposta":"Bom"},{"pergunta":"De um modo geral, como voc\u00ea avalia o n\u00edvel dos trabalhos que foram apresentados no XI CONNEPI?","resposta":"Bom"},{"pergunta":"Qual a sua percep\u00e7\u00e3o com rela\u00e7\u00e3o aos trabalhos apresentados no XI CONNEPI?","resposta":"Pesquisa aplicada"},{"pergunta":"Voc\u00ea concorda com o formato proposto de avalia\u00e7\u00e3o?","resposta":"Sim"},{"pergunta":"Por favor, insira neste campo suas cr\u00edticas, seus elogios e sugest\u00f5es para a comiss\u00e3o do XI CONNEPI:","resposta":"O XI CONNEPI um bom evento, em que reuniu estudantes de v\u00e1rios campi do pa\u00eds, isso \u00e9 bom porque possibilita novos conhecimentos e conex\u00f5es com outras pessoas."}][{"pergunta":"Qual a sua opini\u00e3o sobre o XI CONNEPI?","resposta":"\u00d3timo"},{"pergunta":"Qual a sua opini\u00e3o sobre as instala\u00e7\u00f5es f\u00edsicas onde ocorreu o XI CONNEPI?","resposta":"Bom"},{"pergunta":"Como voc\u00ea considera o sistema de bancas por GRANDE \u00c1REA estabelecida para o processo de avalia\u00e7\u00e3o do XI CONNEPI?","resposta":"Bom"},{"pergunta":"Qual a sua opini\u00e3o sobre o formul\u00e1rio utilizado para a avalia\u00e7\u00e3o dos trabalhos durante o XI CONNEPI?","resposta":"Bom"},{"pergunta":"As quest\u00f5es contidas no formul\u00e1rio de avalia\u00e7\u00e3o foram adequadas para a avalia\u00e7\u00e3o dos trabalhos?","resposta":"Suficiente"},{"pergunta":"Qual a sua opini\u00e3o sobre o tempo disponibilizado para a sess\u00e3o de exposi\u00e7\u00e3o dos trabalhos?","resposta":"Bom"},{"pergunta":"Voc\u00ea gostaria de participar de outros processos de avalia\u00e7\u00e3o?","resposta":"N\u00e3o"},{"pergunta":"O modelo de apresenta\u00e7\u00e3o no Powerpoint disponibilizado pela comiss\u00e3o do XI CONNEPI estava adequado para o evento?","resposta":"Bom"},{"pergunta":"A quantidade de trabalhos avaliados foi adequada para a sess\u00e3o de trabalho durante o XI CONNEPI?","resposta":"Bom"},{"pergunta":"A quantidade de avaliadores convidada foi adequada para o XI CONNEPI?","resposta":"Bom"},{"pergunta":"De um modo geral, como voc\u00ea avalia o n\u00edvel dos trabalhos que foram apresentados no XI CONNEPI?","resposta":"Bom"},{"pergunta":"Qual a sua percep\u00e7\u00e3o com rela\u00e7\u00e3o aos trabalhos apresentados no XI CONNEPI?","resposta":"Pesquisa aplicada"},{"pergunta":"Voc\u00ea concorda com o formato proposto de avalia\u00e7\u00e3o?","resposta":"N\u00e3o"},{"pergunta":"Por favor, insira neste campo suas cr\u00edticas, seus elogios e sugest\u00f5es para a comiss\u00e3o do XI CONNEPI:","resposta":",.\r\n"}][{"pergunta":"Qual a sua opini\u00e3o sobre o XI CONNEPI?","resposta":"Bom"},{"pergunta":"Qual a sua opini\u00e3o sobre as instala\u00e7\u00f5es f\u00edsicas onde ocorreu o XI CONNEPI?","resposta":"Bom"},{"pergunta":"Como voc\u00ea considera o sistema de bancas por GRANDE \u00c1REA estabelecida para o processo de avalia\u00e7\u00e3o do XI CONNEPI?","resposta":"Bom"},{"pergunta":"Qual a sua opini\u00e3o sobre o formul\u00e1rio utilizado para a avalia\u00e7\u00e3o dos trabalhos durante o XI CONNEPI?","resposta":"Bom"},{"pergunta":"As quest\u00f5es contidas no formul\u00e1rio de avalia\u00e7\u00e3o foram adequadas para a avalia\u00e7\u00e3o dos trabalhos?","resposta":"Suficiente"},{"pergunta":"Qual a sua opini\u00e3o sobre o tempo disponibilizado para a sess\u00e3o de exposi\u00e7\u00e3o dos trabalhos?","resposta":"Bom"},{"pergunta":"Voc\u00ea gostaria de participar de outros processos de avalia\u00e7\u00e3o?","resposta":"N\u00e3o"},{"pergunta":"O modelo de apresenta\u00e7\u00e3o no Powerpoint disponibilizado pela comiss\u00e3o do XI CONNEPI estava adequado para o evento?","resposta":"Bom"},{"pergunta":"A quantidade de trabalhos avaliados foi adequada para a sess\u00e3o de trabalho durante o XI CONNEPI?","resposta":"Bom"},{"pergunta":"A quantidade de avaliadores convidada foi adequada para o XI CONNEPI?","resposta":"Bom"},{"pergunta":"De um modo geral, como voc\u00ea avalia o n\u00edvel dos trabalhos que foram apresentados no XI CONNEPI?","resposta":"Bom"},{"pergunta":"Qual a sua percep\u00e7\u00e3o com rela\u00e7\u00e3o aos trabalhos apresentados no XI CONNEPI?","resposta":"Pesquisa aplicada"},{"pergunta":"Voc\u00ea concorda com o formato proposto de avalia\u00e7\u00e3o?","resposta":"N\u00e3o"},{"pergunta":"Por favor, insira neste campo suas cr\u00edticas, seus elogios e sugest\u00f5es para a comiss\u00e3o do XI CONNEPI:","resposta":".."}][{"pergunta":"Qual a sua opini\u00e3o sobre o XI CONNEPI?","resposta":"\u00d3timo"},{"pergunta":"Qual a sua opini\u00e3o sobre as instala\u00e7\u00f5es f\u00edsicas onde ocorreu o XI CONNEPI?","resposta":"\u00d3timo"},{"pergunta":"Como voc\u00ea considera o sistema de bancas por GRANDE \u00c1REA estabelecida para o processo de avalia\u00e7\u00e3o do XI CONNEPI?","resposta":"Bom"},{"pergunta":"Qual a sua opini\u00e3o sobre o formul\u00e1rio utilizado para a avalia\u00e7\u00e3o dos trabalhos durante o XI CONNEPI?","resposta":"Regular"},{"pergunta":"As quest\u00f5es contidas no formul\u00e1rio de avalia\u00e7\u00e3o foram adequadas para a avalia\u00e7\u00e3o dos trabalhos?","resposta":"Regular"},{"pergunta":"Qual a sua opini\u00e3o sobre o tempo disponibilizado para a sess\u00e3o de exposi\u00e7\u00e3o dos trabalhos?","resposta":"Bom"},{"pergunta":"Voc\u00ea gostaria de participar de outros processos de avalia\u00e7\u00e3o?","resposta":"Talvez"},{"pergunta":"O modelo de apresenta\u00e7\u00e3o no Powerpoint disponibilizado pela comiss\u00e3o do XI CONNEPI estava adequado para o evento?","resposta":"\u00d3timo"},{"pergunta":"A quantidade de trabalhos avaliados foi adequada para a sess\u00e3o de trabalho durante o XI CONNEPI?","resposta":"Bom"},{"pergunta":"A quantidade de avaliadores convidada foi adequada para o XI CONNEPI?","resposta":"Bom"},{"pergunta":"De um modo geral, como voc\u00ea avalia o n\u00edvel dos trabalhos que foram apresentados no XI CONNEPI?","resposta":"\u00d3timo"},{"pergunta":"Qual a sua percep\u00e7\u00e3o com rela\u00e7\u00e3o aos trabalhos apresentados no XI CONNEPI?","resposta":"Pesquisa acad\u00eamica e aplicada"},{"pergunta":"Voc\u00ea concorda com o formato proposto de avalia\u00e7\u00e3o?","resposta":"Sim"},{"pergunta":"Por favor, insira neste campo suas cr\u00edticas, seus elogios e sugest\u00f5es para a comiss\u00e3o do XI CONNEPI:","resposta":"Fiquei grata por participar do CONNEPI, bem organizado e diversificado, talvez na pr\u00f3xima poder\u00edamos ter mais minicursos disponibilizados.\r\nSUCESSO A TODOS !  "}][{"pergunta":"Qual a sua opini\u00e3o sobre o XI CONNEPI?","resposta":"\u00d3timo"},{"pergunta":"Qual a sua opini\u00e3o sobre as instala\u00e7\u00f5es f\u00edsicas onde ocorreu o XI CONNEPI?","resposta":"\u00d3timo"},{"pergunta":"Como voc\u00ea considera o sistema de bancas por GRANDE \u00c1REA estabelecida para o processo de avalia\u00e7\u00e3o do XI CONNEPI?","resposta":"\u00d3timo"},{"pergunta":"Qual a sua opini\u00e3o sobre o formul\u00e1rio utilizado para a avalia\u00e7\u00e3o dos trabalhos durante o XI CONNEPI?","resposta":"\u00d3timo"},{"pergunta":"As quest\u00f5es contidas no formul\u00e1rio de avalia\u00e7\u00e3o foram adequadas para a avalia\u00e7\u00e3o dos trabalhos?","resposta":"Mais que suficiente"},{"pergunta":"Qual a sua opini\u00e3o sobre o tempo disponibilizado para a sess\u00e3o de exposi\u00e7\u00e3o dos trabalhos?","resposta":"\u00d3timo"},{"pergunta":"Voc\u00ea gostaria de participar de outros processos de avalia\u00e7\u00e3o?","resposta":"N\u00e3o"},{"pergunta":"O modelo de apresenta\u00e7\u00e3o no Powerpoint disponibilizado pela comiss\u00e3o do XI CONNEPI estava adequado para o evento?","resposta":"Regular"},{"pergunta":"A quantidade de trabalhos avaliados foi adequada para a sess\u00e3o de trabalho durante o XI CONNEPI?","resposta":"\u00d3timo"},{"pergunta":"A quantidade de avaliadores convidada foi adequada para o XI CONNEPI?","resposta":"Bom"},{"pergunta":"De um modo geral, como voc\u00ea avalia o n\u00edvel dos trabalhos que foram apresentados no XI CONNEPI?","resposta":"\u00d3timo"},{"pergunta":"Qual a sua percep\u00e7\u00e3o com rela\u00e7\u00e3o aos trabalhos apresentados no XI CONNEPI?","resposta":"Pesquisa acad\u00eamica e aplicada"},{"pergunta":"Voc\u00ea concorda com o formato proposto de avalia\u00e7\u00e3o?","resposta":"N\u00e3o"},{"pergunta":"Por favor, insira neste campo suas cr\u00edticas, seus elogios e sugest\u00f5es para a comiss\u00e3o do XI CONNEPI:","resposta":"Faltou as notas da avalia\u00e7\u00e3o.."}][{"pergunta":"Qual a sua opini\u00e3o sobre o XI CONNEPI?","resposta":"\u00d3timo"},{"pergunta":"Qual a sua opini\u00e3o sobre as instala\u00e7\u00f5es f\u00edsicas onde ocorreu o XI CONNEPI?","resposta":"\u00d3timo"},{"pergunta":"Como voc\u00ea considera o sistema de bancas por GRANDE \u00c1REA estabelecida para o processo de avalia\u00e7\u00e3o do XI CONNEPI?","resposta":"\u00d3timo"},{"pergunta":"Qual a sua opini\u00e3o sobre o formul\u00e1rio utilizado para a avalia\u00e7\u00e3o dos trabalhos durante o XI CONNEPI?","resposta":"\u00d3timo"},{"pergunta":"As quest\u00f5es contidas no formul\u00e1rio de avalia\u00e7\u00e3o foram adequadas para a avalia\u00e7\u00e3o dos trabalhos?","resposta":"Suficiente"},{"pergunta":"Qual a sua opini\u00e3o sobre o tempo disponibilizado para a sess\u00e3o de exposi\u00e7\u00e3o dos trabalhos?","resposta":"\u00d3timo"},{"pergunta":"Voc\u00ea gostaria de participar de outros processos de avalia\u00e7\u00e3o?","resposta":"Sim"},{"pergunta":"O modelo de apresenta\u00e7\u00e3o no Powerpoint disponibilizado pela comiss\u00e3o do XI CONNEPI estava adequado para o evento?","resposta":"\u00d3timo"},{"pergunta":"A quantidade de trabalhos avaliados foi adequada para a sess\u00e3o de trabalho durante o XI CONNEPI?","resposta":"\u00d3timo"},{"pergunta":"A quantidade de avaliadores convidada foi adequada para o XI CONNEPI?","resposta":"\u00d3timo"},{"pergunta":"De um modo geral, como voc\u00ea avalia o n\u00edvel dos trabalhos que foram apresentados no XI CONNEPI?","resposta":"\u00d3timo"},{"pergunta":"Qual a sua percep\u00e7\u00e3o com rela\u00e7\u00e3o aos trabalhos apresentados no XI CONNEPI?","resposta":"Pesquisa acad\u00eamica"},{"pergunta":"Voc\u00ea concorda com o formato proposto de avalia\u00e7\u00e3o?","resposta":"Sim"},{"pergunta":"Por favor, insira neste campo suas cr\u00edticas, seus elogios e sugest\u00f5es para a comiss\u00e3o do XI CONNEPI:","resposta":"Bom"}][{"pergunta":"Qual a sua opini\u00e3o sobre o XI CONNEPI?","resposta":"Regular"},{"pergunta":"Qual a sua opini\u00e3o sobre as instala\u00e7\u00f5es f\u00edsicas onde ocorreu o XI CONNEPI?","resposta":"Ruim"},{"pergunta":"Como voc\u00ea considera o sistema de bancas por GRANDE \u00c1REA estabelecida para o processo de avalia\u00e7\u00e3o do XI CONNEPI?","resposta":"P\u00e9ssimo"},{"pergunta":"Qual a sua opini\u00e3o sobre o formul\u00e1rio utilizado para a avalia\u00e7\u00e3o dos trabalhos durante o XI CONNEPI?","resposta":"Regular"},{"pergunta":"As quest\u00f5es contidas no formul\u00e1rio de avalia\u00e7\u00e3o foram adequadas para a avalia\u00e7\u00e3o dos trabalhos?","resposta":"Regular"},{"pergunta":"Qual a sua opini\u00e3o sobre o tempo disponibilizado para a sess\u00e3o de exposi\u00e7\u00e3o dos trabalhos?","resposta":"P\u00e9ssimo"},{"pergunta":"Voc\u00ea gostaria de participar de outros processos de avalia\u00e7\u00e3o?","resposta":"Sim"},{"pergunta":"O modelo de apresenta\u00e7\u00e3o no Powerpoint disponibilizado pela comiss\u00e3o do XI CONNEPI estava adequado para o evento?","resposta":"P\u00e9ssimo"},{"pergunta":"A quantidade de trabalhos avaliados foi adequada para a sess\u00e3o de trabalho durante o XI CONNEPI?","resposta":"Bom"},{"pergunta":"A quantidade de avaliadores convidada foi adequada para o XI CONNEPI?","resposta":"P\u00e9ssimo"},{"pergunta":"De um modo geral, como voc\u00ea avalia o n\u00edvel dos trabalhos que foram apresentados no XI CONNEPI?","resposta":"Regular"},{"pergunta":"Qual a sua percep\u00e7\u00e3o com rela\u00e7\u00e3o aos trabalhos apresentados no XI CONNEPI?","resposta":"Pesquisa aplicada"},{"pergunta":"Voc\u00ea concorda com o formato proposto de avalia\u00e7\u00e3o?","resposta":"N\u00e3o"},{"pergunta":"Por favor, insira neste campo suas cr\u00edticas, seus elogios e sugest\u00f5es para a comiss\u00e3o do XI CONNEPI:","resposta":"Espa\u00e7o insuficiente, falta de avaliadores, local para apresenta\u00e7\u00e3o oral muito pequeno e falta de transpar\u00eancia dos crit\u00e9rios de avalia\u00e7\u00e3o das premia\u00e7\u00f5es, sem contar que muitos trabalhos n\u00e3o foram nem avaliados. "}][{"pergunta":"Qual a sua opini\u00e3o sobre o XI CONNEPI?","resposta":"\u00d3timo"},{"pergunta":"Qual a sua opini\u00e3o sobre as instala\u00e7\u00f5es f\u00edsicas onde ocorreu o XI CONNEPI?","resposta":"\u00d3timo"},{"pergunta":"Como voc\u00ea considera o sistema de bancas por GRANDE \u00c1REA estabelecida para o processo de avalia\u00e7\u00e3o do XI CONNEPI?","resposta":"\u00d3timo"},{"pergunta":"Qual a sua opini\u00e3o sobre o formul\u00e1rio utilizado para a avalia\u00e7\u00e3o dos trabalhos durante o XI CONNEPI?","resposta":"\u00d3timo"},{"pergunta":"As quest\u00f5es contidas no formul\u00e1rio de avalia\u00e7\u00e3o foram adequadas para a avalia\u00e7\u00e3o dos trabalhos?","resposta":"Suficiente"},{"pergunta":"Qual a sua opini\u00e3o sobre o tempo disponibilizado para a sess\u00e3o de exposi\u00e7\u00e3o dos trabalhos?","resposta":"\u00d3timo"},{"pergunta":"Voc\u00ea gostaria de participar de outros processos de avalia\u00e7\u00e3o?","resposta":"Sim"},{"pergunta":"O modelo de apresenta\u00e7\u00e3o no Powerpoint disponibilizado pela comiss\u00e3o do XI CONNEPI estava adequado para o evento?","resposta":"\u00d3timo"},{"pergunta":"A quantidade de trabalhos avaliados foi adequada para a sess\u00e3o de trabalho durante o XI CONNEPI?","resposta":"\u00d3timo"},{"pergunta":"A quantidade de avaliadores convidada foi adequada para o XI CONNEPI?","resposta":"\u00d3timo"},{"pergunta":"De um modo geral, como voc\u00ea avalia o n\u00edvel dos trabalhos que foram apresentados no XI CONNEPI?","resposta":"\u00d3timo"},{"pergunta":"Qual a sua percep\u00e7\u00e3o com rela\u00e7\u00e3o aos trabalhos apresentados no XI CONNEPI?","resposta":"Pesquisa aplicada"},{"pergunta":"Voc\u00ea concorda com o formato proposto de avalia\u00e7\u00e3o?","resposta":"Sim"},{"pergunta":"Por favor, insira neste campo suas cr\u00edticas, seus elogios e sugest\u00f5es para a comiss\u00e3o do XI CONNEPI:","resposta":"N\u00e3o tenho sugest\u00f5es"}][{"pergunta":"Qual a sua opini\u00e3o sobre o XI CONNEPI?","resposta":"\u00d3timo"},{"pergunta":"Qual a sua opini\u00e3o sobre as instala\u00e7\u00f5es f\u00edsicas onde ocorreu o XI CONNEPI?","resposta":"\u00d3timo"},{"pergunta":"Como voc\u00ea considera o sistema de bancas por GRANDE \u00c1REA estabelecida para o processo de avalia\u00e7\u00e3o do XI CONNEPI?","resposta":"\u00d3timo"},{"pergunta":"Qual a sua opini\u00e3o sobre o formul\u00e1rio utilizado para a avalia\u00e7\u00e3o dos trabalhos durante o XI CONNEPI?","resposta":"\u00d3timo"},{"pergunta":"As quest\u00f5es contidas no formul\u00e1rio de avalia\u00e7\u00e3o foram adequadas para a avalia\u00e7\u00e3o dos trabalhos?","resposta":"Suficiente"},{"pergunta":"Qual a sua opini\u00e3o sobre o tempo disponibilizado para a sess\u00e3o de exposi\u00e7\u00e3o dos trabalhos?","resposta":"\u00d3timo"},{"pergunta":"Voc\u00ea gostaria de participar de outros processos de avalia\u00e7\u00e3o?","resposta":"Sim"},{"pergunta":"O modelo de apresenta\u00e7\u00e3o no Powerpoint disponibilizado pela comiss\u00e3o do XI CONNEPI estava adequado para o evento?","resposta":"\u00d3timo"},{"pergunta":"A quantidade de trabalhos avaliados foi adequada para a sess\u00e3o de trabalho durante o XI CONNEPI?","resposta":"\u00d3timo"},{"pergunta":"A quantidade de avaliadores convidada foi adequada para o XI CONNEPI?","resposta":"\u00d3timo"},{"pergunta":"De um modo geral, como voc\u00ea avalia o n\u00edvel dos trabalhos que foram apresentados no XI CONNEPI?","resposta":"\u00d3timo"},{"pergunta":"Qual a sua percep\u00e7\u00e3o com rela\u00e7\u00e3o aos trabalhos apresentados no XI CONNEPI?","resposta":"Pesquisa aplicada"},{"pergunta":"Voc\u00ea concorda com o formato proposto de avalia\u00e7\u00e3o?","resposta":"Sim"},{"pergunta":"Por favor, insira neste campo suas cr\u00edticas, seus elogios e sugest\u00f5es para a comiss\u00e3o do XI CONNEPI:","resposta":"N\u00e3o tenho sugest\u00f5es"}][{"pergunta":"Qual a sua opini\u00e3o sobre o XI CONNEPI?","resposta":"\u00d3timo"},{"pergunta":"Qual a sua opini\u00e3o sobre as instala\u00e7\u00f5es f\u00edsicas onde ocorreu o XI CONNEPI?","resposta":"\u00d3timo"},{"pergunta":"Como voc\u00ea considera o sistema de bancas por GRANDE \u00c1REA estabelecida para o processo de avalia\u00e7\u00e3o do XI CONNEPI?","resposta":"Bom"},{"pergunta":"Qual a sua opini\u00e3o sobre o formul\u00e1rio utilizado para a avalia\u00e7\u00e3o dos trabalhos durante o XI CONNEPI?","resposta":"Bom"},{"pergunta":"As quest\u00f5es contidas no formul\u00e1rio de avalia\u00e7\u00e3o foram adequadas para a avalia\u00e7\u00e3o dos trabalhos?","resposta":"Suficiente"},{"pergunta":"Qual a sua opini\u00e3o sobre o tempo disponibilizado para a sess\u00e3o de exposi\u00e7\u00e3o dos trabalhos?","resposta":"Regular"},{"pergunta":"Voc\u00ea gostaria de participar de outros processos de avalia\u00e7\u00e3o?","resposta":"Sim"},{"pergunta":"O modelo de apresenta\u00e7\u00e3o no Powerpoint disponibilizado pela comiss\u00e3o do XI CONNEPI estava adequado para o evento?","resposta":"\u00d3timo"},{"pergunta":"A quantidade de trabalhos avaliados foi adequada para a sess\u00e3o de trabalho durante o XI CONNEPI?","resposta":"Bom"},{"pergunta":"A quantidade de avaliadores convidada foi adequada para o XI CONNEPI?","resposta":"Bom"},{"pergunta":"De um modo geral, como voc\u00ea avalia o n\u00edvel dos trabalhos que foram apresentados no XI CONNEPI?","resposta":"Bom"},{"pergunta":"Qual a sua percep\u00e7\u00e3o com rela\u00e7\u00e3o aos trabalhos apresentados no XI CONNEPI?","resposta":"Pesquisa acad\u00eamica e aplicada"},{"pergunta":"Voc\u00ea concorda com o formato proposto de avalia\u00e7\u00e3o?","resposta":"Sim"},{"pergunta":"Por favor, insira neste campo suas cr\u00edticas, seus elogios e sugest\u00f5es para a comiss\u00e3o do XI CONNEPI:","resposta":" "}][{"pergunta":"Qual a sua opini\u00e3o sobre o XI CONNEPI?","resposta":"Bom"},{"pergunta":"Qual a sua opini\u00e3o sobre as instala\u00e7\u00f5es f\u00edsicas onde ocorreu o XI CONNEPI?","resposta":"\u00d3timo"},{"pergunta":"Como voc\u00ea considera o sistema de bancas por GRANDE \u00c1REA estabelecida para o processo de avalia\u00e7\u00e3o do XI CONNEPI?","resposta":"Regular"},{"pergunta":"Qual a sua opini\u00e3o sobre o formul\u00e1rio utilizado para a avalia\u00e7\u00e3o dos trabalhos durante o XI CONNEPI?","resposta":"Regular"},{"pergunta":"As quest\u00f5es contidas no formul\u00e1rio de avalia\u00e7\u00e3o foram adequadas para a avalia\u00e7\u00e3o dos trabalhos?","resposta":"Regular"},{"pergunta":"Qual a sua opini\u00e3o sobre o tempo disponibilizado para a sess\u00e3o de exposi\u00e7\u00e3o dos trabalhos?","resposta":"Bom"},{"pergunta":"Voc\u00ea gostaria de participar de outros processos de avalia\u00e7\u00e3o?","resposta":"Talvez"},{"pergunta":"O modelo de apresenta\u00e7\u00e3o no Powerpoint disponibilizado pela comiss\u00e3o do XI CONNEPI estava adequado para o evento?","resposta":"Bom"},{"pergunta":"A quantidade de trabalhos avaliados foi adequada para a sess\u00e3o de trabalho durante o XI CONNEPI?","resposta":"Bom"},{"pergunta":"A quantidade de avaliadores convidada foi adequada para o XI CONNEPI?","resposta":"Bom"},{"pergunta":"De um modo geral, como voc\u00ea avalia o n\u00edvel dos trabalhos que foram apresentados no XI CONNEPI?","resposta":"Bom"},{"pergunta":"Qual a sua percep\u00e7\u00e3o com rela\u00e7\u00e3o aos trabalhos apresentados no XI CONNEPI?","resposta":"Pesquisa acad\u00eamica e aplicada"},{"pergunta":"Voc\u00ea concorda com o formato proposto de avalia\u00e7\u00e3o?","resposta":"Talvez"},{"pergunta":"Por favor, insira neste campo suas cr\u00edticas, seus elogios e sugest\u00f5es para a comiss\u00e3o do XI CONNEPI:","resposta":"Sem coment\u00e1rios."}][{"pergunta":"Qual a sua opini\u00e3o sobre o XI CONNEPI?","resposta":"Ruim"},{"pergunta":"Qual a sua opini\u00e3o sobre as instala\u00e7\u00f5es f\u00edsicas onde ocorreu o XI CONNEPI?","resposta":"Regular"},{"pergunta":"Como voc\u00ea considera o sistema de bancas por GRANDE \u00c1REA estabelecida para o processo de avalia\u00e7\u00e3o do XI CONNEPI?","resposta":"\u00d3timo"},{"pergunta":"Qual a sua opini\u00e3o sobre o formul\u00e1rio utilizado para a avalia\u00e7\u00e3o dos trabalhos durante o XI CONNEPI?","resposta":"\u00d3timo"},{"pergunta":"As quest\u00f5es contidas no formul\u00e1rio de avalia\u00e7\u00e3o foram adequadas para a avalia\u00e7\u00e3o dos trabalhos?","resposta":"Mais que suficiente"},{"pergunta":"Qual a sua opini\u00e3o sobre o tempo disponibilizado para a sess\u00e3o de exposi\u00e7\u00e3o dos trabalhos?","resposta":"\u00d3timo"},{"pergunta":"Voc\u00ea gostaria de participar de outros processos de avalia\u00e7\u00e3o?","resposta":"Sim"},{"pergunta":"O modelo de apresenta\u00e7\u00e3o no Powerpoint disponibilizado pela comiss\u00e3o do XI CONNEPI estava adequado para o evento?","resposta":"\u00d3timo"},{"pergunta":"A quantidade de trabalhos avaliados foi adequada para a sess\u00e3o de trabalho durante o XI CONNEPI?","resposta":"\u00d3timo"},{"pergunta":"A quantidade de avaliadores convidada foi adequada para o XI CONNEPI?","resposta":"Ruim"},{"pergunta":"De um modo geral, como voc\u00ea avalia o n\u00edvel dos trabalhos que foram apresentados no XI CONNEPI?","resposta":"\u00d3timo"},{"pergunta":"Qual a sua percep\u00e7\u00e3o com rela\u00e7\u00e3o aos trabalhos apresentados no XI CONNEPI?","resposta":"Pesquisa acad\u00eamica"},{"pergunta":"Voc\u00ea concorda com o formato proposto de avalia\u00e7\u00e3o?","resposta":"Sim"},{"pergunta":"Por favor, insira neste campo suas cr\u00edticas, seus elogios e sugest\u00f5es para a comiss\u00e3o do XI CONNEPI:","resposta":"ggtg"}]