[{"pergunta":"Qual a sua opini\u00e3o sobre o minicurso no qual participou durante o XI CONNEPI?","resposta":"Regular"},{"pergunta":"Qual a sua opini\u00e3o sobre as instala\u00e7\u00f5es f\u00edsicas onde ocorreram o minicurso durante o XI CONNEPI?","resposta":"Ruim"},{"pergunta":"Qual a sua opini\u00e3o sobre o tempo de dura\u00e7\u00e3o dos minicursos do XI CONNEPI?","resposta":"Bom"},{"pergunta":"De um modo geral, como voc\u00ea avalia as tem\u00e1ticas abordadas pelos minicursos ofertados XI CONNEPI?","resposta":"Bom"},{"pergunta":"Voc\u00ea se inscreveria novamente em minicursos ofertados pelo pr\u00f3ximo CONNEPI?","resposta":"Sim"},{"pergunta":"Por favor, insira neste campo suas cr\u00edticas, seus elogios e sugest\u00f5es para a comiss\u00e3o do XI CONNEPI:","resposta":"asdas"}][{"pergunta":"Qual a sua opini\u00e3o sobre o minicurso no qual participou durante o XI CONNEPI?","resposta":"Regular"},{"pergunta":"Qual a sua opini\u00e3o sobre as instala\u00e7\u00f5es f\u00edsicas onde ocorreram o minicurso durante o XI CONNEPI?","resposta":"Ruim"},{"pergunta":"Qual a sua opini\u00e3o sobre o tempo de dura\u00e7\u00e3o dos minicursos do XI CONNEPI?","resposta":"Bom"},{"pergunta":"De um modo geral, como voc\u00ea avalia as tem\u00e1ticas abordadas pelos minicursos ofertados XI CONNEPI?","resposta":"Bom"},{"pergunta":"Voc\u00ea se inscreveria novamente em minicursos ofertados pelo pr\u00f3ximo CONNEPI?","resposta":"Sim"},{"pergunta":"Por favor, insira neste campo suas cr\u00edticas, seus elogios e sugest\u00f5es para a comiss\u00e3o do XI CONNEPI:","resposta":"asdas"}][{"pergunta":"Qual a sua opini\u00e3o sobre o minicurso no qual participou durante o XI CONNEPI?","resposta":"Regular"},{"pergunta":"Qual a sua opini\u00e3o sobre as instala\u00e7\u00f5es f\u00edsicas onde ocorreram o minicurso durante o XI CONNEPI?","resposta":"Ruim"},{"pergunta":"Qual a sua opini\u00e3o sobre o tempo de dura\u00e7\u00e3o dos minicursos do XI CONNEPI?","resposta":"Bom"},{"pergunta":"De um modo geral, como voc\u00ea avalia as tem\u00e1ticas abordadas pelos minicursos ofertados XI CONNEPI?","resposta":"Bom"},{"pergunta":"Voc\u00ea se inscreveria novamente em minicursos ofertados pelo pr\u00f3ximo CONNEPI?","resposta":"Sim"},{"pergunta":"Por favor, insira neste campo suas cr\u00edticas, seus elogios e sugest\u00f5es para a comiss\u00e3o do XI CONNEPI:","resposta":"asdas"}][{"pergunta":"Qual a sua opini\u00e3o sobre o minicurso no qual participou durante o XI CONNEPI?","resposta":"Regular"},{"pergunta":"Qual a sua opini\u00e3o sobre as instala\u00e7\u00f5es f\u00edsicas onde ocorreram o minicurso durante o XI CONNEPI?","resposta":"Ruim"},{"pergunta":"Qual a sua opini\u00e3o sobre o tempo de dura\u00e7\u00e3o dos minicursos do XI CONNEPI?","resposta":"Bom"},{"pergunta":"De um modo geral, como voc\u00ea avalia as tem\u00e1ticas abordadas pelos minicursos ofertados XI CONNEPI?","resposta":"Bom"},{"pergunta":"Voc\u00ea se inscreveria novamente em minicursos ofertados pelo pr\u00f3ximo CONNEPI?","resposta":"Sim"},{"pergunta":"Por favor, insira neste campo suas cr\u00edticas, seus elogios e sugest\u00f5es para a comiss\u00e3o do XI CONNEPI:","resposta":"asdas"}][{"pergunta":"Qual a sua opini\u00e3o sobre o minicurso no qual participou durante o XI CONNEPI?","resposta":"Regular"},{"pergunta":"Qual a sua opini\u00e3o sobre as instala\u00e7\u00f5es f\u00edsicas onde ocorreram o minicurso durante o XI CONNEPI?","resposta":"Ruim"},{"pergunta":"Qual a sua opini\u00e3o sobre o tempo de dura\u00e7\u00e3o dos minicursos do XI CONNEPI?","resposta":"Bom"},{"pergunta":"De um modo geral, como voc\u00ea avalia as tem\u00e1ticas abordadas pelos minicursos ofertados XI CONNEPI?","resposta":"Bom"},{"pergunta":"Voc\u00ea se inscreveria novamente em minicursos ofertados pelo pr\u00f3ximo CONNEPI?","resposta":"Sim"},{"pergunta":"Por favor, insira neste campo suas cr\u00edticas, seus elogios e sugest\u00f5es para a comiss\u00e3o do XI CONNEPI:","resposta":"asdas"}][{"pergunta":"Qual a sua opini\u00e3o sobre o minicurso no qual participou durante o XI CONNEPI?","resposta":"Regular"},{"pergunta":"Qual a sua opini\u00e3o sobre as instala\u00e7\u00f5es f\u00edsicas onde ocorreram o minicurso durante o XI CONNEPI?","resposta":"Ruim"},{"pergunta":"Qual a sua opini\u00e3o sobre o tempo de dura\u00e7\u00e3o dos minicursos do XI CONNEPI?","resposta":"Bom"},{"pergunta":"De um modo geral, como voc\u00ea avalia as tem\u00e1ticas abordadas pelos minicursos ofertados XI CONNEPI?","resposta":"Bom"},{"pergunta":"Voc\u00ea se inscreveria novamente em minicursos ofertados pelo pr\u00f3ximo CONNEPI?","resposta":"Sim"},{"pergunta":"Por favor, insira neste campo suas cr\u00edticas, seus elogios e sugest\u00f5es para a comiss\u00e3o do XI CONNEPI:","resposta":"asdas"}][{"pergunta":"Qual a sua opini\u00e3o sobre o minicurso no qual participou durante o XI CONNEPI?","resposta":"Regular"},{"pergunta":"Qual a sua opini\u00e3o sobre as instala\u00e7\u00f5es f\u00edsicas onde ocorreram o minicurso durante o XI CONNEPI?","resposta":"Ruim"},{"pergunta":"Qual a sua opini\u00e3o sobre o tempo de dura\u00e7\u00e3o dos minicursos do XI CONNEPI?","resposta":"Bom"},{"pergunta":"De um modo geral, como voc\u00ea avalia as tem\u00e1ticas abordadas pelos minicursos ofertados XI CONNEPI?","resposta":"Bom"},{"pergunta":"Voc\u00ea se inscreveria novamente em minicursos ofertados pelo pr\u00f3ximo CONNEPI?","resposta":"Sim"},{"pergunta":"Por favor, insira neste campo suas cr\u00edticas, seus elogios e sugest\u00f5es para a comiss\u00e3o do XI CONNEPI:","resposta":"asdas"}][{"pergunta":"Qual a sua opini\u00e3o sobre o minicurso no qual participou durante o XI CONNEPI?","resposta":"Regular"},{"pergunta":"Qual a sua opini\u00e3o sobre as instala\u00e7\u00f5es f\u00edsicas onde ocorreram o minicurso durante o XI CONNEPI?","resposta":"Ruim"},{"pergunta":"Qual a sua opini\u00e3o sobre o tempo de dura\u00e7\u00e3o dos minicursos do XI CONNEPI?","resposta":"Bom"},{"pergunta":"De um modo geral, como voc\u00ea avalia as tem\u00e1ticas abordadas pelos minicursos ofertados XI CONNEPI?","resposta":"Bom"},{"pergunta":"Voc\u00ea se inscreveria novamente em minicursos ofertados pelo pr\u00f3ximo CONNEPI?","resposta":"Sim"},{"pergunta":"Por favor, insira neste campo suas cr\u00edticas, seus elogios e sugest\u00f5es para a comiss\u00e3o do XI CONNEPI:","resposta":"asdas"}][{"pergunta":"Qual a sua opini\u00e3o sobre o minicurso no qual participou durante o XI CONNEPI?","resposta":"Regular"},{"pergunta":"Qual a sua opini\u00e3o sobre as instala\u00e7\u00f5es f\u00edsicas onde ocorreram o minicurso durante o XI CONNEPI?","resposta":"Ruim"},{"pergunta":"Qual a sua opini\u00e3o sobre o tempo de dura\u00e7\u00e3o dos minicursos do XI CONNEPI?","resposta":"Bom"},{"pergunta":"De um modo geral, como voc\u00ea avalia as tem\u00e1ticas abordadas pelos minicursos ofertados XI CONNEPI?","resposta":"Bom"},{"pergunta":"Voc\u00ea se inscreveria novamente em minicursos ofertados pelo pr\u00f3ximo CONNEPI?","resposta":"Sim"},{"pergunta":"Por favor, insira neste campo suas cr\u00edticas, seus elogios e sugest\u00f5es para a comiss\u00e3o do XI CONNEPI:","resposta":"asdas"}][{"pergunta":"Qual a sua opini\u00e3o sobre o minicurso no qual participou durante o XI CONNEPI?","resposta":"Regular"},{"pergunta":"Qual a sua opini\u00e3o sobre as instala\u00e7\u00f5es f\u00edsicas onde ocorreram o minicurso durante o XI CONNEPI?","resposta":"Ruim"},{"pergunta":"Qual a sua opini\u00e3o sobre o tempo de dura\u00e7\u00e3o dos minicursos do XI CONNEPI?","resposta":"Bom"},{"pergunta":"De um modo geral, como voc\u00ea avalia as tem\u00e1ticas abordadas pelos minicursos ofertados XI CONNEPI?","resposta":"Bom"},{"pergunta":"Voc\u00ea se inscreveria novamente em minicursos ofertados pelo pr\u00f3ximo CONNEPI?","resposta":"Sim"},{"pergunta":"Por favor, insira neste campo suas cr\u00edticas, seus elogios e sugest\u00f5es para a comiss\u00e3o do XI CONNEPI:","resposta":"asdas"}][{"pergunta":"Qual a sua opini\u00e3o sobre o minicurso no qual participou durante o XI CONNEPI?","resposta":"Regular"},{"pergunta":"Qual a sua opini\u00e3o sobre as instala\u00e7\u00f5es f\u00edsicas onde ocorreram o minicurso durante o XI CONNEPI?","resposta":"Ruim"},{"pergunta":"Qual a sua opini\u00e3o sobre o tempo de dura\u00e7\u00e3o dos minicursos do XI CONNEPI?","resposta":"Bom"},{"pergunta":"De um modo geral, como voc\u00ea avalia as tem\u00e1ticas abordadas pelos minicursos ofertados XI CONNEPI?","resposta":"Bom"},{"pergunta":"Voc\u00ea se inscreveria novamente em minicursos ofertados pelo pr\u00f3ximo CONNEPI?","resposta":"Sim"},{"pergunta":"Por favor, insira neste campo suas cr\u00edticas, seus elogios e sugest\u00f5es para a comiss\u00e3o do XI CONNEPI:","resposta":"asdas"}][{"pergunta":"Qual a sua opini\u00e3o sobre o minicurso no qual participou durante o XI CONNEPI?","resposta":"Regular"},{"pergunta":"Qual a sua opini\u00e3o sobre as instala\u00e7\u00f5es f\u00edsicas onde ocorreram o minicurso durante o XI CONNEPI?","resposta":"Ruim"},{"pergunta":"Qual a sua opini\u00e3o sobre o tempo de dura\u00e7\u00e3o dos minicursos do XI CONNEPI?","resposta":"Bom"},{"pergunta":"De um modo geral, como voc\u00ea avalia as tem\u00e1ticas abordadas pelos minicursos ofertados XI CONNEPI?","resposta":"Bom"},{"pergunta":"Voc\u00ea se inscreveria novamente em minicursos ofertados pelo pr\u00f3ximo CONNEPI?","resposta":"Sim"},{"pergunta":"Por favor, insira neste campo suas cr\u00edticas, seus elogios e sugest\u00f5es para a comiss\u00e3o do XI CONNEPI:","resposta":"asdas"}][{"pergunta":"Qual a sua opini\u00e3o sobre o minicurso no qual participou durante o XI CONNEPI?","resposta":"Regular"},{"pergunta":"Qual a sua opini\u00e3o sobre as instala\u00e7\u00f5es f\u00edsicas onde ocorreram o minicurso durante o XI CONNEPI?","resposta":"Ruim"},{"pergunta":"Qual a sua opini\u00e3o sobre o tempo de dura\u00e7\u00e3o dos minicursos do XI CONNEPI?","resposta":"Bom"},{"pergunta":"De um modo geral, como voc\u00ea avalia as tem\u00e1ticas abordadas pelos minicursos ofertados XI CONNEPI?","resposta":"Bom"},{"pergunta":"Voc\u00ea se inscreveria novamente em minicursos ofertados pelo pr\u00f3ximo CONNEPI?","resposta":"Sim"},{"pergunta":"Por favor, insira neste campo suas cr\u00edticas, seus elogios e sugest\u00f5es para a comiss\u00e3o do XI CONNEPI:","resposta":"asdas"}][{"pergunta":"Qual a sua opini\u00e3o sobre o minicurso no qual participou durante o XI CONNEPI?","resposta":"Regular"},{"pergunta":"Qual a sua opini\u00e3o sobre as instala\u00e7\u00f5es f\u00edsicas onde ocorreram o minicurso durante o XI CONNEPI?","resposta":"Ruim"},{"pergunta":"Qual a sua opini\u00e3o sobre o tempo de dura\u00e7\u00e3o dos minicursos do XI CONNEPI?","resposta":"Bom"},{"pergunta":"De um modo geral, como voc\u00ea avalia as tem\u00e1ticas abordadas pelos minicursos ofertados XI CONNEPI?","resposta":"Bom"},{"pergunta":"Voc\u00ea se inscreveria novamente em minicursos ofertados pelo pr\u00f3ximo CONNEPI?","resposta":"Sim"},{"pergunta":"Por favor, insira neste campo suas cr\u00edticas, seus elogios e sugest\u00f5es para a comiss\u00e3o do XI CONNEPI:","resposta":"asdas"}][{"pergunta":"Qual a sua opini\u00e3o sobre o minicurso no qual participou durante o XI CONNEPI?","resposta":"Regular"},{"pergunta":"Qual a sua opini\u00e3o sobre as instala\u00e7\u00f5es f\u00edsicas onde ocorreram o minicurso durante o XI CONNEPI?","resposta":"Ruim"},{"pergunta":"Qual a sua opini\u00e3o sobre o tempo de dura\u00e7\u00e3o dos minicursos do XI CONNEPI?","resposta":"Bom"},{"pergunta":"De um modo geral, como voc\u00ea avalia as tem\u00e1ticas abordadas pelos minicursos ofertados XI CONNEPI?","resposta":"Bom"},{"pergunta":"Voc\u00ea se inscreveria novamente em minicursos ofertados pelo pr\u00f3ximo CONNEPI?","resposta":"Sim"},{"pergunta":"Por favor, insira neste campo suas cr\u00edticas, seus elogios e sugest\u00f5es para a comiss\u00e3o do XI CONNEPI:","resposta":"asdas"}][{"pergunta":"Qual a sua opini\u00e3o sobre o minicurso no qual participou durante o XI CONNEPI?","resposta":"Regular"},{"pergunta":"Qual a sua opini\u00e3o sobre as instala\u00e7\u00f5es f\u00edsicas onde ocorreram o minicurso durante o XI CONNEPI?","resposta":"Ruim"},{"pergunta":"Qual a sua opini\u00e3o sobre o tempo de dura\u00e7\u00e3o dos minicursos do XI CONNEPI?","resposta":"Bom"},{"pergunta":"De um modo geral, como voc\u00ea avalia as tem\u00e1ticas abordadas pelos minicursos ofertados XI CONNEPI?","resposta":"Bom"},{"pergunta":"Voc\u00ea se inscreveria novamente em minicursos ofertados pelo pr\u00f3ximo CONNEPI?","resposta":"Sim"},{"pergunta":"Por favor, insira neste campo suas cr\u00edticas, seus elogios e sugest\u00f5es para a comiss\u00e3o do XI CONNEPI:","resposta":"asdas"}][{"pergunta":"Qual a sua opini\u00e3o sobre o minicurso no qual participou durante o XI CONNEPI?","resposta":"Regular"},{"pergunta":"Qual a sua opini\u00e3o sobre as instala\u00e7\u00f5es f\u00edsicas onde ocorreram o minicurso durante o XI CONNEPI?","resposta":"Ruim"},{"pergunta":"Qual a sua opini\u00e3o sobre o tempo de dura\u00e7\u00e3o dos minicursos do XI CONNEPI?","resposta":"Bom"},{"pergunta":"De um modo geral, como voc\u00ea avalia as tem\u00e1ticas abordadas pelos minicursos ofertados XI CONNEPI?","resposta":"Bom"},{"pergunta":"Voc\u00ea se inscreveria novamente em minicursos ofertados pelo pr\u00f3ximo CONNEPI?","resposta":"Sim"},{"pergunta":"Por favor, insira neste campo suas cr\u00edticas, seus elogios e sugest\u00f5es para a comiss\u00e3o do XI CONNEPI:","resposta":"asdas"}][{"pergunta":"Qual a sua opini\u00e3o sobre o minicurso no qual participou durante o XI CONNEPI?","resposta":"Regular"},{"pergunta":"Qual a sua opini\u00e3o sobre as instala\u00e7\u00f5es f\u00edsicas onde ocorreram o minicurso durante o XI CONNEPI?","resposta":"Ruim"},{"pergunta":"Qual a sua opini\u00e3o sobre o tempo de dura\u00e7\u00e3o dos minicursos do XI CONNEPI?","resposta":"Bom"},{"pergunta":"De um modo geral, como voc\u00ea avalia as tem\u00e1ticas abordadas pelos minicursos ofertados XI CONNEPI?","resposta":"Bom"},{"pergunta":"Voc\u00ea se inscreveria novamente em minicursos ofertados pelo pr\u00f3ximo CONNEPI?","resposta":"Sim"},{"pergunta":"Por favor, insira neste campo suas cr\u00edticas, seus elogios e sugest\u00f5es para a comiss\u00e3o do XI CONNEPI:","resposta":"asdas"}][{"pergunta":"Qual a sua opini\u00e3o sobre o minicurso no qual participou durante o XI CONNEPI?","resposta":"Regular"},{"pergunta":"Qual a sua opini\u00e3o sobre as instala\u00e7\u00f5es f\u00edsicas onde ocorreram o minicurso durante o XI CONNEPI?","resposta":"Ruim"},{"pergunta":"Qual a sua opini\u00e3o sobre o tempo de dura\u00e7\u00e3o dos minicursos do XI CONNEPI?","resposta":"Bom"},{"pergunta":"De um modo geral, como voc\u00ea avalia as tem\u00e1ticas abordadas pelos minicursos ofertados XI CONNEPI?","resposta":"Bom"},{"pergunta":"Voc\u00ea se inscreveria novamente em minicursos ofertados pelo pr\u00f3ximo CONNEPI?","resposta":"Sim"},{"pergunta":"Por favor, insira neste campo suas cr\u00edticas, seus elogios e sugest\u00f5es para a comiss\u00e3o do XI CONNEPI:","resposta":"asdas"}][{"pergunta":"Qual a sua opini\u00e3o sobre o minicurso no qual participou durante o XI CONNEPI?","resposta":"Regular"},{"pergunta":"Qual a sua opini\u00e3o sobre as instala\u00e7\u00f5es f\u00edsicas onde ocorreram o minicurso durante o XI CONNEPI?","resposta":"Ruim"},{"pergunta":"Qual a sua opini\u00e3o sobre o tempo de dura\u00e7\u00e3o dos minicursos do XI CONNEPI?","resposta":"Bom"},{"pergunta":"De um modo geral, como voc\u00ea avalia as tem\u00e1ticas abordadas pelos minicursos ofertados XI CONNEPI?","resposta":"Bom"},{"pergunta":"Voc\u00ea se inscreveria novamente em minicursos ofertados pelo pr\u00f3ximo CONNEPI?","resposta":"Sim"},{"pergunta":"Por favor, insira neste campo suas cr\u00edticas, seus elogios e sugest\u00f5es para a comiss\u00e3o do XI CONNEPI:","resposta":"asdas"}][{"pergunta":"Qual a sua opini\u00e3o sobre o minicurso no qual participou durante o XI CONNEPI?","resposta":"Regular"},{"pergunta":"Qual a sua opini\u00e3o sobre as instala\u00e7\u00f5es f\u00edsicas onde ocorreram o minicurso durante o XI CONNEPI?","resposta":"Ruim"},{"pergunta":"Qual a sua opini\u00e3o sobre o tempo de dura\u00e7\u00e3o dos minicursos do XI CONNEPI?","resposta":"Bom"},{"pergunta":"De um modo geral, como voc\u00ea avalia as tem\u00e1ticas abordadas pelos minicursos ofertados XI CONNEPI?","resposta":"Bom"},{"pergunta":"Voc\u00ea se inscreveria novamente em minicursos ofertados pelo pr\u00f3ximo CONNEPI?","resposta":"Sim"},{"pergunta":"Por favor, insira neste campo suas cr\u00edticas, seus elogios e sugest\u00f5es para a comiss\u00e3o do XI CONNEPI:","resposta":"asdas"}][{"pergunta":"Qual a sua opini\u00e3o sobre o minicurso no qual participou durante o XI CONNEPI?","resposta":"Regular"},{"pergunta":"Qual a sua opini\u00e3o sobre as instala\u00e7\u00f5es f\u00edsicas onde ocorreram o minicurso durante o XI CONNEPI?","resposta":"Ruim"},{"pergunta":"Qual a sua opini\u00e3o sobre o tempo de dura\u00e7\u00e3o dos minicursos do XI CONNEPI?","resposta":"Bom"},{"pergunta":"De um modo geral, como voc\u00ea avalia as tem\u00e1ticas abordadas pelos minicursos ofertados XI CONNEPI?","resposta":"Bom"},{"pergunta":"Voc\u00ea se inscreveria novamente em minicursos ofertados pelo pr\u00f3ximo CONNEPI?","resposta":"Sim"},{"pergunta":"Por favor, insira neste campo suas cr\u00edticas, seus elogios e sugest\u00f5es para a comiss\u00e3o do XI CONNEPI:","resposta":"asdas"}][{"pergunta":"Qual a sua opini\u00e3o sobre o minicurso no qual participou durante o XI CONNEPI?","resposta":"Regular"},{"pergunta":"Qual a sua opini\u00e3o sobre as instala\u00e7\u00f5es f\u00edsicas onde ocorreram o minicurso durante o XI CONNEPI?","resposta":"Ruim"},{"pergunta":"Qual a sua opini\u00e3o sobre o tempo de dura\u00e7\u00e3o dos minicursos do XI CONNEPI?","resposta":"Bom"},{"pergunta":"De um modo geral, como voc\u00ea avalia as tem\u00e1ticas abordadas pelos minicursos ofertados XI CONNEPI?","resposta":"Bom"},{"pergunta":"Voc\u00ea se inscreveria novamente em minicursos ofertados pelo pr\u00f3ximo CONNEPI?","resposta":"Sim"},{"pergunta":"Por favor, insira neste campo suas cr\u00edticas, seus elogios e sugest\u00f5es para a comiss\u00e3o do XI CONNEPI:","resposta":"asdas"}][{"pergunta":"Qual a sua opini\u00e3o sobre o minicurso no qual participou durante o XI CONNEPI?","resposta":"Regular"},{"pergunta":"Qual a sua opini\u00e3o sobre as instala\u00e7\u00f5es f\u00edsicas onde ocorreram o minicurso durante o XI CONNEPI?","resposta":"Ruim"},{"pergunta":"Qual a sua opini\u00e3o sobre o tempo de dura\u00e7\u00e3o dos minicursos do XI CONNEPI?","resposta":"Bom"},{"pergunta":"De um modo geral, como voc\u00ea avalia as tem\u00e1ticas abordadas pelos minicursos ofertados XI CONNEPI?","resposta":"Bom"},{"pergunta":"Voc\u00ea se inscreveria novamente em minicursos ofertados pelo pr\u00f3ximo CONNEPI?","resposta":"Sim"},{"pergunta":"Por favor, insira neste campo suas cr\u00edticas, seus elogios e sugest\u00f5es para a comiss\u00e3o do XI CONNEPI:","resposta":"asdas"}][{"pergunta":"Qual a sua opini\u00e3o sobre o minicurso no qual participou durante o XI CONNEPI?","resposta":"Regular"},{"pergunta":"Qual a sua opini\u00e3o sobre as instala\u00e7\u00f5es f\u00edsicas onde ocorreram o minicurso durante o XI CONNEPI?","resposta":"Ruim"},{"pergunta":"Qual a sua opini\u00e3o sobre o tempo de dura\u00e7\u00e3o dos minicursos do XI CONNEPI?","resposta":"Bom"},{"pergunta":"De um modo geral, como voc\u00ea avalia as tem\u00e1ticas abordadas pelos minicursos ofertados XI CONNEPI?","resposta":"Bom"},{"pergunta":"Voc\u00ea se inscreveria novamente em minicursos ofertados pelo pr\u00f3ximo CONNEPI?","resposta":"Sim"},{"pergunta":"Por favor, insira neste campo suas cr\u00edticas, seus elogios e sugest\u00f5es para a comiss\u00e3o do XI CONNEPI:","resposta":"asdas"}][{"pergunta":"Qual a sua opini\u00e3o sobre o minicurso no qual participou durante o XI CONNEPI?","resposta":"Bom"},{"pergunta":"Qual a sua opini\u00e3o sobre as instala\u00e7\u00f5es f\u00edsicas onde ocorreram o minicurso durante o XI CONNEPI?","resposta":"Bom"},{"pergunta":"Qual a sua opini\u00e3o sobre o tempo de dura\u00e7\u00e3o dos minicursos do XI CONNEPI?","resposta":"Regular"},{"pergunta":"De um modo geral, como voc\u00ea avalia as tem\u00e1ticas abordadas pelos minicursos ofertados XI CONNEPI?","resposta":"Bom"},{"pergunta":"Voc\u00ea se inscreveria novamente em minicursos ofertados pelo pr\u00f3ximo CONNEPI?","resposta":"Sim"},{"pergunta":"Por favor, insira neste campo suas cr\u00edticas, seus elogios e sugest\u00f5es para a comiss\u00e3o do XI CONNEPI:","resposta":"kkk"}][{"pergunta":"Qual a sua opini\u00e3o sobre o minicurso no qual participou durante o XI CONNEPI?","resposta":"Bom"},{"pergunta":"Qual a sua opini\u00e3o sobre as instala\u00e7\u00f5es f\u00edsicas onde ocorreram o minicurso durante o XI CONNEPI?","resposta":"Bom"},{"pergunta":"Qual a sua opini\u00e3o sobre o tempo de dura\u00e7\u00e3o dos minicursos do XI CONNEPI?","resposta":"Regular"},{"pergunta":"De um modo geral, como voc\u00ea avalia as tem\u00e1ticas abordadas pelos minicursos ofertados XI CONNEPI?","resposta":"Bom"},{"pergunta":"Voc\u00ea se inscreveria novamente em minicursos ofertados pelo pr\u00f3ximo CONNEPI?","resposta":"Sim"},{"pergunta":"Por favor, insira neste campo suas cr\u00edticas, seus elogios e sugest\u00f5es para a comiss\u00e3o do XI CONNEPI:","resposta":"kkk"}][{"pergunta":"Qual a sua opini\u00e3o sobre o minicurso no qual participou durante o XI CONNEPI?","resposta":"Ruim"},{"pergunta":"Qual a sua opini\u00e3o sobre as instala\u00e7\u00f5es f\u00edsicas onde ocorreram o minicurso durante o XI CONNEPI?","resposta":"Bom"},{"pergunta":"Qual a sua opini\u00e3o sobre o tempo de dura\u00e7\u00e3o dos minicursos do XI CONNEPI?","resposta":"Bom"},{"pergunta":"De um modo geral, como voc\u00ea avalia as tem\u00e1ticas abordadas pelos minicursos ofertados XI CONNEPI?","resposta":"P\u00e9ssimo"},{"pergunta":"Voc\u00ea se inscreveria novamente em minicursos ofertados pelo pr\u00f3ximo CONNEPI?","resposta":"Sim"},{"pergunta":"Por favor, insira neste campo suas cr\u00edticas, seus elogios e sugest\u00f5es para a comiss\u00e3o do XI CONNEPI:","resposta":"asdas"}]