[{"pergunta":"Qual a sua opini\u00e3o sobre o XI CONNEPI?","resposta":"Regular"},{"pergunta":"Qual a sua opini\u00e3o sobre as instala\u00e7\u00f5es f\u00edsicas onde ocorreu o XI CONNEPI?","resposta":"Regular"},{"pergunta":"Como voc\u00ea considera o sistema de avalia\u00e7\u00e3o por GRANDE \u00c1REA estabelecida para o XI CONNEPI?","resposta":"Bom"},{"pergunta":"Qual a sua opini\u00e3o sobre o formul\u00e1rio utilizado para a avalia\u00e7\u00e3o dos trabalhos durante o XI CONNEPI?","resposta":"\u00d3timo"},{"pergunta":"As quest\u00f5es contidas no formul\u00e1rio de avalia\u00e7\u00e3o foram adequadas para a avalia\u00e7\u00e3o dos trabalhos?","resposta":"Mais que suficiente"},{"pergunta":"Qual a sua opini\u00e3o sobre o tempo disponibilizado para a sess\u00e3o de exposi\u00e7\u00e3o dos trabalhos?","resposta":"\u00d3timo"},{"pergunta":"Voc\u00ea gostaria de participar de outros processos de avalia\u00e7\u00e3o?","resposta":"Talvez"},{"pergunta":"O modelo de BANNER disponibilizado pela comiss\u00e3o do XI CONNEPI estava adequado para o evento?","resposta":"Bom"},{"pergunta":"A quantidade de trabalhos avaliados foi adequada para a sess\u00e3o de trabalho durante o XI CONNEPI?","resposta":"Ruim"},{"pergunta":"De um modo geral, como voc\u00ea avalia o n\u00edvel dos trabalhos que foram apresentados no XI CONNEPI?","resposta":"P\u00e9ssimo"},{"pergunta":"Qual a sua percep\u00e7\u00e3o com rela\u00e7\u00e3o aos trabalhos apresentados no XI CONNEPI?","resposta":"Pesquisa aplicada"},{"pergunta":"Voc\u00ea concorda com o formato proposto de avalia\u00e7\u00e3o?","resposta":"N\u00e3o"},{"pergunta":"Por favor, insira neste campo suas cr\u00edticas, seus elogios e sugest\u00f5es para a comiss\u00e3o do XI CONNEPI:","resposta":"asd"}][{"pergunta":"Qual a sua opini\u00e3o sobre o XI CONNEPI?","resposta":"Bom"},{"pergunta":"Qual a sua opini\u00e3o sobre as instala\u00e7\u00f5es f\u00edsicas onde ocorreu o XI CONNEPI?","resposta":"\u00d3timo"},{"pergunta":"Como voc\u00ea considera o sistema de avalia\u00e7\u00e3o por GRANDE \u00c1REA estabelecida para o XI CONNEPI?","resposta":"Bom"},{"pergunta":"Qual a sua opini\u00e3o sobre o formul\u00e1rio utilizado para a avalia\u00e7\u00e3o dos trabalhos durante o XI CONNEPI?","resposta":"\u00d3timo"},{"pergunta":"As quest\u00f5es contidas no formul\u00e1rio de avalia\u00e7\u00e3o foram adequadas para a avalia\u00e7\u00e3o dos trabalhos?","resposta":"Mais que suficiente"},{"pergunta":"Qual a sua opini\u00e3o sobre o tempo disponibilizado para a sess\u00e3o de exposi\u00e7\u00e3o dos trabalhos?","resposta":"\u00d3timo"},{"pergunta":"Voc\u00ea gostaria de participar de outros processos de avalia\u00e7\u00e3o?","resposta":"Sim"},{"pergunta":"O modelo de BANNER disponibilizado pela comiss\u00e3o do XI CONNEPI estava adequado para o evento?","resposta":"\u00d3timo"},{"pergunta":"A quantidade de trabalhos avaliados foi adequada para a sess\u00e3o de trabalho durante o XI CONNEPI?","resposta":"\u00d3timo"},{"pergunta":"De um modo geral, como voc\u00ea avalia o n\u00edvel dos trabalhos que foram apresentados no XI CONNEPI?","resposta":"\u00d3timo"},{"pergunta":"Qual a sua percep\u00e7\u00e3o com rela\u00e7\u00e3o aos trabalhos apresentados no XI CONNEPI?","resposta":"Pesquisa acad\u00eamica"},{"pergunta":"Voc\u00ea concorda com o formato proposto de avalia\u00e7\u00e3o?","resposta":"N\u00e3o"},{"pergunta":"Por favor, insira neste campo suas cr\u00edticas, seus elogios e sugest\u00f5es para a comiss\u00e3o do XI CONNEPI:","resposta":"asdas"}][{"pergunta":"Qual a sua opini\u00e3o sobre o XI CONNEPI?","resposta":"\u00d3timo"},{"pergunta":"Qual a sua opini\u00e3o sobre as instala\u00e7\u00f5es f\u00edsicas onde ocorreu o XI CONNEPI?","resposta":"Bom"},{"pergunta":"Como voc\u00ea considera o sistema de avalia\u00e7\u00e3o por GRANDE \u00c1REA estabelecida para o XI CONNEPI?","resposta":"Bom"},{"pergunta":"Qual a sua opini\u00e3o sobre o formul\u00e1rio utilizado para a avalia\u00e7\u00e3o dos trabalhos durante o XI CONNEPI?","resposta":"Bom"},{"pergunta":"As quest\u00f5es contidas no formul\u00e1rio de avalia\u00e7\u00e3o foram adequadas para a avalia\u00e7\u00e3o dos trabalhos?","resposta":"Suficiente"},{"pergunta":"Qual a sua opini\u00e3o sobre o tempo disponibilizado para a sess\u00e3o de exposi\u00e7\u00e3o dos trabalhos?","resposta":"\u00d3timo"},{"pergunta":"Voc\u00ea gostaria de participar de outros processos de avalia\u00e7\u00e3o?","resposta":"N\u00e3o"},{"pergunta":"O modelo de BANNER disponibilizado pela comiss\u00e3o do XI CONNEPI estava adequado para o evento?","resposta":"Bom"},{"pergunta":"A quantidade de trabalhos avaliados foi adequada para a sess\u00e3o de trabalho durante o XI CONNEPI?","resposta":"\u00d3timo"},{"pergunta":"De um modo geral, como voc\u00ea avalia o n\u00edvel dos trabalhos que foram apresentados no XI CONNEPI?","resposta":"Bom"},{"pergunta":"Qual a sua percep\u00e7\u00e3o com rela\u00e7\u00e3o aos trabalhos apresentados no XI CONNEPI?","resposta":"Pesquisa aplicada"},{"pergunta":"Voc\u00ea concorda com o formato proposto de avalia\u00e7\u00e3o?","resposta":"N\u00e3o"},{"pergunta":"Por favor, insira neste campo suas cr\u00edticas, seus elogios e sugest\u00f5es para a comiss\u00e3o do XI CONNEPI:","resposta":"\u00f2timo evento"}][{"pergunta":"Qual a sua opini\u00e3o sobre o XI CONNEPI?","resposta":"\u00d3timo"},{"pergunta":"Qual a sua opini\u00e3o sobre as instala\u00e7\u00f5es f\u00edsicas onde ocorreu o XI CONNEPI?","resposta":"\u00d3timo"},{"pergunta":"Como voc\u00ea considera o sistema de avalia\u00e7\u00e3o por GRANDE \u00c1REA estabelecida para o XI CONNEPI?","resposta":"Bom"},{"pergunta":"Qual a sua opini\u00e3o sobre o formul\u00e1rio utilizado para a avalia\u00e7\u00e3o dos trabalhos durante o XI CONNEPI?","resposta":"\u00d3timo"},{"pergunta":"As quest\u00f5es contidas no formul\u00e1rio de avalia\u00e7\u00e3o foram adequadas para a avalia\u00e7\u00e3o dos trabalhos?","resposta":"Suficiente"},{"pergunta":"Qual a sua opini\u00e3o sobre o tempo disponibilizado para a sess\u00e3o de exposi\u00e7\u00e3o dos trabalhos?","resposta":"Bom"},{"pergunta":"Voc\u00ea gostaria de participar de outros processos de avalia\u00e7\u00e3o?","resposta":"Sim"},{"pergunta":"O modelo de BANNER disponibilizado pela comiss\u00e3o do XI CONNEPI estava adequado para o evento?","resposta":"\u00d3timo"},{"pergunta":"A quantidade de trabalhos avaliados foi adequada para a sess\u00e3o de trabalho durante o XI CONNEPI?","resposta":"\u00d3timo"},{"pergunta":"De um modo geral, como voc\u00ea avalia o n\u00edvel dos trabalhos que foram apresentados no XI CONNEPI?","resposta":"\u00d3timo"},{"pergunta":"Qual a sua percep\u00e7\u00e3o com rela\u00e7\u00e3o aos trabalhos apresentados no XI CONNEPI?","resposta":"Pesquisa acad\u00eamica e aplicada"},{"pergunta":"Voc\u00ea concorda com o formato proposto de avalia\u00e7\u00e3o?","resposta":"Sim"},{"pergunta":"Por favor, insira neste campo suas cr\u00edticas, seus elogios e sugest\u00f5es para a comiss\u00e3o do XI CONNEPI:","resposta":"Bel\u00edssima organiza\u00e7\u00e3o do evento, satisfeito!"}][{"pergunta":"Qual a sua opini\u00e3o sobre o XI CONNEPI?","resposta":"\u00d3timo"},{"pergunta":"Qual a sua opini\u00e3o sobre as instala\u00e7\u00f5es f\u00edsicas onde ocorreu o XI CONNEPI?","resposta":"Bom"},{"pergunta":"Como voc\u00ea considera o sistema de avalia\u00e7\u00e3o por GRANDE \u00c1REA estabelecida para o XI CONNEPI?","resposta":"\u00d3timo"},{"pergunta":"Qual a sua opini\u00e3o sobre o formul\u00e1rio utilizado para a avalia\u00e7\u00e3o dos trabalhos durante o XI CONNEPI?","resposta":"\u00d3timo"},{"pergunta":"As quest\u00f5es contidas no formul\u00e1rio de avalia\u00e7\u00e3o foram adequadas para a avalia\u00e7\u00e3o dos trabalhos?","resposta":"Suficiente"},{"pergunta":"Qual a sua opini\u00e3o sobre o tempo disponibilizado para a sess\u00e3o de exposi\u00e7\u00e3o dos trabalhos?","resposta":"Bom"},{"pergunta":"Voc\u00ea gostaria de participar de outros processos de avalia\u00e7\u00e3o?","resposta":"Sim"},{"pergunta":"O modelo de BANNER disponibilizado pela comiss\u00e3o do XI CONNEPI estava adequado para o evento?","resposta":"\u00d3timo"},{"pergunta":"A quantidade de trabalhos avaliados foi adequada para a sess\u00e3o de trabalho durante o XI CONNEPI?","resposta":"\u00d3timo"},{"pergunta":"De um modo geral, como voc\u00ea avalia o n\u00edvel dos trabalhos que foram apresentados no XI CONNEPI?","resposta":"\u00d3timo"},{"pergunta":"Qual a sua percep\u00e7\u00e3o com rela\u00e7\u00e3o aos trabalhos apresentados no XI CONNEPI?","resposta":"Pesquisa acad\u00eamica e aplicada"},{"pergunta":"Voc\u00ea concorda com o formato proposto de avalia\u00e7\u00e3o?","resposta":"Sim"},{"pergunta":"Por favor, insira neste campo suas cr\u00edticas, seus elogios e sugest\u00f5es para a comiss\u00e3o do XI CONNEPI:","resposta":"Www"}][{"pergunta":"Qual a sua opini\u00e3o sobre o XI CONNEPI?","resposta":"\u00d3timo"},{"pergunta":"Qual a sua opini\u00e3o sobre as instala\u00e7\u00f5es f\u00edsicas onde ocorreu o XI CONNEPI?","resposta":"\u00d3timo"},{"pergunta":"Como voc\u00ea considera o sistema de avalia\u00e7\u00e3o por GRANDE \u00c1REA estabelecida para o XI CONNEPI?","resposta":"\u00d3timo"},{"pergunta":"Qual a sua opini\u00e3o sobre o formul\u00e1rio utilizado para a avalia\u00e7\u00e3o dos trabalhos durante o XI CONNEPI?","resposta":"\u00d3timo"},{"pergunta":"As quest\u00f5es contidas no formul\u00e1rio de avalia\u00e7\u00e3o foram adequadas para a avalia\u00e7\u00e3o dos trabalhos?","resposta":"Mais que suficiente"},{"pergunta":"Qual a sua opini\u00e3o sobre o tempo disponibilizado para a sess\u00e3o de exposi\u00e7\u00e3o dos trabalhos?","resposta":"\u00d3timo"},{"pergunta":"Voc\u00ea gostaria de participar de outros processos de avalia\u00e7\u00e3o?","resposta":"Sim"},{"pergunta":"O modelo de BANNER disponibilizado pela comiss\u00e3o do XI CONNEPI estava adequado para o evento?","resposta":"\u00d3timo"},{"pergunta":"A quantidade de trabalhos avaliados foi adequada para a sess\u00e3o de trabalho durante o XI CONNEPI?","resposta":"Regular"},{"pergunta":"De um modo geral, como voc\u00ea avalia o n\u00edvel dos trabalhos que foram apresentados no XI CONNEPI?","resposta":"\u00d3timo"},{"pergunta":"Qual a sua percep\u00e7\u00e3o com rela\u00e7\u00e3o aos trabalhos apresentados no XI CONNEPI?","resposta":"Pesquisa acad\u00eamica e aplicada"},{"pergunta":"Voc\u00ea concorda com o formato proposto de avalia\u00e7\u00e3o?","resposta":"Sim"},{"pergunta":"Por favor, insira neste campo suas cr\u00edticas, seus elogios e sugest\u00f5es para a comiss\u00e3o do XI CONNEPI:","resposta":"Deveria conter mais avaliadores."}][{"pergunta":"Qual a sua opini\u00e3o sobre o XI CONNEPI?","resposta":"Bom"},{"pergunta":"Qual a sua opini\u00e3o sobre as instala\u00e7\u00f5es f\u00edsicas onde ocorreu o XI CONNEPI?","resposta":"Bom"},{"pergunta":"Como voc\u00ea considera o sistema de avalia\u00e7\u00e3o por GRANDE \u00c1REA estabelecida para o XI CONNEPI?","resposta":"Bom"},{"pergunta":"Qual a sua opini\u00e3o sobre o formul\u00e1rio utilizado para a avalia\u00e7\u00e3o dos trabalhos durante o XI CONNEPI?","resposta":"Bom"},{"pergunta":"As quest\u00f5es contidas no formul\u00e1rio de avalia\u00e7\u00e3o foram adequadas para a avalia\u00e7\u00e3o dos trabalhos?","resposta":"Suficiente"},{"pergunta":"Qual a sua opini\u00e3o sobre o tempo disponibilizado para a sess\u00e3o de exposi\u00e7\u00e3o dos trabalhos?","resposta":"Bom"},{"pergunta":"Voc\u00ea gostaria de participar de outros processos de avalia\u00e7\u00e3o?","resposta":"Sim"},{"pergunta":"O modelo de BANNER disponibilizado pela comiss\u00e3o do XI CONNEPI estava adequado para o evento?","resposta":"Bom"},{"pergunta":"A quantidade de trabalhos avaliados foi adequada para a sess\u00e3o de trabalho durante o XI CONNEPI?","resposta":"Bom"},{"pergunta":"De um modo geral, como voc\u00ea avalia o n\u00edvel dos trabalhos que foram apresentados no XI CONNEPI?","resposta":"Bom"},{"pergunta":"Qual a sua percep\u00e7\u00e3o com rela\u00e7\u00e3o aos trabalhos apresentados no XI CONNEPI?","resposta":"Pesquisa acad\u00eamica e aplicada"},{"pergunta":"Voc\u00ea concorda com o formato proposto de avalia\u00e7\u00e3o?","resposta":"Sim"},{"pergunta":"Por favor, insira neste campo suas cr\u00edticas, seus elogios e sugest\u00f5es para a comiss\u00e3o do XI CONNEPI:","resposta":"Necessita de mais tempo de exposi\u00e7\u00e3o dos trabalhos. "}][{"pergunta":"Qual a sua opini\u00e3o sobre o XI CONNEPI?","resposta":"Bom"},{"pergunta":"Qual a sua opini\u00e3o sobre as instala\u00e7\u00f5es f\u00edsicas onde ocorreu o XI CONNEPI?","resposta":"Bom"},{"pergunta":"Como voc\u00ea considera o sistema de avalia\u00e7\u00e3o por GRANDE \u00c1REA estabelecida para o XI CONNEPI?","resposta":"Bom"},{"pergunta":"Qual a sua opini\u00e3o sobre o formul\u00e1rio utilizado para a avalia\u00e7\u00e3o dos trabalhos durante o XI CONNEPI?","resposta":"Bom"},{"pergunta":"As quest\u00f5es contidas no formul\u00e1rio de avalia\u00e7\u00e3o foram adequadas para a avalia\u00e7\u00e3o dos trabalhos?","resposta":"Regular"},{"pergunta":"Qual a sua opini\u00e3o sobre o tempo disponibilizado para a sess\u00e3o de exposi\u00e7\u00e3o dos trabalhos?","resposta":"Bom"},{"pergunta":"Voc\u00ea gostaria de participar de outros processos de avalia\u00e7\u00e3o?","resposta":"Sim"},{"pergunta":"O modelo de BANNER disponibilizado pela comiss\u00e3o do XI CONNEPI estava adequado para o evento?","resposta":"Bom"},{"pergunta":"A quantidade de trabalhos avaliados foi adequada para a sess\u00e3o de trabalho durante o XI CONNEPI?","resposta":"Bom"},{"pergunta":"De um modo geral, como voc\u00ea avalia o n\u00edvel dos trabalhos que foram apresentados no XI CONNEPI?","resposta":"Bom"},{"pergunta":"Qual a sua percep\u00e7\u00e3o com rela\u00e7\u00e3o aos trabalhos apresentados no XI CONNEPI?","resposta":"Pesquisa aplicada"},{"pergunta":"Voc\u00ea concorda com o formato proposto de avalia\u00e7\u00e3o?","resposta":"Sim"},{"pergunta":"Por favor, insira neste campo suas cr\u00edticas, seus elogios e sugest\u00f5es para a comiss\u00e3o do XI CONNEPI:","resposta":"Tudo bem, parab\u00e9ns"}][{"pergunta":"Qual a sua opini\u00e3o sobre o XI CONNEPI?","resposta":"Bom"},{"pergunta":"Qual a sua opini\u00e3o sobre as instala\u00e7\u00f5es f\u00edsicas onde ocorreu o XI CONNEPI?","resposta":"Regular"},{"pergunta":"Como voc\u00ea considera o sistema de avalia\u00e7\u00e3o por GRANDE \u00c1REA estabelecida para o XI CONNEPI?","resposta":"Bom"},{"pergunta":"Qual a sua opini\u00e3o sobre o formul\u00e1rio utilizado para a avalia\u00e7\u00e3o dos trabalhos durante o XI CONNEPI?","resposta":"Bom"},{"pergunta":"As quest\u00f5es contidas no formul\u00e1rio de avalia\u00e7\u00e3o foram adequadas para a avalia\u00e7\u00e3o dos trabalhos?","resposta":"Suficiente"},{"pergunta":"Qual a sua opini\u00e3o sobre o tempo disponibilizado para a sess\u00e3o de exposi\u00e7\u00e3o dos trabalhos?","resposta":"Bom"},{"pergunta":"Voc\u00ea gostaria de participar de outros processos de avalia\u00e7\u00e3o?","resposta":"Sim"},{"pergunta":"O modelo de BANNER disponibilizado pela comiss\u00e3o do XI CONNEPI estava adequado para o evento?","resposta":"\u00d3timo"},{"pergunta":"A quantidade de trabalhos avaliados foi adequada para a sess\u00e3o de trabalho durante o XI CONNEPI?","resposta":"Bom"},{"pergunta":"De um modo geral, como voc\u00ea avalia o n\u00edvel dos trabalhos que foram apresentados no XI CONNEPI?","resposta":"\u00d3timo"},{"pergunta":"Qual a sua percep\u00e7\u00e3o com rela\u00e7\u00e3o aos trabalhos apresentados no XI CONNEPI?","resposta":"Pesquisa acad\u00eamica e aplicada"},{"pergunta":"Voc\u00ea concorda com o formato proposto de avalia\u00e7\u00e3o?","resposta":"Sim"},{"pergunta":"Por favor, insira neste campo suas cr\u00edticas, seus elogios e sugest\u00f5es para a comiss\u00e3o do XI CONNEPI:","resposta":"Local pequeno para quantidade de pessoas no evento. Faltou a apresenta\u00e7\u00f5es culturais de Alagoas. "}][{"pergunta":"Qual a sua opini\u00e3o sobre o XI CONNEPI?","resposta":"Bom"},{"pergunta":"Qual a sua opini\u00e3o sobre as instala\u00e7\u00f5es f\u00edsicas onde ocorreu o XI CONNEPI?","resposta":"Regular"},{"pergunta":"Como voc\u00ea considera o sistema de avalia\u00e7\u00e3o por GRANDE \u00c1REA estabelecida para o XI CONNEPI?","resposta":"Bom"},{"pergunta":"Qual a sua opini\u00e3o sobre o formul\u00e1rio utilizado para a avalia\u00e7\u00e3o dos trabalhos durante o XI CONNEPI?","resposta":"Bom"},{"pergunta":"As quest\u00f5es contidas no formul\u00e1rio de avalia\u00e7\u00e3o foram adequadas para a avalia\u00e7\u00e3o dos trabalhos?","resposta":"Suficiente"},{"pergunta":"Qual a sua opini\u00e3o sobre o tempo disponibilizado para a sess\u00e3o de exposi\u00e7\u00e3o dos trabalhos?","resposta":"Bom"},{"pergunta":"Voc\u00ea gostaria de participar de outros processos de avalia\u00e7\u00e3o?","resposta":"Sim"},{"pergunta":"O modelo de BANNER disponibilizado pela comiss\u00e3o do XI CONNEPI estava adequado para o evento?","resposta":"Bom"},{"pergunta":"A quantidade de trabalhos avaliados foi adequada para a sess\u00e3o de trabalho durante o XI CONNEPI?","resposta":"Bom"},{"pergunta":"De um modo geral, como voc\u00ea avalia o n\u00edvel dos trabalhos que foram apresentados no XI CONNEPI?","resposta":"\u00d3timo"},{"pergunta":"Qual a sua percep\u00e7\u00e3o com rela\u00e7\u00e3o aos trabalhos apresentados no XI CONNEPI?","resposta":"Pesquisa acad\u00eamica e aplicada"},{"pergunta":"Voc\u00ea concorda com o formato proposto de avalia\u00e7\u00e3o?","resposta":"Sim"},{"pergunta":"Por favor, insira neste campo suas cr\u00edticas, seus elogios e sugest\u00f5es para a comiss\u00e3o do XI CONNEPI:","resposta":"\u00d3timo evento"}][{"pergunta":"Qual a sua opini\u00e3o sobre o XI CONNEPI?","resposta":"\u00d3timo"},{"pergunta":"Qual a sua opini\u00e3o sobre as instala\u00e7\u00f5es f\u00edsicas onde ocorreu o XI CONNEPI?","resposta":"Bom"},{"pergunta":"Como voc\u00ea considera o sistema de avalia\u00e7\u00e3o por GRANDE \u00c1REA estabelecida para o XI CONNEPI?","resposta":"Bom"},{"pergunta":"Qual a sua opini\u00e3o sobre o formul\u00e1rio utilizado para a avalia\u00e7\u00e3o dos trabalhos durante o XI CONNEPI?","resposta":"Bom"},{"pergunta":"As quest\u00f5es contidas no formul\u00e1rio de avalia\u00e7\u00e3o foram adequadas para a avalia\u00e7\u00e3o dos trabalhos?","resposta":"Regular"},{"pergunta":"Qual a sua opini\u00e3o sobre o tempo disponibilizado para a sess\u00e3o de exposi\u00e7\u00e3o dos trabalhos?","resposta":"\u00d3timo"},{"pergunta":"Voc\u00ea gostaria de participar de outros processos de avalia\u00e7\u00e3o?","resposta":"Sim"},{"pergunta":"O modelo de BANNER disponibilizado pela comiss\u00e3o do XI CONNEPI estava adequado para o evento?","resposta":"\u00d3timo"},{"pergunta":"A quantidade de trabalhos avaliados foi adequada para a sess\u00e3o de trabalho durante o XI CONNEPI?","resposta":"\u00d3timo"},{"pergunta":"De um modo geral, como voc\u00ea avalia o n\u00edvel dos trabalhos que foram apresentados no XI CONNEPI?","resposta":"\u00d3timo"},{"pergunta":"Qual a sua percep\u00e7\u00e3o com rela\u00e7\u00e3o aos trabalhos apresentados no XI CONNEPI?","resposta":"Pesquisa acad\u00eamica"},{"pergunta":"Voc\u00ea concorda com o formato proposto de avalia\u00e7\u00e3o?","resposta":"Sim"},{"pergunta":"Por favor, insira neste campo suas cr\u00edticas, seus elogios e sugest\u00f5es para a comiss\u00e3o do XI CONNEPI:","resposta":"No meu ponto de vista eu gostei muito do evento e n\u00e3o mais nada a declar\u00e1."}][{"pergunta":"Qual a sua opini\u00e3o sobre o XI CONNEPI?","resposta":"\u00d3timo"},{"pergunta":"Qual a sua opini\u00e3o sobre as instala\u00e7\u00f5es f\u00edsicas onde ocorreu o XI CONNEPI?","resposta":"\u00d3timo"},{"pergunta":"Como voc\u00ea considera o sistema de avalia\u00e7\u00e3o por GRANDE \u00c1REA estabelecida para o XI CONNEPI?","resposta":"Regular"},{"pergunta":"Qual a sua opini\u00e3o sobre o formul\u00e1rio utilizado para a avalia\u00e7\u00e3o dos trabalhos durante o XI CONNEPI?","resposta":"\u00d3timo"},{"pergunta":"As quest\u00f5es contidas no formul\u00e1rio de avalia\u00e7\u00e3o foram adequadas para a avalia\u00e7\u00e3o dos trabalhos?","resposta":"Insuficiente"},{"pergunta":"Qual a sua opini\u00e3o sobre o tempo disponibilizado para a sess\u00e3o de exposi\u00e7\u00e3o dos trabalhos?","resposta":"Bom"},{"pergunta":"Voc\u00ea gostaria de participar de outros processos de avalia\u00e7\u00e3o?","resposta":"Sim"},{"pergunta":"O modelo de BANNER disponibilizado pela comiss\u00e3o do XI CONNEPI estava adequado para o evento?","resposta":"Bom"},{"pergunta":"A quantidade de trabalhos avaliados foi adequada para a sess\u00e3o de trabalho durante o XI CONNEPI?","resposta":"Regular"},{"pergunta":"De um modo geral, como voc\u00ea avalia o n\u00edvel dos trabalhos que foram apresentados no XI CONNEPI?","resposta":"\u00d3timo"},{"pergunta":"Qual a sua percep\u00e7\u00e3o com rela\u00e7\u00e3o aos trabalhos apresentados no XI CONNEPI?","resposta":"Pesquisa acad\u00eamica e aplicada"},{"pergunta":"Voc\u00ea concorda com o formato proposto de avalia\u00e7\u00e3o?","resposta":"Talvez"},{"pergunta":"Por favor, insira neste campo suas cr\u00edticas, seus elogios e sugest\u00f5es para a comiss\u00e3o do XI CONNEPI:","resposta":"Em sua maioria, os avaliadores n\u00e3o davam a aten\u00e7\u00e3o devida as apresenta\u00e7\u00f5es, al\u00e9m de julgar os trabalhos antecipadamente e ter pouco conhecimento em algumas \u00e1reas."}][{"pergunta":"Qual a sua opini\u00e3o sobre o XI CONNEPI?","resposta":"Bom"},{"pergunta":"Qual a sua opini\u00e3o sobre as instala\u00e7\u00f5es f\u00edsicas onde ocorreu o XI CONNEPI?","resposta":"Bom"},{"pergunta":"Como voc\u00ea considera o sistema de avalia\u00e7\u00e3o por GRANDE \u00c1REA estabelecida para o XI CONNEPI?","resposta":"Bom"},{"pergunta":"Qual a sua opini\u00e3o sobre o formul\u00e1rio utilizado para a avalia\u00e7\u00e3o dos trabalhos durante o XI CONNEPI?","resposta":"Bom"},{"pergunta":"As quest\u00f5es contidas no formul\u00e1rio de avalia\u00e7\u00e3o foram adequadas para a avalia\u00e7\u00e3o dos trabalhos?","resposta":"Suficiente"},{"pergunta":"Qual a sua opini\u00e3o sobre o tempo disponibilizado para a sess\u00e3o de exposi\u00e7\u00e3o dos trabalhos?","resposta":"Bom"},{"pergunta":"Voc\u00ea gostaria de participar de outros processos de avalia\u00e7\u00e3o?","resposta":"Sim"},{"pergunta":"O modelo de BANNER disponibilizado pela comiss\u00e3o do XI CONNEPI estava adequado para o evento?","resposta":"Bom"},{"pergunta":"A quantidade de trabalhos avaliados foi adequada para a sess\u00e3o de trabalho durante o XI CONNEPI?","resposta":"Bom"},{"pergunta":"De um modo geral, como voc\u00ea avalia o n\u00edvel dos trabalhos que foram apresentados no XI CONNEPI?","resposta":"Regular"},{"pergunta":"Qual a sua percep\u00e7\u00e3o com rela\u00e7\u00e3o aos trabalhos apresentados no XI CONNEPI?","resposta":"Pesquisa acad\u00eamica"},{"pergunta":"Voc\u00ea concorda com o formato proposto de avalia\u00e7\u00e3o?","resposta":"Sim"},{"pergunta":"Por favor, insira neste campo suas cr\u00edticas, seus elogios e sugest\u00f5es para a comiss\u00e3o do XI CONNEPI:","resposta":"Sem cr\u00edticas."}][{"pergunta":"Qual a sua opini\u00e3o sobre o XI CONNEPI?","resposta":"\u00d3timo"},{"pergunta":"Qual a sua opini\u00e3o sobre as instala\u00e7\u00f5es f\u00edsicas onde ocorreu o XI CONNEPI?","resposta":"\u00d3timo"},{"pergunta":"Como voc\u00ea considera o sistema de avalia\u00e7\u00e3o por GRANDE \u00c1REA estabelecida para o XI CONNEPI?","resposta":"\u00d3timo"},{"pergunta":"Qual a sua opini\u00e3o sobre o formul\u00e1rio utilizado para a avalia\u00e7\u00e3o dos trabalhos durante o XI CONNEPI?","resposta":"\u00d3timo"},{"pergunta":"As quest\u00f5es contidas no formul\u00e1rio de avalia\u00e7\u00e3o foram adequadas para a avalia\u00e7\u00e3o dos trabalhos?","resposta":"Mais que suficiente"},{"pergunta":"Qual a sua opini\u00e3o sobre o tempo disponibilizado para a sess\u00e3o de exposi\u00e7\u00e3o dos trabalhos?","resposta":"\u00d3timo"},{"pergunta":"Voc\u00ea gostaria de participar de outros processos de avalia\u00e7\u00e3o?","resposta":"Sim"},{"pergunta":"O modelo de BANNER disponibilizado pela comiss\u00e3o do XI CONNEPI estava adequado para o evento?","resposta":"\u00d3timo"},{"pergunta":"A quantidade de trabalhos avaliados foi adequada para a sess\u00e3o de trabalho durante o XI CONNEPI?","resposta":"\u00d3timo"},{"pergunta":"De um modo geral, como voc\u00ea avalia o n\u00edvel dos trabalhos que foram apresentados no XI CONNEPI?","resposta":"\u00d3timo"},{"pergunta":"Qual a sua percep\u00e7\u00e3o com rela\u00e7\u00e3o aos trabalhos apresentados no XI CONNEPI?","resposta":"Pesquisa acad\u00eamica"},{"pergunta":"Voc\u00ea concorda com o formato proposto de avalia\u00e7\u00e3o?","resposta":"Sim"},{"pergunta":"Por favor, insira neste campo suas cr\u00edticas, seus elogios e sugest\u00f5es para a comiss\u00e3o do XI CONNEPI:","resposta":"Gostei muito do evento."}][{"pergunta":"Qual a sua opini\u00e3o sobre o XI CONNEPI?","resposta":"Regular"},{"pergunta":"Qual a sua opini\u00e3o sobre as instala\u00e7\u00f5es f\u00edsicas onde ocorreu o XI CONNEPI?","resposta":"Bom"},{"pergunta":"Como voc\u00ea considera o sistema de avalia\u00e7\u00e3o por GRANDE \u00c1REA estabelecida para o XI CONNEPI?","resposta":"Regular"},{"pergunta":"Qual a sua opini\u00e3o sobre o formul\u00e1rio utilizado para a avalia\u00e7\u00e3o dos trabalhos durante o XI CONNEPI?","resposta":"Ruim"},{"pergunta":"As quest\u00f5es contidas no formul\u00e1rio de avalia\u00e7\u00e3o foram adequadas para a avalia\u00e7\u00e3o dos trabalhos?","resposta":"Regular"},{"pergunta":"Qual a sua opini\u00e3o sobre o tempo disponibilizado para a sess\u00e3o de exposi\u00e7\u00e3o dos trabalhos?","resposta":"Bom"},{"pergunta":"Voc\u00ea gostaria de participar de outros processos de avalia\u00e7\u00e3o?","resposta":"Sim"},{"pergunta":"O modelo de BANNER disponibilizado pela comiss\u00e3o do XI CONNEPI estava adequado para o evento?","resposta":"\u00d3timo"},{"pergunta":"A quantidade de trabalhos avaliados foi adequada para a sess\u00e3o de trabalho durante o XI CONNEPI?","resposta":"Bom"},{"pergunta":"De um modo geral, como voc\u00ea avalia o n\u00edvel dos trabalhos que foram apresentados no XI CONNEPI?","resposta":"Regular"},{"pergunta":"Qual a sua percep\u00e7\u00e3o com rela\u00e7\u00e3o aos trabalhos apresentados no XI CONNEPI?","resposta":"Pesquisa aplicada"},{"pergunta":"Voc\u00ea concorda com o formato proposto de avalia\u00e7\u00e3o?","resposta":"Talvez"},{"pergunta":"Por favor, insira neste campo suas cr\u00edticas, seus elogios e sugest\u00f5es para a comiss\u00e3o do XI CONNEPI:","resposta":"o evento foi bom mas os avaliador uma boa parte n\u00e3o era d\u00e1 arias que adequada, dos trabalho que tava sendo apresentado. "}][{"pergunta":"Qual a sua opini\u00e3o sobre o XI CONNEPI?","resposta":"\u00d3timo"},{"pergunta":"Qual a sua opini\u00e3o sobre as instala\u00e7\u00f5es f\u00edsicas onde ocorreu o XI CONNEPI?","resposta":"\u00d3timo"},{"pergunta":"Como voc\u00ea considera o sistema de avalia\u00e7\u00e3o por GRANDE \u00c1REA estabelecida para o XI CONNEPI?","resposta":"\u00d3timo"},{"pergunta":"Qual a sua opini\u00e3o sobre o formul\u00e1rio utilizado para a avalia\u00e7\u00e3o dos trabalhos durante o XI CONNEPI?","resposta":"\u00d3timo"},{"pergunta":"As quest\u00f5es contidas no formul\u00e1rio de avalia\u00e7\u00e3o foram adequadas para a avalia\u00e7\u00e3o dos trabalhos?","resposta":"Mais que suficiente"},{"pergunta":"Qual a sua opini\u00e3o sobre o tempo disponibilizado para a sess\u00e3o de exposi\u00e7\u00e3o dos trabalhos?","resposta":"\u00d3timo"},{"pergunta":"Voc\u00ea gostaria de participar de outros processos de avalia\u00e7\u00e3o?","resposta":"Sim"},{"pergunta":"O modelo de BANNER disponibilizado pela comiss\u00e3o do XI CONNEPI estava adequado para o evento?","resposta":"\u00d3timo"},{"pergunta":"A quantidade de trabalhos avaliados foi adequada para a sess\u00e3o de trabalho durante o XI CONNEPI?","resposta":"\u00d3timo"},{"pergunta":"De um modo geral, como voc\u00ea avalia o n\u00edvel dos trabalhos que foram apresentados no XI CONNEPI?","resposta":"\u00d3timo"},{"pergunta":"Qual a sua percep\u00e7\u00e3o com rela\u00e7\u00e3o aos trabalhos apresentados no XI CONNEPI?","resposta":"Pesquisa acad\u00eamica"},{"pergunta":"Voc\u00ea concorda com o formato proposto de avalia\u00e7\u00e3o?","resposta":"Sim"},{"pergunta":"Por favor, insira neste campo suas cr\u00edticas, seus elogios e sugest\u00f5es para a comiss\u00e3o do XI CONNEPI:","resposta":"evento otimo"}][{"pergunta":"Qual a sua opini\u00e3o sobre o XI CONNEPI?","resposta":"\u00d3timo"},{"pergunta":"Qual a sua opini\u00e3o sobre as instala\u00e7\u00f5es f\u00edsicas onde ocorreu o XI CONNEPI?","resposta":"\u00d3timo"},{"pergunta":"Como voc\u00ea considera o sistema de avalia\u00e7\u00e3o por GRANDE \u00c1REA estabelecida para o XI CONNEPI?","resposta":"\u00d3timo"},{"pergunta":"Qual a sua opini\u00e3o sobre o formul\u00e1rio utilizado para a avalia\u00e7\u00e3o dos trabalhos durante o XI CONNEPI?","resposta":"\u00d3timo"},{"pergunta":"As quest\u00f5es contidas no formul\u00e1rio de avalia\u00e7\u00e3o foram adequadas para a avalia\u00e7\u00e3o dos trabalhos?","resposta":"Mais que suficiente"},{"pergunta":"Qual a sua opini\u00e3o sobre o tempo disponibilizado para a sess\u00e3o de exposi\u00e7\u00e3o dos trabalhos?","resposta":"\u00d3timo"},{"pergunta":"Voc\u00ea gostaria de participar de outros processos de avalia\u00e7\u00e3o?","resposta":"Sim"},{"pergunta":"O modelo de BANNER disponibilizado pela comiss\u00e3o do XI CONNEPI estava adequado para o evento?","resposta":"\u00d3timo"},{"pergunta":"A quantidade de trabalhos avaliados foi adequada para a sess\u00e3o de trabalho durante o XI CONNEPI?","resposta":"\u00d3timo"},{"pergunta":"De um modo geral, como voc\u00ea avalia o n\u00edvel dos trabalhos que foram apresentados no XI CONNEPI?","resposta":"\u00d3timo"},{"pergunta":"Qual a sua percep\u00e7\u00e3o com rela\u00e7\u00e3o aos trabalhos apresentados no XI CONNEPI?","resposta":"Pesquisa acad\u00eamica"},{"pergunta":"Voc\u00ea concorda com o formato proposto de avalia\u00e7\u00e3o?","resposta":"Sim"},{"pergunta":"Por favor, insira neste campo suas cr\u00edticas, seus elogios e sugest\u00f5es para a comiss\u00e3o do XI CONNEPI:","resposta":"\u00f3timo"}][{"pergunta":"Qual a sua opini\u00e3o sobre o XI CONNEPI?","resposta":"Bom"},{"pergunta":"Qual a sua opini\u00e3o sobre as instala\u00e7\u00f5es f\u00edsicas onde ocorreu o XI CONNEPI?","resposta":"Bom"},{"pergunta":"Como voc\u00ea considera o sistema de avalia\u00e7\u00e3o por GRANDE \u00c1REA estabelecida para o XI CONNEPI?","resposta":"Regular"},{"pergunta":"Qual a sua opini\u00e3o sobre o formul\u00e1rio utilizado para a avalia\u00e7\u00e3o dos trabalhos durante o XI CONNEPI?","resposta":"Regular"},{"pergunta":"As quest\u00f5es contidas no formul\u00e1rio de avalia\u00e7\u00e3o foram adequadas para a avalia\u00e7\u00e3o dos trabalhos?","resposta":"Suficiente"},{"pergunta":"Qual a sua opini\u00e3o sobre o tempo disponibilizado para a sess\u00e3o de exposi\u00e7\u00e3o dos trabalhos?","resposta":"Bom"},{"pergunta":"Voc\u00ea gostaria de participar de outros processos de avalia\u00e7\u00e3o?","resposta":"Talvez"},{"pergunta":"O modelo de BANNER disponibilizado pela comiss\u00e3o do XI CONNEPI estava adequado para o evento?","resposta":"Bom"},{"pergunta":"A quantidade de trabalhos avaliados foi adequada para a sess\u00e3o de trabalho durante o XI CONNEPI?","resposta":"Regular"},{"pergunta":"De um modo geral, como voc\u00ea avalia o n\u00edvel dos trabalhos que foram apresentados no XI CONNEPI?","resposta":"Bom"},{"pergunta":"Qual a sua percep\u00e7\u00e3o com rela\u00e7\u00e3o aos trabalhos apresentados no XI CONNEPI?","resposta":"Pesquisa acad\u00eamica"},{"pergunta":"Voc\u00ea concorda com o formato proposto de avalia\u00e7\u00e3o?","resposta":"Talvez"},{"pergunta":"Por favor, insira neste campo suas cr\u00edticas, seus elogios e sugest\u00f5es para a comiss\u00e3o do XI CONNEPI:","resposta":"Quero deixar meus agradecimentos ao pessoal da organiza\u00e7\u00e3o, dizer que foi bom. Sabemos que todo evento grande tem suas grandes responsabilidades, e que sempre tem a melhorar!"}][{"pergunta":"Qual a sua opini\u00e3o sobre o XI CONNEPI?","resposta":"\u00d3timo"},{"pergunta":"Qual a sua opini\u00e3o sobre as instala\u00e7\u00f5es f\u00edsicas onde ocorreu o XI CONNEPI?","resposta":"\u00d3timo"},{"pergunta":"Como voc\u00ea considera o sistema de avalia\u00e7\u00e3o por GRANDE \u00c1REA estabelecida para o XI CONNEPI?","resposta":"\u00d3timo"},{"pergunta":"Qual a sua opini\u00e3o sobre o formul\u00e1rio utilizado para a avalia\u00e7\u00e3o dos trabalhos durante o XI CONNEPI?","resposta":"\u00d3timo"},{"pergunta":"As quest\u00f5es contidas no formul\u00e1rio de avalia\u00e7\u00e3o foram adequadas para a avalia\u00e7\u00e3o dos trabalhos?","resposta":"Mais que suficiente"},{"pergunta":"Qual a sua opini\u00e3o sobre o tempo disponibilizado para a sess\u00e3o de exposi\u00e7\u00e3o dos trabalhos?","resposta":"\u00d3timo"},{"pergunta":"Voc\u00ea gostaria de participar de outros processos de avalia\u00e7\u00e3o?","resposta":"Sim"},{"pergunta":"O modelo de BANNER disponibilizado pela comiss\u00e3o do XI CONNEPI estava adequado para o evento?","resposta":"\u00d3timo"},{"pergunta":"A quantidade de trabalhos avaliados foi adequada para a sess\u00e3o de trabalho durante o XI CONNEPI?","resposta":"\u00d3timo"},{"pergunta":"De um modo geral, como voc\u00ea avalia o n\u00edvel dos trabalhos que foram apresentados no XI CONNEPI?","resposta":"\u00d3timo"},{"pergunta":"Qual a sua percep\u00e7\u00e3o com rela\u00e7\u00e3o aos trabalhos apresentados no XI CONNEPI?","resposta":"Pesquisa acad\u00eamica e aplicada"},{"pergunta":"Voc\u00ea concorda com o formato proposto de avalia\u00e7\u00e3o?","resposta":"Sim"},{"pergunta":"Por favor, insira neste campo suas cr\u00edticas, seus elogios e sugest\u00f5es para a comiss\u00e3o do XI CONNEPI:","resposta":"Nenhuma"}][{"pergunta":"Qual a sua opini\u00e3o sobre o XI CONNEPI?","resposta":"\u00d3timo"},{"pergunta":"Qual a sua opini\u00e3o sobre as instala\u00e7\u00f5es f\u00edsicas onde ocorreu o XI CONNEPI?","resposta":"Bom"},{"pergunta":"Como voc\u00ea considera o sistema de avalia\u00e7\u00e3o por GRANDE \u00c1REA estabelecida para o XI CONNEPI?","resposta":"\u00d3timo"},{"pergunta":"Qual a sua opini\u00e3o sobre o formul\u00e1rio utilizado para a avalia\u00e7\u00e3o dos trabalhos durante o XI CONNEPI?","resposta":"\u00d3timo"},{"pergunta":"As quest\u00f5es contidas no formul\u00e1rio de avalia\u00e7\u00e3o foram adequadas para a avalia\u00e7\u00e3o dos trabalhos?","resposta":"Suficiente"},{"pergunta":"Qual a sua opini\u00e3o sobre o tempo disponibilizado para a sess\u00e3o de exposi\u00e7\u00e3o dos trabalhos?","resposta":"Bom"},{"pergunta":"Voc\u00ea gostaria de participar de outros processos de avalia\u00e7\u00e3o?","resposta":"Sim"},{"pergunta":"O modelo de BANNER disponibilizado pela comiss\u00e3o do XI CONNEPI estava adequado para o evento?","resposta":"\u00d3timo"},{"pergunta":"A quantidade de trabalhos avaliados foi adequada para a sess\u00e3o de trabalho durante o XI CONNEPI?","resposta":"Bom"},{"pergunta":"De um modo geral, como voc\u00ea avalia o n\u00edvel dos trabalhos que foram apresentados no XI CONNEPI?","resposta":"\u00d3timo"},{"pergunta":"Qual a sua percep\u00e7\u00e3o com rela\u00e7\u00e3o aos trabalhos apresentados no XI CONNEPI?","resposta":"Pesquisa acad\u00eamica e aplicada"},{"pergunta":"Voc\u00ea concorda com o formato proposto de avalia\u00e7\u00e3o?","resposta":"Sim"},{"pergunta":"Por favor, insira neste campo suas cr\u00edticas, seus elogios e sugest\u00f5es para a comiss\u00e3o do XI CONNEPI:","resposta":"O CONNEPI 2016 foi um sucesso em n\u00fameros e em qualidade dos trabalhos apresentados, que o pr\u00f3ximo estado a realizar o congresso possa se espelhar em Alagoas e que apartir desse, fazer alguns ajustes e melhorias t\u00e9cnicos para que a cada ano esse evento possa superar as expectativas."}][{"pergunta":"Qual a sua opini\u00e3o sobre o XI CONNEPI?","resposta":"Bom"},{"pergunta":"Qual a sua opini\u00e3o sobre as instala\u00e7\u00f5es f\u00edsicas onde ocorreu o XI CONNEPI?","resposta":"\u00d3timo"},{"pergunta":"Como voc\u00ea considera o sistema de avalia\u00e7\u00e3o por GRANDE \u00c1REA estabelecida para o XI CONNEPI?","resposta":"Bom"},{"pergunta":"Qual a sua opini\u00e3o sobre o formul\u00e1rio utilizado para a avalia\u00e7\u00e3o dos trabalhos durante o XI CONNEPI?","resposta":"Regular"},{"pergunta":"As quest\u00f5es contidas no formul\u00e1rio de avalia\u00e7\u00e3o foram adequadas para a avalia\u00e7\u00e3o dos trabalhos?","resposta":"Suficiente"},{"pergunta":"Qual a sua opini\u00e3o sobre o tempo disponibilizado para a sess\u00e3o de exposi\u00e7\u00e3o dos trabalhos?","resposta":"Bom"},{"pergunta":"Voc\u00ea gostaria de participar de outros processos de avalia\u00e7\u00e3o?","resposta":"Talvez"},{"pergunta":"O modelo de BANNER disponibilizado pela comiss\u00e3o do XI CONNEPI estava adequado para o evento?","resposta":"Bom"},{"pergunta":"A quantidade de trabalhos avaliados foi adequada para a sess\u00e3o de trabalho durante o XI CONNEPI?","resposta":"Regular"},{"pergunta":"De um modo geral, como voc\u00ea avalia o n\u00edvel dos trabalhos que foram apresentados no XI CONNEPI?","resposta":"Bom"},{"pergunta":"Qual a sua percep\u00e7\u00e3o com rela\u00e7\u00e3o aos trabalhos apresentados no XI CONNEPI?","resposta":"Pesquisa acad\u00eamica e aplicada"},{"pergunta":"Voc\u00ea concorda com o formato proposto de avalia\u00e7\u00e3o?","resposta":"Talvez"},{"pergunta":"Por favor, insira neste campo suas cr\u00edticas, seus elogios e sugest\u00f5es para a comiss\u00e3o do XI CONNEPI:","resposta":"O evento em si foi muito bom, o que deixou a desejar foi a quest\u00e3o da organiza\u00e7\u00e3o."}][{"pergunta":"Qual a sua opini\u00e3o sobre o XI CONNEPI?","resposta":"Bom"},{"pergunta":"Qual a sua opini\u00e3o sobre as instala\u00e7\u00f5es f\u00edsicas onde ocorreu o XI CONNEPI?","resposta":"Bom"},{"pergunta":"Como voc\u00ea considera o sistema de avalia\u00e7\u00e3o por GRANDE \u00c1REA estabelecida para o XI CONNEPI?","resposta":"Bom"},{"pergunta":"Qual a sua opini\u00e3o sobre o formul\u00e1rio utilizado para a avalia\u00e7\u00e3o dos trabalhos durante o XI CONNEPI?","resposta":"\u00d3timo"},{"pergunta":"As quest\u00f5es contidas no formul\u00e1rio de avalia\u00e7\u00e3o foram adequadas para a avalia\u00e7\u00e3o dos trabalhos?","resposta":"Suficiente"},{"pergunta":"Qual a sua opini\u00e3o sobre o tempo disponibilizado para a sess\u00e3o de exposi\u00e7\u00e3o dos trabalhos?","resposta":"Bom"},{"pergunta":"Voc\u00ea gostaria de participar de outros processos de avalia\u00e7\u00e3o?","resposta":"Sim"},{"pergunta":"O modelo de BANNER disponibilizado pela comiss\u00e3o do XI CONNEPI estava adequado para o evento?","resposta":"\u00d3timo"},{"pergunta":"A quantidade de trabalhos avaliados foi adequada para a sess\u00e3o de trabalho durante o XI CONNEPI?","resposta":"Regular"},{"pergunta":"De um modo geral, como voc\u00ea avalia o n\u00edvel dos trabalhos que foram apresentados no XI CONNEPI?","resposta":"Bom"},{"pergunta":"Qual a sua percep\u00e7\u00e3o com rela\u00e7\u00e3o aos trabalhos apresentados no XI CONNEPI?","resposta":"Pesquisa acad\u00eamica e aplicada"},{"pergunta":"Voc\u00ea concorda com o formato proposto de avalia\u00e7\u00e3o?","resposta":"Sim"},{"pergunta":"Por favor, insira neste campo suas cr\u00edticas, seus elogios e sugest\u00f5es para a comiss\u00e3o do XI CONNEPI:","resposta":"Acredito que as pr\u00f3ximas edi\u00e7\u00f5es do Connepi poderiam contemplar mais trabalhos, bem como convidar as escolas vinculadas do Norte e Nordeste a participarem. Al\u00e9m disso, contemplar as escolas vinculadas nos editais do pr\u00f3prio evento. Percebi exclus\u00e3o, desde os editais at\u00e9 na mesa de abertura, assim como nas mesas e palestras. "}][{"pergunta":"Qual a sua opini\u00e3o sobre o XI CONNEPI?","resposta":"\u00d3timo"},{"pergunta":"Qual a sua opini\u00e3o sobre as instala\u00e7\u00f5es f\u00edsicas onde ocorreu o XI CONNEPI?","resposta":"Bom"},{"pergunta":"Como voc\u00ea considera o sistema de avalia\u00e7\u00e3o por GRANDE \u00c1REA estabelecida para o XI CONNEPI?","resposta":"Bom"},{"pergunta":"Qual a sua opini\u00e3o sobre o formul\u00e1rio utilizado para a avalia\u00e7\u00e3o dos trabalhos durante o XI CONNEPI?","resposta":"Bom"},{"pergunta":"As quest\u00f5es contidas no formul\u00e1rio de avalia\u00e7\u00e3o foram adequadas para a avalia\u00e7\u00e3o dos trabalhos?","resposta":"Suficiente"},{"pergunta":"Qual a sua opini\u00e3o sobre o tempo disponibilizado para a sess\u00e3o de exposi\u00e7\u00e3o dos trabalhos?","resposta":"\u00d3timo"},{"pergunta":"Voc\u00ea gostaria de participar de outros processos de avalia\u00e7\u00e3o?","resposta":"Sim"},{"pergunta":"O modelo de BANNER disponibilizado pela comiss\u00e3o do XI CONNEPI estava adequado para o evento?","resposta":"\u00d3timo"},{"pergunta":"A quantidade de trabalhos avaliados foi adequada para a sess\u00e3o de trabalho durante o XI CONNEPI?","resposta":"\u00d3timo"},{"pergunta":"De um modo geral, como voc\u00ea avalia o n\u00edvel dos trabalhos que foram apresentados no XI CONNEPI?","resposta":"\u00d3timo"},{"pergunta":"Qual a sua percep\u00e7\u00e3o com rela\u00e7\u00e3o aos trabalhos apresentados no XI CONNEPI?","resposta":"Pesquisa acad\u00eamica e aplicada"},{"pergunta":"Voc\u00ea concorda com o formato proposto de avalia\u00e7\u00e3o?","resposta":"Sim"},{"pergunta":"Por favor, insira neste campo suas cr\u00edticas, seus elogios e sugest\u00f5es para a comiss\u00e3o do XI CONNEPI:","resposta":"Um congresso \u00f3timo com sua divis\u00e3o de trabalhos como banner, p\u00f4ster, e amostras, "}][{"pergunta":"Qual a sua opini\u00e3o sobre o XI CONNEPI?","resposta":"\u00d3timo"},{"pergunta":"Qual a sua opini\u00e3o sobre as instala\u00e7\u00f5es f\u00edsicas onde ocorreu o XI CONNEPI?","resposta":"Bom"},{"pergunta":"Como voc\u00ea considera o sistema de avalia\u00e7\u00e3o por GRANDE \u00c1REA estabelecida para o XI CONNEPI?","resposta":"Ruim"},{"pergunta":"Qual a sua opini\u00e3o sobre o formul\u00e1rio utilizado para a avalia\u00e7\u00e3o dos trabalhos durante o XI CONNEPI?","resposta":"Bom"},{"pergunta":"As quest\u00f5es contidas no formul\u00e1rio de avalia\u00e7\u00e3o foram adequadas para a avalia\u00e7\u00e3o dos trabalhos?","resposta":"Suficiente"},{"pergunta":"Qual a sua opini\u00e3o sobre o tempo disponibilizado para a sess\u00e3o de exposi\u00e7\u00e3o dos trabalhos?","resposta":"\u00d3timo"},{"pergunta":"Voc\u00ea gostaria de participar de outros processos de avalia\u00e7\u00e3o?","resposta":"Talvez"},{"pergunta":"O modelo de BANNER disponibilizado pela comiss\u00e3o do XI CONNEPI estava adequado para o evento?","resposta":"Bom"},{"pergunta":"A quantidade de trabalhos avaliados foi adequada para a sess\u00e3o de trabalho durante o XI CONNEPI?","resposta":"Regular"},{"pergunta":"De um modo geral, como voc\u00ea avalia o n\u00edvel dos trabalhos que foram apresentados no XI CONNEPI?","resposta":"\u00d3timo"},{"pergunta":"Qual a sua percep\u00e7\u00e3o com rela\u00e7\u00e3o aos trabalhos apresentados no XI CONNEPI?","resposta":"Pesquisa acad\u00eamica"},{"pergunta":"Voc\u00ea concorda com o formato proposto de avalia\u00e7\u00e3o?","resposta":"Talvez"},{"pergunta":"Por favor, insira neste campo suas cr\u00edticas, seus elogios e sugest\u00f5es para a comiss\u00e3o do XI CONNEPI:","resposta":"."}][{"pergunta":"Qual a sua opini\u00e3o sobre o XI CONNEPI?","resposta":"Bom"},{"pergunta":"Qual a sua opini\u00e3o sobre as instala\u00e7\u00f5es f\u00edsicas onde ocorreu o XI CONNEPI?","resposta":"\u00d3timo"},{"pergunta":"Como voc\u00ea considera o sistema de avalia\u00e7\u00e3o por GRANDE \u00c1REA estabelecida para o XI CONNEPI?","resposta":"Bom"},{"pergunta":"Qual a sua opini\u00e3o sobre o formul\u00e1rio utilizado para a avalia\u00e7\u00e3o dos trabalhos durante o XI CONNEPI?","resposta":"Regular"},{"pergunta":"As quest\u00f5es contidas no formul\u00e1rio de avalia\u00e7\u00e3o foram adequadas para a avalia\u00e7\u00e3o dos trabalhos?","resposta":"Suficiente"},{"pergunta":"Qual a sua opini\u00e3o sobre o tempo disponibilizado para a sess\u00e3o de exposi\u00e7\u00e3o dos trabalhos?","resposta":"Regular"},{"pergunta":"Voc\u00ea gostaria de participar de outros processos de avalia\u00e7\u00e3o?","resposta":"Sim"},{"pergunta":"O modelo de BANNER disponibilizado pela comiss\u00e3o do XI CONNEPI estava adequado para o evento?","resposta":"Bom"},{"pergunta":"A quantidade de trabalhos avaliados foi adequada para a sess\u00e3o de trabalho durante o XI CONNEPI?","resposta":"Regular"},{"pergunta":"De um modo geral, como voc\u00ea avalia o n\u00edvel dos trabalhos que foram apresentados no XI CONNEPI?","resposta":"Bom"},{"pergunta":"Qual a sua percep\u00e7\u00e3o com rela\u00e7\u00e3o aos trabalhos apresentados no XI CONNEPI?","resposta":"Pesquisa acad\u00eamica e aplicada"},{"pergunta":"Voc\u00ea concorda com o formato proposto de avalia\u00e7\u00e3o?","resposta":"Sim"},{"pergunta":"Por favor, insira neste campo suas cr\u00edticas, seus elogios e sugest\u00f5es para a comiss\u00e3o do XI CONNEPI:","resposta":"O evento ocorreu bem, mais gostaria de mais espa\u00e7o entre os banner"}][{"pergunta":"Qual a sua opini\u00e3o sobre o XI CONNEPI?","resposta":"Bom"},{"pergunta":"Qual a sua opini\u00e3o sobre as instala\u00e7\u00f5es f\u00edsicas onde ocorreu o XI CONNEPI?","resposta":"\u00d3timo"},{"pergunta":"Como voc\u00ea considera o sistema de avalia\u00e7\u00e3o por GRANDE \u00c1REA estabelecida para o XI CONNEPI?","resposta":"Regular"},{"pergunta":"Qual a sua opini\u00e3o sobre o formul\u00e1rio utilizado para a avalia\u00e7\u00e3o dos trabalhos durante o XI CONNEPI?","resposta":"Regular"},{"pergunta":"As quest\u00f5es contidas no formul\u00e1rio de avalia\u00e7\u00e3o foram adequadas para a avalia\u00e7\u00e3o dos trabalhos?","resposta":"Regular"},{"pergunta":"Qual a sua opini\u00e3o sobre o tempo disponibilizado para a sess\u00e3o de exposi\u00e7\u00e3o dos trabalhos?","resposta":"Bom"},{"pergunta":"Voc\u00ea gostaria de participar de outros processos de avalia\u00e7\u00e3o?","resposta":"Sim"},{"pergunta":"O modelo de BANNER disponibilizado pela comiss\u00e3o do XI CONNEPI estava adequado para o evento?","resposta":"Bom"},{"pergunta":"A quantidade de trabalhos avaliados foi adequada para a sess\u00e3o de trabalho durante o XI CONNEPI?","resposta":"Bom"},{"pergunta":"De um modo geral, como voc\u00ea avalia o n\u00edvel dos trabalhos que foram apresentados no XI CONNEPI?","resposta":"Bom"},{"pergunta":"Qual a sua percep\u00e7\u00e3o com rela\u00e7\u00e3o aos trabalhos apresentados no XI CONNEPI?","resposta":"Pesquisa acad\u00eamica"},{"pergunta":"Voc\u00ea concorda com o formato proposto de avalia\u00e7\u00e3o?","resposta":"Talvez"},{"pergunta":"Por favor, insira neste campo suas cr\u00edticas, seus elogios e sugest\u00f5es para a comiss\u00e3o do XI CONNEPI:","resposta":"Acho q deveriam separar os dias de apresenta\u00e7\u00e3o por \u00e1rea"}][{"pergunta":"Qual a sua opini\u00e3o sobre o XI CONNEPI?","resposta":"Bom"},{"pergunta":"Qual a sua opini\u00e3o sobre as instala\u00e7\u00f5es f\u00edsicas onde ocorreu o XI CONNEPI?","resposta":"Bom"},{"pergunta":"Como voc\u00ea considera o sistema de avalia\u00e7\u00e3o por GRANDE \u00c1REA estabelecida para o XI CONNEPI?","resposta":"Regular"},{"pergunta":"Qual a sua opini\u00e3o sobre o formul\u00e1rio utilizado para a avalia\u00e7\u00e3o dos trabalhos durante o XI CONNEPI?","resposta":"\u00d3timo"},{"pergunta":"As quest\u00f5es contidas no formul\u00e1rio de avalia\u00e7\u00e3o foram adequadas para a avalia\u00e7\u00e3o dos trabalhos?","resposta":"Suficiente"},{"pergunta":"Qual a sua opini\u00e3o sobre o tempo disponibilizado para a sess\u00e3o de exposi\u00e7\u00e3o dos trabalhos?","resposta":"Bom"},{"pergunta":"Voc\u00ea gostaria de participar de outros processos de avalia\u00e7\u00e3o?","resposta":"Sim"},{"pergunta":"O modelo de BANNER disponibilizado pela comiss\u00e3o do XI CONNEPI estava adequado para o evento?","resposta":"Regular"},{"pergunta":"A quantidade de trabalhos avaliados foi adequada para a sess\u00e3o de trabalho durante o XI CONNEPI?","resposta":"Bom"},{"pergunta":"De um modo geral, como voc\u00ea avalia o n\u00edvel dos trabalhos que foram apresentados no XI CONNEPI?","resposta":"\u00d3timo"},{"pergunta":"Qual a sua percep\u00e7\u00e3o com rela\u00e7\u00e3o aos trabalhos apresentados no XI CONNEPI?","resposta":"Pesquisa acad\u00eamica e aplicada"},{"pergunta":"Voc\u00ea concorda com o formato proposto de avalia\u00e7\u00e3o?","resposta":"Sim"},{"pergunta":"Por favor, insira neste campo suas cr\u00edticas, seus elogios e sugest\u00f5es para a comiss\u00e3o do XI CONNEPI:","resposta":"O espa\u00e7o foi um pouco pequeno, uma estrutura grande e distante de outras apresenta\u00e7\u00f5es."}][{"pergunta":"Qual a sua opini\u00e3o sobre o XI CONNEPI?","resposta":"\u00d3timo"},{"pergunta":"Qual a sua opini\u00e3o sobre as instala\u00e7\u00f5es f\u00edsicas onde ocorreu o XI CONNEPI?","resposta":"Bom"},{"pergunta":"Como voc\u00ea considera o sistema de avalia\u00e7\u00e3o por GRANDE \u00c1REA estabelecida para o XI CONNEPI?","resposta":"Bom"},{"pergunta":"Qual a sua opini\u00e3o sobre o formul\u00e1rio utilizado para a avalia\u00e7\u00e3o dos trabalhos durante o XI CONNEPI?","resposta":"Bom"},{"pergunta":"As quest\u00f5es contidas no formul\u00e1rio de avalia\u00e7\u00e3o foram adequadas para a avalia\u00e7\u00e3o dos trabalhos?","resposta":"Suficiente"},{"pergunta":"Qual a sua opini\u00e3o sobre o tempo disponibilizado para a sess\u00e3o de exposi\u00e7\u00e3o dos trabalhos?","resposta":"Bom"},{"pergunta":"Voc\u00ea gostaria de participar de outros processos de avalia\u00e7\u00e3o?","resposta":"Sim"},{"pergunta":"O modelo de BANNER disponibilizado pela comiss\u00e3o do XI CONNEPI estava adequado para o evento?","resposta":"\u00d3timo"},{"pergunta":"A quantidade de trabalhos avaliados foi adequada para a sess\u00e3o de trabalho durante o XI CONNEPI?","resposta":"Bom"},{"pergunta":"De um modo geral, como voc\u00ea avalia o n\u00edvel dos trabalhos que foram apresentados no XI CONNEPI?","resposta":"\u00d3timo"},{"pergunta":"Qual a sua percep\u00e7\u00e3o com rela\u00e7\u00e3o aos trabalhos apresentados no XI CONNEPI?","resposta":"Pesquisa acad\u00eamica e aplicada"},{"pergunta":"Voc\u00ea concorda com o formato proposto de avalia\u00e7\u00e3o?","resposta":"Sim"},{"pergunta":"Por favor, insira neste campo suas cr\u00edticas, seus elogios e sugest\u00f5es para a comiss\u00e3o do XI CONNEPI:","resposta":"Parab\u00e9ns a todos os organizadores e toda a comunidade acad\u00eamica para participantes do evento. O evento foi um sucesso."}][{"pergunta":"Qual a sua opini\u00e3o sobre o XI CONNEPI?","resposta":"Bom"},{"pergunta":"Qual a sua opini\u00e3o sobre as instala\u00e7\u00f5es f\u00edsicas onde ocorreu o XI CONNEPI?","resposta":"Ruim"},{"pergunta":"Como voc\u00ea considera o sistema de avalia\u00e7\u00e3o por GRANDE \u00c1REA estabelecida para o XI CONNEPI?","resposta":"Bom"},{"pergunta":"Qual a sua opini\u00e3o sobre o formul\u00e1rio utilizado para a avalia\u00e7\u00e3o dos trabalhos durante o XI CONNEPI?","resposta":"Regular"},{"pergunta":"As quest\u00f5es contidas no formul\u00e1rio de avalia\u00e7\u00e3o foram adequadas para a avalia\u00e7\u00e3o dos trabalhos?","resposta":"Suficiente"},{"pergunta":"Qual a sua opini\u00e3o sobre o tempo disponibilizado para a sess\u00e3o de exposi\u00e7\u00e3o dos trabalhos?","resposta":"\u00d3timo"},{"pergunta":"Voc\u00ea gostaria de participar de outros processos de avalia\u00e7\u00e3o?","resposta":"Sim"},{"pergunta":"O modelo de BANNER disponibilizado pela comiss\u00e3o do XI CONNEPI estava adequado para o evento?","resposta":"\u00d3timo"},{"pergunta":"A quantidade de trabalhos avaliados foi adequada para a sess\u00e3o de trabalho durante o XI CONNEPI?","resposta":"\u00d3timo"},{"pergunta":"De um modo geral, como voc\u00ea avalia o n\u00edvel dos trabalhos que foram apresentados no XI CONNEPI?","resposta":"\u00d3timo"},{"pergunta":"Qual a sua percep\u00e7\u00e3o com rela\u00e7\u00e3o aos trabalhos apresentados no XI CONNEPI?","resposta":"Pesquisa acad\u00eamica e aplicada"},{"pergunta":"Voc\u00ea concorda com o formato proposto de avalia\u00e7\u00e3o?","resposta":"Talvez"},{"pergunta":"Por favor, insira neste campo suas cr\u00edticas, seus elogios e sugest\u00f5es para a comiss\u00e3o do XI CONNEPI:","resposta":"Foi \u00f3timo, exceto o local, muito quente!\r\n"}][{"pergunta":"Qual a sua opini\u00e3o sobre o XI CONNEPI?","resposta":"Bom"},{"pergunta":"Qual a sua opini\u00e3o sobre as instala\u00e7\u00f5es f\u00edsicas onde ocorreu o XI CONNEPI?","resposta":"Regular"},{"pergunta":"Como voc\u00ea considera o sistema de avalia\u00e7\u00e3o por GRANDE \u00c1REA estabelecida para o XI CONNEPI?","resposta":"Bom"},{"pergunta":"Qual a sua opini\u00e3o sobre o formul\u00e1rio utilizado para a avalia\u00e7\u00e3o dos trabalhos durante o XI CONNEPI?","resposta":"\u00d3timo"},{"pergunta":"As quest\u00f5es contidas no formul\u00e1rio de avalia\u00e7\u00e3o foram adequadas para a avalia\u00e7\u00e3o dos trabalhos?","resposta":"Mais que suficiente"},{"pergunta":"Qual a sua opini\u00e3o sobre o tempo disponibilizado para a sess\u00e3o de exposi\u00e7\u00e3o dos trabalhos?","resposta":"\u00d3timo"},{"pergunta":"Voc\u00ea gostaria de participar de outros processos de avalia\u00e7\u00e3o?","resposta":"Sim"},{"pergunta":"O modelo de BANNER disponibilizado pela comiss\u00e3o do XI CONNEPI estava adequado para o evento?","resposta":"\u00d3timo"},{"pergunta":"A quantidade de trabalhos avaliados foi adequada para a sess\u00e3o de trabalho durante o XI CONNEPI?","resposta":"\u00d3timo"},{"pergunta":"De um modo geral, como voc\u00ea avalia o n\u00edvel dos trabalhos que foram apresentados no XI CONNEPI?","resposta":"Bom"},{"pergunta":"Qual a sua percep\u00e7\u00e3o com rela\u00e7\u00e3o aos trabalhos apresentados no XI CONNEPI?","resposta":"Pesquisa acad\u00eamica e aplicada"},{"pergunta":"Voc\u00ea concorda com o formato proposto de avalia\u00e7\u00e3o?","resposta":"Sim"},{"pergunta":"Por favor, insira neste campo suas cr\u00edticas, seus elogios e sugest\u00f5es para a comiss\u00e3o do XI CONNEPI:","resposta":"Audit\u00f3rio n\u00e3o comportou o n\u00famero de participantes."}][{"pergunta":"Qual a sua opini\u00e3o sobre o XI CONNEPI?","resposta":"Bom"},{"pergunta":"Qual a sua opini\u00e3o sobre as instala\u00e7\u00f5es f\u00edsicas onde ocorreu o XI CONNEPI?","resposta":"Regular"},{"pergunta":"Como voc\u00ea considera o sistema de avalia\u00e7\u00e3o por GRANDE \u00c1REA estabelecida para o XI CONNEPI?","resposta":"Bom"},{"pergunta":"Qual a sua opini\u00e3o sobre o formul\u00e1rio utilizado para a avalia\u00e7\u00e3o dos trabalhos durante o XI CONNEPI?","resposta":"Regular"},{"pergunta":"As quest\u00f5es contidas no formul\u00e1rio de avalia\u00e7\u00e3o foram adequadas para a avalia\u00e7\u00e3o dos trabalhos?","resposta":"Suficiente"},{"pergunta":"Qual a sua opini\u00e3o sobre o tempo disponibilizado para a sess\u00e3o de exposi\u00e7\u00e3o dos trabalhos?","resposta":"Regular"},{"pergunta":"Voc\u00ea gostaria de participar de outros processos de avalia\u00e7\u00e3o?","resposta":"Sim"},{"pergunta":"O modelo de BANNER disponibilizado pela comiss\u00e3o do XI CONNEPI estava adequado para o evento?","resposta":"Bom"},{"pergunta":"A quantidade de trabalhos avaliados foi adequada para a sess\u00e3o de trabalho durante o XI CONNEPI?","resposta":"Regular"},{"pergunta":"De um modo geral, como voc\u00ea avalia o n\u00edvel dos trabalhos que foram apresentados no XI CONNEPI?","resposta":"Regular"},{"pergunta":"Qual a sua percep\u00e7\u00e3o com rela\u00e7\u00e3o aos trabalhos apresentados no XI CONNEPI?","resposta":"Pesquisa acad\u00eamica e aplicada"},{"pergunta":"Voc\u00ea concorda com o formato proposto de avalia\u00e7\u00e3o?","resposta":"Sim"},{"pergunta":"Por favor, insira neste campo suas cr\u00edticas, seus elogios e sugest\u00f5es para a comiss\u00e3o do XI CONNEPI:","resposta":"foi bom,mais o espa\u00e7o para banner estava limitado"}][{"pergunta":"Qual a sua opini\u00e3o sobre o XI CONNEPI?","resposta":"Bom"},{"pergunta":"Qual a sua opini\u00e3o sobre as instala\u00e7\u00f5es f\u00edsicas onde ocorreu o XI CONNEPI?","resposta":"Bom"},{"pergunta":"Como voc\u00ea considera o sistema de avalia\u00e7\u00e3o por GRANDE \u00c1REA estabelecida para o XI CONNEPI?","resposta":"Bom"},{"pergunta":"Qual a sua opini\u00e3o sobre o formul\u00e1rio utilizado para a avalia\u00e7\u00e3o dos trabalhos durante o XI CONNEPI?","resposta":"Bom"},{"pergunta":"As quest\u00f5es contidas no formul\u00e1rio de avalia\u00e7\u00e3o foram adequadas para a avalia\u00e7\u00e3o dos trabalhos?","resposta":"Suficiente"},{"pergunta":"Qual a sua opini\u00e3o sobre o tempo disponibilizado para a sess\u00e3o de exposi\u00e7\u00e3o dos trabalhos?","resposta":"\u00d3timo"},{"pergunta":"Voc\u00ea gostaria de participar de outros processos de avalia\u00e7\u00e3o?","resposta":"Sim"},{"pergunta":"O modelo de BANNER disponibilizado pela comiss\u00e3o do XI CONNEPI estava adequado para o evento?","resposta":"\u00d3timo"},{"pergunta":"A quantidade de trabalhos avaliados foi adequada para a sess\u00e3o de trabalho durante o XI CONNEPI?","resposta":"Bom"},{"pergunta":"De um modo geral, como voc\u00ea avalia o n\u00edvel dos trabalhos que foram apresentados no XI CONNEPI?","resposta":"\u00d3timo"},{"pergunta":"Qual a sua percep\u00e7\u00e3o com rela\u00e7\u00e3o aos trabalhos apresentados no XI CONNEPI?","resposta":"Pesquisa acad\u00eamica e aplicada"},{"pergunta":"Voc\u00ea concorda com o formato proposto de avalia\u00e7\u00e3o?","resposta":"Sim"},{"pergunta":"Por favor, insira neste campo suas cr\u00edticas, seus elogios e sugest\u00f5es para a comiss\u00e3o do XI CONNEPI:","resposta":"A organiza\u00e7\u00e3o foi \u00f3tima , muitos trabalhos de qualidade.Por\u00e9m o espa\u00e7o em alguns momentos est\u00e1 muito apertado "}][{"pergunta":"Qual a sua opini\u00e3o sobre o XI CONNEPI?","resposta":"Bom"},{"pergunta":"Qual a sua opini\u00e3o sobre as instala\u00e7\u00f5es f\u00edsicas onde ocorreu o XI CONNEPI?","resposta":"Bom"},{"pergunta":"Como voc\u00ea considera o sistema de avalia\u00e7\u00e3o por GRANDE \u00c1REA estabelecida para o XI CONNEPI?","resposta":"Bom"},{"pergunta":"Qual a sua opini\u00e3o sobre o formul\u00e1rio utilizado para a avalia\u00e7\u00e3o dos trabalhos durante o XI CONNEPI?","resposta":"Regular"},{"pergunta":"As quest\u00f5es contidas no formul\u00e1rio de avalia\u00e7\u00e3o foram adequadas para a avalia\u00e7\u00e3o dos trabalhos?","resposta":"Suficiente"},{"pergunta":"Qual a sua opini\u00e3o sobre o tempo disponibilizado para a sess\u00e3o de exposi\u00e7\u00e3o dos trabalhos?","resposta":"Bom"},{"pergunta":"Voc\u00ea gostaria de participar de outros processos de avalia\u00e7\u00e3o?","resposta":"Talvez"},{"pergunta":"O modelo de BANNER disponibilizado pela comiss\u00e3o do XI CONNEPI estava adequado para o evento?","resposta":"\u00d3timo"},{"pergunta":"A quantidade de trabalhos avaliados foi adequada para a sess\u00e3o de trabalho durante o XI CONNEPI?","resposta":"Bom"},{"pergunta":"De um modo geral, como voc\u00ea avalia o n\u00edvel dos trabalhos que foram apresentados no XI CONNEPI?","resposta":"Bom"},{"pergunta":"Qual a sua percep\u00e7\u00e3o com rela\u00e7\u00e3o aos trabalhos apresentados no XI CONNEPI?","resposta":"Pesquisa acad\u00eamica e aplicada"},{"pergunta":"Voc\u00ea concorda com o formato proposto de avalia\u00e7\u00e3o?","resposta":"Sim"},{"pergunta":"Por favor, insira neste campo suas cr\u00edticas, seus elogios e sugest\u00f5es para a comiss\u00e3o do XI CONNEPI:","resposta":"Bom, pelo tempo de organiza\u00e7\u00e3o."}][{"pergunta":"Qual a sua opini\u00e3o sobre o XI CONNEPI?","resposta":"\u00d3timo"},{"pergunta":"Qual a sua opini\u00e3o sobre as instala\u00e7\u00f5es f\u00edsicas onde ocorreu o XI CONNEPI?","resposta":"\u00d3timo"},{"pergunta":"Como voc\u00ea considera o sistema de avalia\u00e7\u00e3o por GRANDE \u00c1REA estabelecida para o XI CONNEPI?","resposta":"\u00d3timo"},{"pergunta":"Qual a sua opini\u00e3o sobre o formul\u00e1rio utilizado para a avalia\u00e7\u00e3o dos trabalhos durante o XI CONNEPI?","resposta":"\u00d3timo"},{"pergunta":"As quest\u00f5es contidas no formul\u00e1rio de avalia\u00e7\u00e3o foram adequadas para a avalia\u00e7\u00e3o dos trabalhos?","resposta":"Suficiente"},{"pergunta":"Qual a sua opini\u00e3o sobre o tempo disponibilizado para a sess\u00e3o de exposi\u00e7\u00e3o dos trabalhos?","resposta":"\u00d3timo"},{"pergunta":"Voc\u00ea gostaria de participar de outros processos de avalia\u00e7\u00e3o?","resposta":"Sim"},{"pergunta":"O modelo de BANNER disponibilizado pela comiss\u00e3o do XI CONNEPI estava adequado para o evento?","resposta":"\u00d3timo"},{"pergunta":"A quantidade de trabalhos avaliados foi adequada para a sess\u00e3o de trabalho durante o XI CONNEPI?","resposta":"\u00d3timo"},{"pergunta":"De um modo geral, como voc\u00ea avalia o n\u00edvel dos trabalhos que foram apresentados no XI CONNEPI?","resposta":"\u00d3timo"},{"pergunta":"Qual a sua percep\u00e7\u00e3o com rela\u00e7\u00e3o aos trabalhos apresentados no XI CONNEPI?","resposta":"Pesquisa acad\u00eamica e aplicada"},{"pergunta":"Voc\u00ea concorda com o formato proposto de avalia\u00e7\u00e3o?","resposta":"Sim"},{"pergunta":"Por favor, insira neste campo suas cr\u00edticas, seus elogios e sugest\u00f5es para a comiss\u00e3o do XI CONNEPI:","resposta":"\u00d3timo congresso."}][{"pergunta":"Qual a sua opini\u00e3o sobre o XI CONNEPI?","resposta":"\u00d3timo"},{"pergunta":"Qual a sua opini\u00e3o sobre as instala\u00e7\u00f5es f\u00edsicas onde ocorreu o XI CONNEPI?","resposta":"\u00d3timo"},{"pergunta":"Como voc\u00ea considera o sistema de avalia\u00e7\u00e3o por GRANDE \u00c1REA estabelecida para o XI CONNEPI?","resposta":"Bom"},{"pergunta":"Qual a sua opini\u00e3o sobre o formul\u00e1rio utilizado para a avalia\u00e7\u00e3o dos trabalhos durante o XI CONNEPI?","resposta":"Bom"},{"pergunta":"As quest\u00f5es contidas no formul\u00e1rio de avalia\u00e7\u00e3o foram adequadas para a avalia\u00e7\u00e3o dos trabalhos?","resposta":"Suficiente"},{"pergunta":"Qual a sua opini\u00e3o sobre o tempo disponibilizado para a sess\u00e3o de exposi\u00e7\u00e3o dos trabalhos?","resposta":"\u00d3timo"},{"pergunta":"Voc\u00ea gostaria de participar de outros processos de avalia\u00e7\u00e3o?","resposta":"Sim"},{"pergunta":"O modelo de BANNER disponibilizado pela comiss\u00e3o do XI CONNEPI estava adequado para o evento?","resposta":"\u00d3timo"},{"pergunta":"A quantidade de trabalhos avaliados foi adequada para a sess\u00e3o de trabalho durante o XI CONNEPI?","resposta":"\u00d3timo"},{"pergunta":"De um modo geral, como voc\u00ea avalia o n\u00edvel dos trabalhos que foram apresentados no XI CONNEPI?","resposta":"\u00d3timo"},{"pergunta":"Qual a sua percep\u00e7\u00e3o com rela\u00e7\u00e3o aos trabalhos apresentados no XI CONNEPI?","resposta":"Pesquisa acad\u00eamica"},{"pergunta":"Voc\u00ea concorda com o formato proposto de avalia\u00e7\u00e3o?","resposta":"Sim"},{"pergunta":"Por favor, insira neste campo suas cr\u00edticas, seus elogios e sugest\u00f5es para a comiss\u00e3o do XI CONNEPI:","resposta":"O evento poderia oportunizar mais momentos de intera\u00e7\u00e3o e dinamismo entre os participantes."}][{"pergunta":"Qual a sua opini\u00e3o sobre o XI CONNEPI?","resposta":"\u00d3timo"},{"pergunta":"Qual a sua opini\u00e3o sobre as instala\u00e7\u00f5es f\u00edsicas onde ocorreu o XI CONNEPI?","resposta":"\u00d3timo"},{"pergunta":"Como voc\u00ea considera o sistema de avalia\u00e7\u00e3o por GRANDE \u00c1REA estabelecida para o XI CONNEPI?","resposta":"\u00d3timo"},{"pergunta":"Qual a sua opini\u00e3o sobre o formul\u00e1rio utilizado para a avalia\u00e7\u00e3o dos trabalhos durante o XI CONNEPI?","resposta":"\u00d3timo"},{"pergunta":"As quest\u00f5es contidas no formul\u00e1rio de avalia\u00e7\u00e3o foram adequadas para a avalia\u00e7\u00e3o dos trabalhos?","resposta":"Suficiente"},{"pergunta":"Qual a sua opini\u00e3o sobre o tempo disponibilizado para a sess\u00e3o de exposi\u00e7\u00e3o dos trabalhos?","resposta":"\u00d3timo"},{"pergunta":"Voc\u00ea gostaria de participar de outros processos de avalia\u00e7\u00e3o?","resposta":"Sim"},{"pergunta":"O modelo de BANNER disponibilizado pela comiss\u00e3o do XI CONNEPI estava adequado para o evento?","resposta":"\u00d3timo"},{"pergunta":"A quantidade de trabalhos avaliados foi adequada para a sess\u00e3o de trabalho durante o XI CONNEPI?","resposta":"\u00d3timo"},{"pergunta":"De um modo geral, como voc\u00ea avalia o n\u00edvel dos trabalhos que foram apresentados no XI CONNEPI?","resposta":"\u00d3timo"},{"pergunta":"Qual a sua percep\u00e7\u00e3o com rela\u00e7\u00e3o aos trabalhos apresentados no XI CONNEPI?","resposta":"Pesquisa acad\u00eamica"},{"pergunta":"Voc\u00ea concorda com o formato proposto de avalia\u00e7\u00e3o?","resposta":"Sim"},{"pergunta":"Por favor, insira neste campo suas cr\u00edticas, seus elogios e sugest\u00f5es para a comiss\u00e3o do XI CONNEPI:","resposta":"Foi um \u00f3timo evento!"}][{"pergunta":"Qual a sua opini\u00e3o sobre o XI CONNEPI?","resposta":"\u00d3timo"},{"pergunta":"Qual a sua opini\u00e3o sobre as instala\u00e7\u00f5es f\u00edsicas onde ocorreu o XI CONNEPI?","resposta":"\u00d3timo"},{"pergunta":"Como voc\u00ea considera o sistema de avalia\u00e7\u00e3o por GRANDE \u00c1REA estabelecida para o XI CONNEPI?","resposta":"\u00d3timo"},{"pergunta":"Qual a sua opini\u00e3o sobre o formul\u00e1rio utilizado para a avalia\u00e7\u00e3o dos trabalhos durante o XI CONNEPI?","resposta":"\u00d3timo"},{"pergunta":"As quest\u00f5es contidas no formul\u00e1rio de avalia\u00e7\u00e3o foram adequadas para a avalia\u00e7\u00e3o dos trabalhos?","resposta":"Suficiente"},{"pergunta":"Qual a sua opini\u00e3o sobre o tempo disponibilizado para a sess\u00e3o de exposi\u00e7\u00e3o dos trabalhos?","resposta":"Bom"},{"pergunta":"Voc\u00ea gostaria de participar de outros processos de avalia\u00e7\u00e3o?","resposta":"Sim"},{"pergunta":"O modelo de BANNER disponibilizado pela comiss\u00e3o do XI CONNEPI estava adequado para o evento?","resposta":"\u00d3timo"},{"pergunta":"A quantidade de trabalhos avaliados foi adequada para a sess\u00e3o de trabalho durante o XI CONNEPI?","resposta":"\u00d3timo"},{"pergunta":"De um modo geral, como voc\u00ea avalia o n\u00edvel dos trabalhos que foram apresentados no XI CONNEPI?","resposta":"\u00d3timo"},{"pergunta":"Qual a sua percep\u00e7\u00e3o com rela\u00e7\u00e3o aos trabalhos apresentados no XI CONNEPI?","resposta":"Pesquisa acad\u00eamica e aplicada"},{"pergunta":"Voc\u00ea concorda com o formato proposto de avalia\u00e7\u00e3o?","resposta":"Sim"},{"pergunta":"Por favor, insira neste campo suas cr\u00edticas, seus elogios e sugest\u00f5es para a comiss\u00e3o do XI CONNEPI:","resposta":"\u00d3timo"}][{"pergunta":"Qual a sua opini\u00e3o sobre o XI CONNEPI?","resposta":"\u00d3timo"},{"pergunta":"Qual a sua opini\u00e3o sobre as instala\u00e7\u00f5es f\u00edsicas onde ocorreu o XI CONNEPI?","resposta":"\u00d3timo"},{"pergunta":"Como voc\u00ea considera o sistema de avalia\u00e7\u00e3o por GRANDE \u00c1REA estabelecida para o XI CONNEPI?","resposta":"\u00d3timo"},{"pergunta":"Qual a sua opini\u00e3o sobre o formul\u00e1rio utilizado para a avalia\u00e7\u00e3o dos trabalhos durante o XI CONNEPI?","resposta":"\u00d3timo"},{"pergunta":"As quest\u00f5es contidas no formul\u00e1rio de avalia\u00e7\u00e3o foram adequadas para a avalia\u00e7\u00e3o dos trabalhos?","resposta":"Mais que suficiente"},{"pergunta":"Qual a sua opini\u00e3o sobre o tempo disponibilizado para a sess\u00e3o de exposi\u00e7\u00e3o dos trabalhos?","resposta":"\u00d3timo"},{"pergunta":"Voc\u00ea gostaria de participar de outros processos de avalia\u00e7\u00e3o?","resposta":"Sim"},{"pergunta":"O modelo de BANNER disponibilizado pela comiss\u00e3o do XI CONNEPI estava adequado para o evento?","resposta":"\u00d3timo"},{"pergunta":"A quantidade de trabalhos avaliados foi adequada para a sess\u00e3o de trabalho durante o XI CONNEPI?","resposta":"\u00d3timo"},{"pergunta":"De um modo geral, como voc\u00ea avalia o n\u00edvel dos trabalhos que foram apresentados no XI CONNEPI?","resposta":"\u00d3timo"},{"pergunta":"Qual a sua percep\u00e7\u00e3o com rela\u00e7\u00e3o aos trabalhos apresentados no XI CONNEPI?","resposta":"Pesquisa acad\u00eamica"},{"pergunta":"Voc\u00ea concorda com o formato proposto de avalia\u00e7\u00e3o?","resposta":"Sim"},{"pergunta":"Por favor, insira neste campo suas cr\u00edticas, seus elogios e sugest\u00f5es para a comiss\u00e3o do XI CONNEPI:","resposta":"NADA A ACRESCENTAR"}][{"pergunta":"Qual a sua opini\u00e3o sobre o XI CONNEPI?","resposta":"\u00d3timo"},{"pergunta":"Qual a sua opini\u00e3o sobre as instala\u00e7\u00f5es f\u00edsicas onde ocorreu o XI CONNEPI?","resposta":"Ruim"},{"pergunta":"Como voc\u00ea considera o sistema de avalia\u00e7\u00e3o por GRANDE \u00c1REA estabelecida para o XI CONNEPI?","resposta":"Regular"},{"pergunta":"Qual a sua opini\u00e3o sobre o formul\u00e1rio utilizado para a avalia\u00e7\u00e3o dos trabalhos durante o XI CONNEPI?","resposta":"Regular"},{"pergunta":"As quest\u00f5es contidas no formul\u00e1rio de avalia\u00e7\u00e3o foram adequadas para a avalia\u00e7\u00e3o dos trabalhos?","resposta":"Suficiente"},{"pergunta":"Qual a sua opini\u00e3o sobre o tempo disponibilizado para a sess\u00e3o de exposi\u00e7\u00e3o dos trabalhos?","resposta":"Regular"},{"pergunta":"Voc\u00ea gostaria de participar de outros processos de avalia\u00e7\u00e3o?","resposta":"Sim"},{"pergunta":"O modelo de BANNER disponibilizado pela comiss\u00e3o do XI CONNEPI estava adequado para o evento?","resposta":"Regular"},{"pergunta":"A quantidade de trabalhos avaliados foi adequada para a sess\u00e3o de trabalho durante o XI CONNEPI?","resposta":"\u00d3timo"},{"pergunta":"De um modo geral, como voc\u00ea avalia o n\u00edvel dos trabalhos que foram apresentados no XI CONNEPI?","resposta":"Bom"},{"pergunta":"Qual a sua percep\u00e7\u00e3o com rela\u00e7\u00e3o aos trabalhos apresentados no XI CONNEPI?","resposta":"Pesquisa acad\u00eamica e aplicada"},{"pergunta":"Voc\u00ea concorda com o formato proposto de avalia\u00e7\u00e3o?","resposta":"Talvez"},{"pergunta":"Por favor, insira neste campo suas cr\u00edticas, seus elogios e sugest\u00f5es para a comiss\u00e3o do XI CONNEPI:","resposta":"espa\u00e7o f\u00edsico muito pequeno (entre apresentadores vizinhos)"}][{"pergunta":"Qual a sua opini\u00e3o sobre o XI CONNEPI?","resposta":"P\u00e9ssimo"},{"pergunta":"Qual a sua opini\u00e3o sobre as instala\u00e7\u00f5es f\u00edsicas onde ocorreu o XI CONNEPI?","resposta":"P\u00e9ssimo"},{"pergunta":"Como voc\u00ea considera o sistema de avalia\u00e7\u00e3o por GRANDE \u00c1REA estabelecida para o XI CONNEPI?","resposta":"P\u00e9ssimo"},{"pergunta":"Qual a sua opini\u00e3o sobre o formul\u00e1rio utilizado para a avalia\u00e7\u00e3o dos trabalhos durante o XI CONNEPI?","resposta":"P\u00e9ssimo"},{"pergunta":"As quest\u00f5es contidas no formul\u00e1rio de avalia\u00e7\u00e3o foram adequadas para a avalia\u00e7\u00e3o dos trabalhos?","resposta":"Insuficiente"},{"pergunta":"Qual a sua opini\u00e3o sobre o tempo disponibilizado para a sess\u00e3o de exposi\u00e7\u00e3o dos trabalhos?","resposta":"P\u00e9ssimo"},{"pergunta":"Voc\u00ea gostaria de participar de outros processos de avalia\u00e7\u00e3o?","resposta":"Talvez"},{"pergunta":"O modelo de BANNER disponibilizado pela comiss\u00e3o do XI CONNEPI estava adequado para o evento?","resposta":"P\u00e9ssimo"},{"pergunta":"A quantidade de trabalhos avaliados foi adequada para a sess\u00e3o de trabalho durante o XI CONNEPI?","resposta":"P\u00e9ssimo"},{"pergunta":"De um modo geral, como voc\u00ea avalia o n\u00edvel dos trabalhos que foram apresentados no XI CONNEPI?","resposta":"P\u00e9ssimo"},{"pergunta":"Qual a sua percep\u00e7\u00e3o com rela\u00e7\u00e3o aos trabalhos apresentados no XI CONNEPI?","resposta":"Pesquisa acad\u00eamica e aplicada"},{"pergunta":"Voc\u00ea concorda com o formato proposto de avalia\u00e7\u00e3o?","resposta":"Sim"},{"pergunta":"Por favor, insira neste campo suas cr\u00edticas, seus elogios e sugest\u00f5es para a comiss\u00e3o do XI CONNEPI:","resposta":"Nada a declarar"}][{"pergunta":"Qual a sua opini\u00e3o sobre o XI CONNEPI?","resposta":"\u00d3timo"},{"pergunta":"Qual a sua opini\u00e3o sobre as instala\u00e7\u00f5es f\u00edsicas onde ocorreu o XI CONNEPI?","resposta":"\u00d3timo"},{"pergunta":"Como voc\u00ea considera o sistema de avalia\u00e7\u00e3o por GRANDE \u00c1REA estabelecida para o XI CONNEPI?","resposta":"Bom"},{"pergunta":"Qual a sua opini\u00e3o sobre o formul\u00e1rio utilizado para a avalia\u00e7\u00e3o dos trabalhos durante o XI CONNEPI?","resposta":"Bom"},{"pergunta":"As quest\u00f5es contidas no formul\u00e1rio de avalia\u00e7\u00e3o foram adequadas para a avalia\u00e7\u00e3o dos trabalhos?","resposta":"Suficiente"},{"pergunta":"Qual a sua opini\u00e3o sobre o tempo disponibilizado para a sess\u00e3o de exposi\u00e7\u00e3o dos trabalhos?","resposta":"\u00d3timo"},{"pergunta":"Voc\u00ea gostaria de participar de outros processos de avalia\u00e7\u00e3o?","resposta":"Sim"},{"pergunta":"O modelo de BANNER disponibilizado pela comiss\u00e3o do XI CONNEPI estava adequado para o evento?","resposta":"\u00d3timo"},{"pergunta":"A quantidade de trabalhos avaliados foi adequada para a sess\u00e3o de trabalho durante o XI CONNEPI?","resposta":"\u00d3timo"},{"pergunta":"De um modo geral, como voc\u00ea avalia o n\u00edvel dos trabalhos que foram apresentados no XI CONNEPI?","resposta":"\u00d3timo"},{"pergunta":"Qual a sua percep\u00e7\u00e3o com rela\u00e7\u00e3o aos trabalhos apresentados no XI CONNEPI?","resposta":"Pesquisa acad\u00eamica e aplicada"},{"pergunta":"Voc\u00ea concorda com o formato proposto de avalia\u00e7\u00e3o?","resposta":"Sim"},{"pergunta":"Por favor, insira neste campo suas cr\u00edticas, seus elogios e sugest\u00f5es para a comiss\u00e3o do XI CONNEPI:","resposta":"O evento foi maravilhoso, a minha primeira e melhor experi\u00eancia em congresso a n\u00edvel nacional (norte\/nordeste).  Sugiro que haja mais de um avaliador para cada trabalho, buscando uma an\u00e1lise mais s\u00f3lida.  Obrigado por tudo \ud83d\udc93"}][{"pergunta":"Qual a sua opini\u00e3o sobre o XI CONNEPI?","resposta":"\u00d3timo"},{"pergunta":"Qual a sua opini\u00e3o sobre as instala\u00e7\u00f5es f\u00edsicas onde ocorreu o XI CONNEPI?","resposta":"Bom"},{"pergunta":"Como voc\u00ea considera o sistema de avalia\u00e7\u00e3o por GRANDE \u00c1REA estabelecida para o XI CONNEPI?","resposta":"Ruim"},{"pergunta":"Qual a sua opini\u00e3o sobre o formul\u00e1rio utilizado para a avalia\u00e7\u00e3o dos trabalhos durante o XI CONNEPI?","resposta":"Ruim"},{"pergunta":"As quest\u00f5es contidas no formul\u00e1rio de avalia\u00e7\u00e3o foram adequadas para a avalia\u00e7\u00e3o dos trabalhos?","resposta":"Regular"},{"pergunta":"Qual a sua opini\u00e3o sobre o tempo disponibilizado para a sess\u00e3o de exposi\u00e7\u00e3o dos trabalhos?","resposta":"\u00d3timo"},{"pergunta":"Voc\u00ea gostaria de participar de outros processos de avalia\u00e7\u00e3o?","resposta":"Sim"},{"pergunta":"O modelo de BANNER disponibilizado pela comiss\u00e3o do XI CONNEPI estava adequado para o evento?","resposta":"\u00d3timo"},{"pergunta":"A quantidade de trabalhos avaliados foi adequada para a sess\u00e3o de trabalho durante o XI CONNEPI?","resposta":"Bom"},{"pergunta":"De um modo geral, como voc\u00ea avalia o n\u00edvel dos trabalhos que foram apresentados no XI CONNEPI?","resposta":"Bom"},{"pergunta":"Qual a sua percep\u00e7\u00e3o com rela\u00e7\u00e3o aos trabalhos apresentados no XI CONNEPI?","resposta":"Pesquisa acad\u00eamica e aplicada"},{"pergunta":"Voc\u00ea concorda com o formato proposto de avalia\u00e7\u00e3o?","resposta":"Talvez"},{"pergunta":"Por favor, insira neste campo suas cr\u00edticas, seus elogios e sugest\u00f5es para a comiss\u00e3o do XI CONNEPI:","resposta":"Evento excelente que pecou em alguns pontos simples como instala\u00e7\u00f5es dos banners, mas de forma geral foi um sucesso! "}][{"pergunta":"Qual a sua opini\u00e3o sobre o XI CONNEPI?","resposta":"\u00d3timo"},{"pergunta":"Qual a sua opini\u00e3o sobre as instala\u00e7\u00f5es f\u00edsicas onde ocorreu o XI CONNEPI?","resposta":"\u00d3timo"},{"pergunta":"Como voc\u00ea considera o sistema de avalia\u00e7\u00e3o por GRANDE \u00c1REA estabelecida para o XI CONNEPI?","resposta":"\u00d3timo"},{"pergunta":"Qual a sua opini\u00e3o sobre o formul\u00e1rio utilizado para a avalia\u00e7\u00e3o dos trabalhos durante o XI CONNEPI?","resposta":"\u00d3timo"},{"pergunta":"As quest\u00f5es contidas no formul\u00e1rio de avalia\u00e7\u00e3o foram adequadas para a avalia\u00e7\u00e3o dos trabalhos?","resposta":"Mais que suficiente"},{"pergunta":"Qual a sua opini\u00e3o sobre o tempo disponibilizado para a sess\u00e3o de exposi\u00e7\u00e3o dos trabalhos?","resposta":"\u00d3timo"},{"pergunta":"Voc\u00ea gostaria de participar de outros processos de avalia\u00e7\u00e3o?","resposta":"Sim"},{"pergunta":"O modelo de BANNER disponibilizado pela comiss\u00e3o do XI CONNEPI estava adequado para o evento?","resposta":"\u00d3timo"},{"pergunta":"A quantidade de trabalhos avaliados foi adequada para a sess\u00e3o de trabalho durante o XI CONNEPI?","resposta":"\u00d3timo"},{"pergunta":"De um modo geral, como voc\u00ea avalia o n\u00edvel dos trabalhos que foram apresentados no XI CONNEPI?","resposta":"\u00d3timo"},{"pergunta":"Qual a sua percep\u00e7\u00e3o com rela\u00e7\u00e3o aos trabalhos apresentados no XI CONNEPI?","resposta":"Pesquisa acad\u00eamica"},{"pergunta":"Voc\u00ea concorda com o formato proposto de avalia\u00e7\u00e3o?","resposta":"Sim"},{"pergunta":"Por favor, insira neste campo suas cr\u00edticas, seus elogios e sugest\u00f5es para a comiss\u00e3o do XI CONNEPI:","resposta":"Ok"}][{"pergunta":"Qual a sua opini\u00e3o sobre o XI CONNEPI?","resposta":"\u00d3timo"},{"pergunta":"Qual a sua opini\u00e3o sobre as instala\u00e7\u00f5es f\u00edsicas onde ocorreu o XI CONNEPI?","resposta":"\u00d3timo"},{"pergunta":"Como voc\u00ea considera o sistema de avalia\u00e7\u00e3o por GRANDE \u00c1REA estabelecida para o XI CONNEPI?","resposta":"Bom"},{"pergunta":"Qual a sua opini\u00e3o sobre o formul\u00e1rio utilizado para a avalia\u00e7\u00e3o dos trabalhos durante o XI CONNEPI?","resposta":"Bom"},{"pergunta":"As quest\u00f5es contidas no formul\u00e1rio de avalia\u00e7\u00e3o foram adequadas para a avalia\u00e7\u00e3o dos trabalhos?","resposta":"Suficiente"},{"pergunta":"Qual a sua opini\u00e3o sobre o tempo disponibilizado para a sess\u00e3o de exposi\u00e7\u00e3o dos trabalhos?","resposta":"\u00d3timo"},{"pergunta":"Voc\u00ea gostaria de participar de outros processos de avalia\u00e7\u00e3o?","resposta":"Sim"},{"pergunta":"O modelo de BANNER disponibilizado pela comiss\u00e3o do XI CONNEPI estava adequado para o evento?","resposta":"\u00d3timo"},{"pergunta":"A quantidade de trabalhos avaliados foi adequada para a sess\u00e3o de trabalho durante o XI CONNEPI?","resposta":"Bom"},{"pergunta":"De um modo geral, como voc\u00ea avalia o n\u00edvel dos trabalhos que foram apresentados no XI CONNEPI?","resposta":"\u00d3timo"},{"pergunta":"Qual a sua percep\u00e7\u00e3o com rela\u00e7\u00e3o aos trabalhos apresentados no XI CONNEPI?","resposta":"Pesquisa acad\u00eamica e aplicada"},{"pergunta":"Voc\u00ea concorda com o formato proposto de avalia\u00e7\u00e3o?","resposta":"Sim"},{"pergunta":"Por favor, insira neste campo suas cr\u00edticas, seus elogios e sugest\u00f5es para a comiss\u00e3o do XI CONNEPI:","resposta":"O evento foi maravilhoso, a minha primeira e melhor experi\u00eancia em congresso a n\u00edvel nacional (norte\/nordeste). Sugiro que os trabalhos sejam avaliados por mais de um avaliador, buscando uma an\u00e1lise mais s\u00f3lida. Obrigado por tudo \ud83d\udc93"}][{"pergunta":"Qual a sua opini\u00e3o sobre o XI CONNEPI?","resposta":"\u00d3timo"},{"pergunta":"Qual a sua opini\u00e3o sobre as instala\u00e7\u00f5es f\u00edsicas onde ocorreu o XI CONNEPI?","resposta":"Regular"},{"pergunta":"Como voc\u00ea considera o sistema de avalia\u00e7\u00e3o por GRANDE \u00c1REA estabelecida para o XI CONNEPI?","resposta":"Bom"},{"pergunta":"Qual a sua opini\u00e3o sobre o formul\u00e1rio utilizado para a avalia\u00e7\u00e3o dos trabalhos durante o XI CONNEPI?","resposta":"Bom"},{"pergunta":"As quest\u00f5es contidas no formul\u00e1rio de avalia\u00e7\u00e3o foram adequadas para a avalia\u00e7\u00e3o dos trabalhos?","resposta":"Suficiente"},{"pergunta":"Qual a sua opini\u00e3o sobre o tempo disponibilizado para a sess\u00e3o de exposi\u00e7\u00e3o dos trabalhos?","resposta":"Bom"},{"pergunta":"Voc\u00ea gostaria de participar de outros processos de avalia\u00e7\u00e3o?","resposta":"Sim"},{"pergunta":"O modelo de BANNER disponibilizado pela comiss\u00e3o do XI CONNEPI estava adequado para o evento?","resposta":"\u00d3timo"},{"pergunta":"A quantidade de trabalhos avaliados foi adequada para a sess\u00e3o de trabalho durante o XI CONNEPI?","resposta":"Regular"},{"pergunta":"De um modo geral, como voc\u00ea avalia o n\u00edvel dos trabalhos que foram apresentados no XI CONNEPI?","resposta":"Bom"},{"pergunta":"Qual a sua percep\u00e7\u00e3o com rela\u00e7\u00e3o aos trabalhos apresentados no XI CONNEPI?","resposta":"Pesquisa acad\u00eamica e aplicada"},{"pergunta":"Voc\u00ea concorda com o formato proposto de avalia\u00e7\u00e3o?","resposta":"Talvez"},{"pergunta":"Por favor, insira neste campo suas cr\u00edticas, seus elogios e sugest\u00f5es para a comiss\u00e3o do XI CONNEPI:","resposta":"Show"}][{"pergunta":"Qual a sua opini\u00e3o sobre o XI CONNEPI?","resposta":"\u00d3timo"},{"pergunta":"Qual a sua opini\u00e3o sobre as instala\u00e7\u00f5es f\u00edsicas onde ocorreu o XI CONNEPI?","resposta":"\u00d3timo"},{"pergunta":"Como voc\u00ea considera o sistema de avalia\u00e7\u00e3o por GRANDE \u00c1REA estabelecida para o XI CONNEPI?","resposta":"\u00d3timo"},{"pergunta":"Qual a sua opini\u00e3o sobre o formul\u00e1rio utilizado para a avalia\u00e7\u00e3o dos trabalhos durante o XI CONNEPI?","resposta":"Bom"},{"pergunta":"As quest\u00f5es contidas no formul\u00e1rio de avalia\u00e7\u00e3o foram adequadas para a avalia\u00e7\u00e3o dos trabalhos?","resposta":"Suficiente"},{"pergunta":"Qual a sua opini\u00e3o sobre o tempo disponibilizado para a sess\u00e3o de exposi\u00e7\u00e3o dos trabalhos?","resposta":"\u00d3timo"},{"pergunta":"Voc\u00ea gostaria de participar de outros processos de avalia\u00e7\u00e3o?","resposta":"N\u00e3o"},{"pergunta":"O modelo de BANNER disponibilizado pela comiss\u00e3o do XI CONNEPI estava adequado para o evento?","resposta":"\u00d3timo"},{"pergunta":"A quantidade de trabalhos avaliados foi adequada para a sess\u00e3o de trabalho durante o XI CONNEPI?","resposta":"Bom"},{"pergunta":"De um modo geral, como voc\u00ea avalia o n\u00edvel dos trabalhos que foram apresentados no XI CONNEPI?","resposta":"\u00d3timo"},{"pergunta":"Qual a sua percep\u00e7\u00e3o com rela\u00e7\u00e3o aos trabalhos apresentados no XI CONNEPI?","resposta":"Pesquisa acad\u00eamica e aplicada"},{"pergunta":"Voc\u00ea concorda com o formato proposto de avalia\u00e7\u00e3o?","resposta":"Sim"},{"pergunta":"Por favor, insira neste campo suas cr\u00edticas, seus elogios e sugest\u00f5es para a comiss\u00e3o do XI CONNEPI:","resposta":"O evento ocorrendo em dois pontos distintos (Ritz Lagoa das Antas e Su\u00edtes) dificultou a log\u00edstica de quem desejava assistir diferentes apresenta\u00e7\u00f5es que tinham hor\u00e1rios distintos mais pr\u00f3ximos. Mas, entendemos que devido a grandeza do evento, n\u00e3o poderia ser diferente."}][{"pergunta":"Qual a sua opini\u00e3o sobre o XI CONNEPI?","resposta":"\u00d3timo"},{"pergunta":"Qual a sua opini\u00e3o sobre as instala\u00e7\u00f5es f\u00edsicas onde ocorreu o XI CONNEPI?","resposta":"\u00d3timo"},{"pergunta":"Como voc\u00ea considera o sistema de avalia\u00e7\u00e3o por GRANDE \u00c1REA estabelecida para o XI CONNEPI?","resposta":"\u00d3timo"},{"pergunta":"Qual a sua opini\u00e3o sobre o formul\u00e1rio utilizado para a avalia\u00e7\u00e3o dos trabalhos durante o XI CONNEPI?","resposta":"Regular"},{"pergunta":"As quest\u00f5es contidas no formul\u00e1rio de avalia\u00e7\u00e3o foram adequadas para a avalia\u00e7\u00e3o dos trabalhos?","resposta":"Regular"},{"pergunta":"Qual a sua opini\u00e3o sobre o tempo disponibilizado para a sess\u00e3o de exposi\u00e7\u00e3o dos trabalhos?","resposta":"\u00d3timo"},{"pergunta":"Voc\u00ea gostaria de participar de outros processos de avalia\u00e7\u00e3o?","resposta":"Sim"},{"pergunta":"O modelo de BANNER disponibilizado pela comiss\u00e3o do XI CONNEPI estava adequado para o evento?","resposta":"\u00d3timo"},{"pergunta":"A quantidade de trabalhos avaliados foi adequada para a sess\u00e3o de trabalho durante o XI CONNEPI?","resposta":"\u00d3timo"},{"pergunta":"De um modo geral, como voc\u00ea avalia o n\u00edvel dos trabalhos que foram apresentados no XI CONNEPI?","resposta":"\u00d3timo"},{"pergunta":"Qual a sua percep\u00e7\u00e3o com rela\u00e7\u00e3o aos trabalhos apresentados no XI CONNEPI?","resposta":"Pesquisa acad\u00eamica e aplicada"},{"pergunta":"Voc\u00ea concorda com o formato proposto de avalia\u00e7\u00e3o?","resposta":"Sim"},{"pergunta":"Por favor, insira neste campo suas cr\u00edticas, seus elogios e sugest\u00f5es para a comiss\u00e3o do XI CONNEPI:","resposta":"Evento excelente, pretendo participar de todas as edi\u00e7\u00f5es"}][{"pergunta":"Qual a sua opini\u00e3o sobre o XI CONNEPI?","resposta":"Regular"},{"pergunta":"Qual a sua opini\u00e3o sobre as instala\u00e7\u00f5es f\u00edsicas onde ocorreu o XI CONNEPI?","resposta":"Regular"},{"pergunta":"Como voc\u00ea considera o sistema de avalia\u00e7\u00e3o por GRANDE \u00c1REA estabelecida para o XI CONNEPI?","resposta":"P\u00e9ssimo"},{"pergunta":"Qual a sua opini\u00e3o sobre o formul\u00e1rio utilizado para a avalia\u00e7\u00e3o dos trabalhos durante o XI CONNEPI?","resposta":"P\u00e9ssimo"},{"pergunta":"As quest\u00f5es contidas no formul\u00e1rio de avalia\u00e7\u00e3o foram adequadas para a avalia\u00e7\u00e3o dos trabalhos?","resposta":"Insuficiente"},{"pergunta":"Qual a sua opini\u00e3o sobre o tempo disponibilizado para a sess\u00e3o de exposi\u00e7\u00e3o dos trabalhos?","resposta":"Ruim"},{"pergunta":"Voc\u00ea gostaria de participar de outros processos de avalia\u00e7\u00e3o?","resposta":"Sim"},{"pergunta":"O modelo de BANNER disponibilizado pela comiss\u00e3o do XI CONNEPI estava adequado para o evento?","resposta":"\u00d3timo"},{"pergunta":"A quantidade de trabalhos avaliados foi adequada para a sess\u00e3o de trabalho durante o XI CONNEPI?","resposta":"P\u00e9ssimo"},{"pergunta":"De um modo geral, como voc\u00ea avalia o n\u00edvel dos trabalhos que foram apresentados no XI CONNEPI?","resposta":"Regular"},{"pergunta":"Qual a sua percep\u00e7\u00e3o com rela\u00e7\u00e3o aos trabalhos apresentados no XI CONNEPI?","resposta":"Pesquisa acad\u00eamica e aplicada"},{"pergunta":"Voc\u00ea concorda com o formato proposto de avalia\u00e7\u00e3o?","resposta":"Talvez"},{"pergunta":"Por favor, insira neste campo suas cr\u00edticas, seus elogios e sugest\u00f5es para a comiss\u00e3o do XI CONNEPI:","resposta":"Nenhuma\r\n"}][{"pergunta":"Qual a sua opini\u00e3o sobre o XI CONNEPI?","resposta":"\u00d3timo"},{"pergunta":"Qual a sua opini\u00e3o sobre as instala\u00e7\u00f5es f\u00edsicas onde ocorreu o XI CONNEPI?","resposta":"\u00d3timo"},{"pergunta":"Como voc\u00ea considera o sistema de avalia\u00e7\u00e3o por GRANDE \u00c1REA estabelecida para o XI CONNEPI?","resposta":"\u00d3timo"},{"pergunta":"Qual a sua opini\u00e3o sobre o formul\u00e1rio utilizado para a avalia\u00e7\u00e3o dos trabalhos durante o XI CONNEPI?","resposta":"Bom"},{"pergunta":"As quest\u00f5es contidas no formul\u00e1rio de avalia\u00e7\u00e3o foram adequadas para a avalia\u00e7\u00e3o dos trabalhos?","resposta":"Suficiente"},{"pergunta":"Qual a sua opini\u00e3o sobre o tempo disponibilizado para a sess\u00e3o de exposi\u00e7\u00e3o dos trabalhos?","resposta":"\u00d3timo"},{"pergunta":"Voc\u00ea gostaria de participar de outros processos de avalia\u00e7\u00e3o?","resposta":"Sim"},{"pergunta":"O modelo de BANNER disponibilizado pela comiss\u00e3o do XI CONNEPI estava adequado para o evento?","resposta":"\u00d3timo"},{"pergunta":"A quantidade de trabalhos avaliados foi adequada para a sess\u00e3o de trabalho durante o XI CONNEPI?","resposta":"Ruim"},{"pergunta":"De um modo geral, como voc\u00ea avalia o n\u00edvel dos trabalhos que foram apresentados no XI CONNEPI?","resposta":"Regular"},{"pergunta":"Qual a sua percep\u00e7\u00e3o com rela\u00e7\u00e3o aos trabalhos apresentados no XI CONNEPI?","resposta":"Pesquisa aplicada"},{"pergunta":"Voc\u00ea concorda com o formato proposto de avalia\u00e7\u00e3o?","resposta":"Sim"},{"pergunta":"Por favor, insira neste campo suas cr\u00edticas, seus elogios e sugest\u00f5es para a comiss\u00e3o do XI CONNEPI:","resposta":"O connepi foi muito bom n\u00e3o tenho o que reclamar!"}][{"pergunta":"Qual a sua opini\u00e3o sobre o XI CONNEPI?","resposta":"\u00d3timo"},{"pergunta":"Qual a sua opini\u00e3o sobre as instala\u00e7\u00f5es f\u00edsicas onde ocorreu o XI CONNEPI?","resposta":"\u00d3timo"},{"pergunta":"Como voc\u00ea considera o sistema de avalia\u00e7\u00e3o por GRANDE \u00c1REA estabelecida para o XI CONNEPI?","resposta":"\u00d3timo"},{"pergunta":"Qual a sua opini\u00e3o sobre o formul\u00e1rio utilizado para a avalia\u00e7\u00e3o dos trabalhos durante o XI CONNEPI?","resposta":"Bom"},{"pergunta":"As quest\u00f5es contidas no formul\u00e1rio de avalia\u00e7\u00e3o foram adequadas para a avalia\u00e7\u00e3o dos trabalhos?","resposta":"Suficiente"},{"pergunta":"Qual a sua opini\u00e3o sobre o tempo disponibilizado para a sess\u00e3o de exposi\u00e7\u00e3o dos trabalhos?","resposta":"\u00d3timo"},{"pergunta":"Voc\u00ea gostaria de participar de outros processos de avalia\u00e7\u00e3o?","resposta":"Sim"},{"pergunta":"O modelo de BANNER disponibilizado pela comiss\u00e3o do XI CONNEPI estava adequado para o evento?","resposta":"\u00d3timo"},{"pergunta":"A quantidade de trabalhos avaliados foi adequada para a sess\u00e3o de trabalho durante o XI CONNEPI?","resposta":"Ruim"},{"pergunta":"De um modo geral, como voc\u00ea avalia o n\u00edvel dos trabalhos que foram apresentados no XI CONNEPI?","resposta":"Regular"},{"pergunta":"Qual a sua percep\u00e7\u00e3o com rela\u00e7\u00e3o aos trabalhos apresentados no XI CONNEPI?","resposta":"Pesquisa aplicada"},{"pergunta":"Voc\u00ea concorda com o formato proposto de avalia\u00e7\u00e3o?","resposta":"Sim"},{"pergunta":"Por favor, insira neste campo suas cr\u00edticas, seus elogios e sugest\u00f5es para a comiss\u00e3o do XI CONNEPI:","resposta":"O connepi foi muito bom n\u00e3o tenho o que reclamar!"}][{"pergunta":"Qual a sua opini\u00e3o sobre o XI CONNEPI?","resposta":"Bom"},{"pergunta":"Qual a sua opini\u00e3o sobre as instala\u00e7\u00f5es f\u00edsicas onde ocorreu o XI CONNEPI?","resposta":"Bom"},{"pergunta":"Como voc\u00ea considera o sistema de avalia\u00e7\u00e3o por GRANDE \u00c1REA estabelecida para o XI CONNEPI?","resposta":"Bom"},{"pergunta":"Qual a sua opini\u00e3o sobre o formul\u00e1rio utilizado para a avalia\u00e7\u00e3o dos trabalhos durante o XI CONNEPI?","resposta":"\u00d3timo"},{"pergunta":"As quest\u00f5es contidas no formul\u00e1rio de avalia\u00e7\u00e3o foram adequadas para a avalia\u00e7\u00e3o dos trabalhos?","resposta":"Suficiente"},{"pergunta":"Qual a sua opini\u00e3o sobre o tempo disponibilizado para a sess\u00e3o de exposi\u00e7\u00e3o dos trabalhos?","resposta":"Bom"},{"pergunta":"Voc\u00ea gostaria de participar de outros processos de avalia\u00e7\u00e3o?","resposta":"Sim"},{"pergunta":"O modelo de BANNER disponibilizado pela comiss\u00e3o do XI CONNEPI estava adequado para o evento?","resposta":"\u00d3timo"},{"pergunta":"A quantidade de trabalhos avaliados foi adequada para a sess\u00e3o de trabalho durante o XI CONNEPI?","resposta":"Bom"},{"pergunta":"De um modo geral, como voc\u00ea avalia o n\u00edvel dos trabalhos que foram apresentados no XI CONNEPI?","resposta":"Bom"},{"pergunta":"Qual a sua percep\u00e7\u00e3o com rela\u00e7\u00e3o aos trabalhos apresentados no XI CONNEPI?","resposta":"Pesquisa acad\u00eamica e aplicada"},{"pergunta":"Voc\u00ea concorda com o formato proposto de avalia\u00e7\u00e3o?","resposta":"Sim"},{"pergunta":"Por favor, insira neste campo suas cr\u00edticas, seus elogios e sugest\u00f5es para a comiss\u00e3o do XI CONNEPI:","resposta":"Penso que seria bom se houvessem mais palestras voltadas para os estudantes. "}][{"pergunta":"Qual a sua opini\u00e3o sobre o XI CONNEPI?","resposta":"Bom"},{"pergunta":"Qual a sua opini\u00e3o sobre as instala\u00e7\u00f5es f\u00edsicas onde ocorreu o XI CONNEPI?","resposta":"\u00d3timo"},{"pergunta":"Como voc\u00ea considera o sistema de avalia\u00e7\u00e3o por GRANDE \u00c1REA estabelecida para o XI CONNEPI?","resposta":"\u00d3timo"},{"pergunta":"Qual a sua opini\u00e3o sobre o formul\u00e1rio utilizado para a avalia\u00e7\u00e3o dos trabalhos durante o XI CONNEPI?","resposta":"Bom"},{"pergunta":"As quest\u00f5es contidas no formul\u00e1rio de avalia\u00e7\u00e3o foram adequadas para a avalia\u00e7\u00e3o dos trabalhos?","resposta":"Mais que suficiente"},{"pergunta":"Qual a sua opini\u00e3o sobre o tempo disponibilizado para a sess\u00e3o de exposi\u00e7\u00e3o dos trabalhos?","resposta":"Bom"},{"pergunta":"Voc\u00ea gostaria de participar de outros processos de avalia\u00e7\u00e3o?","resposta":"Sim"},{"pergunta":"O modelo de BANNER disponibilizado pela comiss\u00e3o do XI CONNEPI estava adequado para o evento?","resposta":"\u00d3timo"},{"pergunta":"A quantidade de trabalhos avaliados foi adequada para a sess\u00e3o de trabalho durante o XI CONNEPI?","resposta":"\u00d3timo"},{"pergunta":"De um modo geral, como voc\u00ea avalia o n\u00edvel dos trabalhos que foram apresentados no XI CONNEPI?","resposta":"\u00d3timo"},{"pergunta":"Qual a sua percep\u00e7\u00e3o com rela\u00e7\u00e3o aos trabalhos apresentados no XI CONNEPI?","resposta":"Pesquisa acad\u00eamica"},{"pergunta":"Voc\u00ea concorda com o formato proposto de avalia\u00e7\u00e3o?","resposta":"Sim"},{"pergunta":"Por favor, insira neste campo suas cr\u00edticas, seus elogios e sugest\u00f5es para a comiss\u00e3o do XI CONNEPI:","resposta":"Nenhuma "}][{"pergunta":"Qual a sua opini\u00e3o sobre o XI CONNEPI?","resposta":"\u00d3timo"},{"pergunta":"Qual a sua opini\u00e3o sobre as instala\u00e7\u00f5es f\u00edsicas onde ocorreu o XI CONNEPI?","resposta":"\u00d3timo"},{"pergunta":"Como voc\u00ea considera o sistema de avalia\u00e7\u00e3o por GRANDE \u00c1REA estabelecida para o XI CONNEPI?","resposta":"\u00d3timo"},{"pergunta":"Qual a sua opini\u00e3o sobre o formul\u00e1rio utilizado para a avalia\u00e7\u00e3o dos trabalhos durante o XI CONNEPI?","resposta":"Bom"},{"pergunta":"As quest\u00f5es contidas no formul\u00e1rio de avalia\u00e7\u00e3o foram adequadas para a avalia\u00e7\u00e3o dos trabalhos?","resposta":"Suficiente"},{"pergunta":"Qual a sua opini\u00e3o sobre o tempo disponibilizado para a sess\u00e3o de exposi\u00e7\u00e3o dos trabalhos?","resposta":"\u00d3timo"},{"pergunta":"Voc\u00ea gostaria de participar de outros processos de avalia\u00e7\u00e3o?","resposta":"Sim"},{"pergunta":"O modelo de BANNER disponibilizado pela comiss\u00e3o do XI CONNEPI estava adequado para o evento?","resposta":"\u00d3timo"},{"pergunta":"A quantidade de trabalhos avaliados foi adequada para a sess\u00e3o de trabalho durante o XI CONNEPI?","resposta":"\u00d3timo"},{"pergunta":"De um modo geral, como voc\u00ea avalia o n\u00edvel dos trabalhos que foram apresentados no XI CONNEPI?","resposta":"\u00d3timo"},{"pergunta":"Qual a sua percep\u00e7\u00e3o com rela\u00e7\u00e3o aos trabalhos apresentados no XI CONNEPI?","resposta":"Pesquisa acad\u00eamica"},{"pergunta":"Voc\u00ea concorda com o formato proposto de avalia\u00e7\u00e3o?","resposta":"Sim"},{"pergunta":"Por favor, insira neste campo suas cr\u00edticas, seus elogios e sugest\u00f5es para a comiss\u00e3o do XI CONNEPI:","resposta":"\u00d3timo evento, participaria em todos."}][{"pergunta":"Qual a sua opini\u00e3o sobre o XI CONNEPI?","resposta":"Bom"},{"pergunta":"Qual a sua opini\u00e3o sobre as instala\u00e7\u00f5es f\u00edsicas onde ocorreu o XI CONNEPI?","resposta":"Bom"},{"pergunta":"Como voc\u00ea considera o sistema de avalia\u00e7\u00e3o por GRANDE \u00c1REA estabelecida para o XI CONNEPI?","resposta":"Regular"},{"pergunta":"Qual a sua opini\u00e3o sobre o formul\u00e1rio utilizado para a avalia\u00e7\u00e3o dos trabalhos durante o XI CONNEPI?","resposta":"Bom"},{"pergunta":"As quest\u00f5es contidas no formul\u00e1rio de avalia\u00e7\u00e3o foram adequadas para a avalia\u00e7\u00e3o dos trabalhos?","resposta":"Suficiente"},{"pergunta":"Qual a sua opini\u00e3o sobre o tempo disponibilizado para a sess\u00e3o de exposi\u00e7\u00e3o dos trabalhos?","resposta":"Bom"},{"pergunta":"Voc\u00ea gostaria de participar de outros processos de avalia\u00e7\u00e3o?","resposta":"Sim"},{"pergunta":"O modelo de BANNER disponibilizado pela comiss\u00e3o do XI CONNEPI estava adequado para o evento?","resposta":"Bom"},{"pergunta":"A quantidade de trabalhos avaliados foi adequada para a sess\u00e3o de trabalho durante o XI CONNEPI?","resposta":"Bom"},{"pergunta":"De um modo geral, como voc\u00ea avalia o n\u00edvel dos trabalhos que foram apresentados no XI CONNEPI?","resposta":"Bom"},{"pergunta":"Qual a sua percep\u00e7\u00e3o com rela\u00e7\u00e3o aos trabalhos apresentados no XI CONNEPI?","resposta":"Pesquisa acad\u00eamica"},{"pergunta":"Voc\u00ea concorda com o formato proposto de avalia\u00e7\u00e3o?","resposta":"Sim"},{"pergunta":"Por favor, insira neste campo suas cr\u00edticas, seus elogios e sugest\u00f5es para a comiss\u00e3o do XI CONNEPI:","resposta":"Melhoria da comunica\u00e7\u00e3o com os acad\u00eamicos"}][{"pergunta":"Qual a sua opini\u00e3o sobre o XI CONNEPI?","resposta":"\u00d3timo"},{"pergunta":"Qual a sua opini\u00e3o sobre as instala\u00e7\u00f5es f\u00edsicas onde ocorreu o XI CONNEPI?","resposta":"\u00d3timo"},{"pergunta":"Como voc\u00ea considera o sistema de avalia\u00e7\u00e3o por GRANDE \u00c1REA estabelecida para o XI CONNEPI?","resposta":"Bom"},{"pergunta":"Qual a sua opini\u00e3o sobre o formul\u00e1rio utilizado para a avalia\u00e7\u00e3o dos trabalhos durante o XI CONNEPI?","resposta":"Bom"},{"pergunta":"As quest\u00f5es contidas no formul\u00e1rio de avalia\u00e7\u00e3o foram adequadas para a avalia\u00e7\u00e3o dos trabalhos?","resposta":"Suficiente"},{"pergunta":"Qual a sua opini\u00e3o sobre o tempo disponibilizado para a sess\u00e3o de exposi\u00e7\u00e3o dos trabalhos?","resposta":"Bom"},{"pergunta":"Voc\u00ea gostaria de participar de outros processos de avalia\u00e7\u00e3o?","resposta":"N\u00e3o"},{"pergunta":"O modelo de BANNER disponibilizado pela comiss\u00e3o do XI CONNEPI estava adequado para o evento?","resposta":"\u00d3timo"},{"pergunta":"A quantidade de trabalhos avaliados foi adequada para a sess\u00e3o de trabalho durante o XI CONNEPI?","resposta":"Regular"},{"pergunta":"De um modo geral, como voc\u00ea avalia o n\u00edvel dos trabalhos que foram apresentados no XI CONNEPI?","resposta":"Bom"},{"pergunta":"Qual a sua percep\u00e7\u00e3o com rela\u00e7\u00e3o aos trabalhos apresentados no XI CONNEPI?","resposta":"Pesquisa acad\u00eamica e aplicada"},{"pergunta":"Voc\u00ea concorda com o formato proposto de avalia\u00e7\u00e3o?","resposta":"Sim"},{"pergunta":"Por favor, insira neste campo suas cr\u00edticas, seus elogios e sugest\u00f5es para a comiss\u00e3o do XI CONNEPI:","resposta":"otimo evento"}][{"pergunta":"Qual a sua opini\u00e3o sobre o XI CONNEPI?","resposta":"\u00d3timo"},{"pergunta":"Qual a sua opini\u00e3o sobre as instala\u00e7\u00f5es f\u00edsicas onde ocorreu o XI CONNEPI?","resposta":"\u00d3timo"},{"pergunta":"Como voc\u00ea considera o sistema de avalia\u00e7\u00e3o por GRANDE \u00c1REA estabelecida para o XI CONNEPI?","resposta":"Bom"},{"pergunta":"Qual a sua opini\u00e3o sobre o formul\u00e1rio utilizado para a avalia\u00e7\u00e3o dos trabalhos durante o XI CONNEPI?","resposta":"Bom"},{"pergunta":"As quest\u00f5es contidas no formul\u00e1rio de avalia\u00e7\u00e3o foram adequadas para a avalia\u00e7\u00e3o dos trabalhos?","resposta":"Suficiente"},{"pergunta":"Qual a sua opini\u00e3o sobre o tempo disponibilizado para a sess\u00e3o de exposi\u00e7\u00e3o dos trabalhos?","resposta":"Bom"},{"pergunta":"Voc\u00ea gostaria de participar de outros processos de avalia\u00e7\u00e3o?","resposta":"Sim"},{"pergunta":"O modelo de BANNER disponibilizado pela comiss\u00e3o do XI CONNEPI estava adequado para o evento?","resposta":"Bom"},{"pergunta":"A quantidade de trabalhos avaliados foi adequada para a sess\u00e3o de trabalho durante o XI CONNEPI?","resposta":"Bom"},{"pergunta":"De um modo geral, como voc\u00ea avalia o n\u00edvel dos trabalhos que foram apresentados no XI CONNEPI?","resposta":"Bom"},{"pergunta":"Qual a sua percep\u00e7\u00e3o com rela\u00e7\u00e3o aos trabalhos apresentados no XI CONNEPI?","resposta":"Pesquisa acad\u00eamica"},{"pergunta":"Voc\u00ea concorda com o formato proposto de avalia\u00e7\u00e3o?","resposta":"Sim"},{"pergunta":"Por favor, insira neste campo suas cr\u00edticas, seus elogios e sugest\u00f5es para a comiss\u00e3o do XI CONNEPI:","resposta":"Gostei muito desse evento, e espero que o pr\u00f3ximo seja melhor do que este."}][{"pergunta":"Qual a sua opini\u00e3o sobre o XI CONNEPI?","resposta":"\u00d3timo"},{"pergunta":"Qual a sua opini\u00e3o sobre as instala\u00e7\u00f5es f\u00edsicas onde ocorreu o XI CONNEPI?","resposta":"\u00d3timo"},{"pergunta":"Como voc\u00ea considera o sistema de avalia\u00e7\u00e3o por GRANDE \u00c1REA estabelecida para o XI CONNEPI?","resposta":"\u00d3timo"},{"pergunta":"Qual a sua opini\u00e3o sobre o formul\u00e1rio utilizado para a avalia\u00e7\u00e3o dos trabalhos durante o XI CONNEPI?","resposta":"\u00d3timo"},{"pergunta":"As quest\u00f5es contidas no formul\u00e1rio de avalia\u00e7\u00e3o foram adequadas para a avalia\u00e7\u00e3o dos trabalhos?","resposta":"Suficiente"},{"pergunta":"Qual a sua opini\u00e3o sobre o tempo disponibilizado para a sess\u00e3o de exposi\u00e7\u00e3o dos trabalhos?","resposta":"\u00d3timo"},{"pergunta":"Voc\u00ea gostaria de participar de outros processos de avalia\u00e7\u00e3o?","resposta":"Sim"},{"pergunta":"O modelo de BANNER disponibilizado pela comiss\u00e3o do XI CONNEPI estava adequado para o evento?","resposta":"\u00d3timo"},{"pergunta":"A quantidade de trabalhos avaliados foi adequada para a sess\u00e3o de trabalho durante o XI CONNEPI?","resposta":"\u00d3timo"},{"pergunta":"De um modo geral, como voc\u00ea avalia o n\u00edvel dos trabalhos que foram apresentados no XI CONNEPI?","resposta":"\u00d3timo"},{"pergunta":"Qual a sua percep\u00e7\u00e3o com rela\u00e7\u00e3o aos trabalhos apresentados no XI CONNEPI?","resposta":"Pesquisa acad\u00eamica"},{"pergunta":"Voc\u00ea concorda com o formato proposto de avalia\u00e7\u00e3o?","resposta":"Sim"},{"pergunta":"Por favor, insira neste campo suas cr\u00edticas, seus elogios e sugest\u00f5es para a comiss\u00e3o do XI CONNEPI:","resposta":"Um \u00f3timo evento!"}][{"pergunta":"Qual a sua opini\u00e3o sobre o XI CONNEPI?","resposta":"\u00d3timo"},{"pergunta":"Qual a sua opini\u00e3o sobre as instala\u00e7\u00f5es f\u00edsicas onde ocorreu o XI CONNEPI?","resposta":"\u00d3timo"},{"pergunta":"Como voc\u00ea considera o sistema de avalia\u00e7\u00e3o por GRANDE \u00c1REA estabelecida para o XI CONNEPI?","resposta":"\u00d3timo"},{"pergunta":"Qual a sua opini\u00e3o sobre o formul\u00e1rio utilizado para a avalia\u00e7\u00e3o dos trabalhos durante o XI CONNEPI?","resposta":"\u00d3timo"},{"pergunta":"As quest\u00f5es contidas no formul\u00e1rio de avalia\u00e7\u00e3o foram adequadas para a avalia\u00e7\u00e3o dos trabalhos?","resposta":"Mais que suficiente"},{"pergunta":"Qual a sua opini\u00e3o sobre o tempo disponibilizado para a sess\u00e3o de exposi\u00e7\u00e3o dos trabalhos?","resposta":"\u00d3timo"},{"pergunta":"Voc\u00ea gostaria de participar de outros processos de avalia\u00e7\u00e3o?","resposta":"Sim"},{"pergunta":"O modelo de BANNER disponibilizado pela comiss\u00e3o do XI CONNEPI estava adequado para o evento?","resposta":"\u00d3timo"},{"pergunta":"A quantidade de trabalhos avaliados foi adequada para a sess\u00e3o de trabalho durante o XI CONNEPI?","resposta":"\u00d3timo"},{"pergunta":"De um modo geral, como voc\u00ea avalia o n\u00edvel dos trabalhos que foram apresentados no XI CONNEPI?","resposta":"\u00d3timo"},{"pergunta":"Qual a sua percep\u00e7\u00e3o com rela\u00e7\u00e3o aos trabalhos apresentados no XI CONNEPI?","resposta":"Pesquisa acad\u00eamica"},{"pergunta":"Voc\u00ea concorda com o formato proposto de avalia\u00e7\u00e3o?","resposta":"Sim"},{"pergunta":"Por favor, insira neste campo suas cr\u00edticas, seus elogios e sugest\u00f5es para a comiss\u00e3o do XI CONNEPI:","resposta":"Estava \u00f3timo. "}][{"pergunta":"Qual a sua opini\u00e3o sobre o XI CONNEPI?","resposta":"Bom"},{"pergunta":"Qual a sua opini\u00e3o sobre as instala\u00e7\u00f5es f\u00edsicas onde ocorreu o XI CONNEPI?","resposta":"Bom"},{"pergunta":"Como voc\u00ea considera o sistema de avalia\u00e7\u00e3o por GRANDE \u00c1REA estabelecida para o XI CONNEPI?","resposta":"Bom"},{"pergunta":"Qual a sua opini\u00e3o sobre o formul\u00e1rio utilizado para a avalia\u00e7\u00e3o dos trabalhos durante o XI CONNEPI?","resposta":"Regular"},{"pergunta":"As quest\u00f5es contidas no formul\u00e1rio de avalia\u00e7\u00e3o foram adequadas para a avalia\u00e7\u00e3o dos trabalhos?","resposta":"Suficiente"},{"pergunta":"Qual a sua opini\u00e3o sobre o tempo disponibilizado para a sess\u00e3o de exposi\u00e7\u00e3o dos trabalhos?","resposta":"\u00d3timo"},{"pergunta":"Voc\u00ea gostaria de participar de outros processos de avalia\u00e7\u00e3o?","resposta":"Sim"},{"pergunta":"O modelo de BANNER disponibilizado pela comiss\u00e3o do XI CONNEPI estava adequado para o evento?","resposta":"\u00d3timo"},{"pergunta":"A quantidade de trabalhos avaliados foi adequada para a sess\u00e3o de trabalho durante o XI CONNEPI?","resposta":"Bom"},{"pergunta":"De um modo geral, como voc\u00ea avalia o n\u00edvel dos trabalhos que foram apresentados no XI CONNEPI?","resposta":"Regular"},{"pergunta":"Qual a sua percep\u00e7\u00e3o com rela\u00e7\u00e3o aos trabalhos apresentados no XI CONNEPI?","resposta":"Pesquisa aplicada"},{"pergunta":"Voc\u00ea concorda com o formato proposto de avalia\u00e7\u00e3o?","resposta":"Sim"},{"pergunta":"Por favor, insira neste campo suas cr\u00edticas, seus elogios e sugest\u00f5es para a comiss\u00e3o do XI CONNEPI:","resposta":"QUANDO CHAMAR O ALUNO GANHADOR CHAME PELO NOME, N\u00c3O PELO IF\\'S"}][{"pergunta":"Qual a sua opini\u00e3o sobre o XI CONNEPI?","resposta":"\u00d3timo"},{"pergunta":"Qual a sua opini\u00e3o sobre as instala\u00e7\u00f5es f\u00edsicas onde ocorreu o XI CONNEPI?","resposta":"\u00d3timo"},{"pergunta":"Como voc\u00ea considera o sistema de avalia\u00e7\u00e3o por GRANDE \u00c1REA estabelecida para o XI CONNEPI?","resposta":"Bom"},{"pergunta":"Qual a sua opini\u00e3o sobre o formul\u00e1rio utilizado para a avalia\u00e7\u00e3o dos trabalhos durante o XI CONNEPI?","resposta":"\u00d3timo"},{"pergunta":"As quest\u00f5es contidas no formul\u00e1rio de avalia\u00e7\u00e3o foram adequadas para a avalia\u00e7\u00e3o dos trabalhos?","resposta":"Suficiente"},{"pergunta":"Qual a sua opini\u00e3o sobre o tempo disponibilizado para a sess\u00e3o de exposi\u00e7\u00e3o dos trabalhos?","resposta":"Bom"},{"pergunta":"Voc\u00ea gostaria de participar de outros processos de avalia\u00e7\u00e3o?","resposta":"Sim"},{"pergunta":"O modelo de BANNER disponibilizado pela comiss\u00e3o do XI CONNEPI estava adequado para o evento?","resposta":"Bom"},{"pergunta":"A quantidade de trabalhos avaliados foi adequada para a sess\u00e3o de trabalho durante o XI CONNEPI?","resposta":"Bom"},{"pergunta":"De um modo geral, como voc\u00ea avalia o n\u00edvel dos trabalhos que foram apresentados no XI CONNEPI?","resposta":"Regular"},{"pergunta":"Qual a sua percep\u00e7\u00e3o com rela\u00e7\u00e3o aos trabalhos apresentados no XI CONNEPI?","resposta":"Pesquisa acad\u00eamica e aplicada"},{"pergunta":"Voc\u00ea concorda com o formato proposto de avalia\u00e7\u00e3o?","resposta":"Sim"},{"pergunta":"Por favor, insira neste campo suas cr\u00edticas, seus elogios e sugest\u00f5es para a comiss\u00e3o do XI CONNEPI:","resposta":"."}][{"pergunta":"Qual a sua opini\u00e3o sobre o XI CONNEPI?","resposta":"\u00d3timo"},{"pergunta":"Qual a sua opini\u00e3o sobre as instala\u00e7\u00f5es f\u00edsicas onde ocorreu o XI CONNEPI?","resposta":"\u00d3timo"},{"pergunta":"Como voc\u00ea considera o sistema de avalia\u00e7\u00e3o por GRANDE \u00c1REA estabelecida para o XI CONNEPI?","resposta":"\u00d3timo"},{"pergunta":"Qual a sua opini\u00e3o sobre o formul\u00e1rio utilizado para a avalia\u00e7\u00e3o dos trabalhos durante o XI CONNEPI?","resposta":"\u00d3timo"},{"pergunta":"As quest\u00f5es contidas no formul\u00e1rio de avalia\u00e7\u00e3o foram adequadas para a avalia\u00e7\u00e3o dos trabalhos?","resposta":"Suficiente"},{"pergunta":"Qual a sua opini\u00e3o sobre o tempo disponibilizado para a sess\u00e3o de exposi\u00e7\u00e3o dos trabalhos?","resposta":"Bom"},{"pergunta":"Voc\u00ea gostaria de participar de outros processos de avalia\u00e7\u00e3o?","resposta":"Sim"},{"pergunta":"O modelo de BANNER disponibilizado pela comiss\u00e3o do XI CONNEPI estava adequado para o evento?","resposta":"\u00d3timo"},{"pergunta":"A quantidade de trabalhos avaliados foi adequada para a sess\u00e3o de trabalho durante o XI CONNEPI?","resposta":"\u00d3timo"},{"pergunta":"De um modo geral, como voc\u00ea avalia o n\u00edvel dos trabalhos que foram apresentados no XI CONNEPI?","resposta":"Bom"},{"pergunta":"Qual a sua percep\u00e7\u00e3o com rela\u00e7\u00e3o aos trabalhos apresentados no XI CONNEPI?","resposta":"Pesquisa acad\u00eamica"},{"pergunta":"Voc\u00ea concorda com o formato proposto de avalia\u00e7\u00e3o?","resposta":"Sim"},{"pergunta":"Por favor, insira neste campo suas cr\u00edticas, seus elogios e sugest\u00f5es para a comiss\u00e3o do XI CONNEPI:","resposta":"O evento foi incrivel, continuar com este n\u00edveis "}][{"pergunta":"Qual a sua opini\u00e3o sobre o XI CONNEPI?","resposta":"Bom"},{"pergunta":"Qual a sua opini\u00e3o sobre as instala\u00e7\u00f5es f\u00edsicas onde ocorreu o XI CONNEPI?","resposta":"Bom"},{"pergunta":"Como voc\u00ea considera o sistema de avalia\u00e7\u00e3o por GRANDE \u00c1REA estabelecida para o XI CONNEPI?","resposta":"Bom"},{"pergunta":"Qual a sua opini\u00e3o sobre o formul\u00e1rio utilizado para a avalia\u00e7\u00e3o dos trabalhos durante o XI CONNEPI?","resposta":"Bom"},{"pergunta":"As quest\u00f5es contidas no formul\u00e1rio de avalia\u00e7\u00e3o foram adequadas para a avalia\u00e7\u00e3o dos trabalhos?","resposta":"Suficiente"},{"pergunta":"Qual a sua opini\u00e3o sobre o tempo disponibilizado para a sess\u00e3o de exposi\u00e7\u00e3o dos trabalhos?","resposta":"Bom"},{"pergunta":"Voc\u00ea gostaria de participar de outros processos de avalia\u00e7\u00e3o?","resposta":"N\u00e3o"},{"pergunta":"O modelo de BANNER disponibilizado pela comiss\u00e3o do XI CONNEPI estava adequado para o evento?","resposta":"Regular"},{"pergunta":"A quantidade de trabalhos avaliados foi adequada para a sess\u00e3o de trabalho durante o XI CONNEPI?","resposta":"\u00d3timo"},{"pergunta":"De um modo geral, como voc\u00ea avalia o n\u00edvel dos trabalhos que foram apresentados no XI CONNEPI?","resposta":"\u00d3timo"},{"pergunta":"Qual a sua percep\u00e7\u00e3o com rela\u00e7\u00e3o aos trabalhos apresentados no XI CONNEPI?","resposta":"Pesquisa acad\u00eamica"},{"pergunta":"Voc\u00ea concorda com o formato proposto de avalia\u00e7\u00e3o?","resposta":"Sim"},{"pergunta":"Por favor, insira neste campo suas cr\u00edticas, seus elogios e sugest\u00f5es para a comiss\u00e3o do XI CONNEPI:","resposta":"quando chamar o aluno vencedor chame pelo nome."}][{"pergunta":"Qual a sua opini\u00e3o sobre o XI CONNEPI?","resposta":"\u00d3timo"},{"pergunta":"Qual a sua opini\u00e3o sobre as instala\u00e7\u00f5es f\u00edsicas onde ocorreu o XI CONNEPI?","resposta":"Regular"},{"pergunta":"Como voc\u00ea considera o sistema de avalia\u00e7\u00e3o por GRANDE \u00c1REA estabelecida para o XI CONNEPI?","resposta":"Bom"},{"pergunta":"Qual a sua opini\u00e3o sobre o formul\u00e1rio utilizado para a avalia\u00e7\u00e3o dos trabalhos durante o XI CONNEPI?","resposta":"Bom"},{"pergunta":"As quest\u00f5es contidas no formul\u00e1rio de avalia\u00e7\u00e3o foram adequadas para a avalia\u00e7\u00e3o dos trabalhos?","resposta":"Suficiente"},{"pergunta":"Qual a sua opini\u00e3o sobre o tempo disponibilizado para a sess\u00e3o de exposi\u00e7\u00e3o dos trabalhos?","resposta":"\u00d3timo"},{"pergunta":"Voc\u00ea gostaria de participar de outros processos de avalia\u00e7\u00e3o?","resposta":"Sim"},{"pergunta":"O modelo de BANNER disponibilizado pela comiss\u00e3o do XI CONNEPI estava adequado para o evento?","resposta":"\u00d3timo"},{"pergunta":"A quantidade de trabalhos avaliados foi adequada para a sess\u00e3o de trabalho durante o XI CONNEPI?","resposta":"Bom"},{"pergunta":"De um modo geral, como voc\u00ea avalia o n\u00edvel dos trabalhos que foram apresentados no XI CONNEPI?","resposta":"Bom"},{"pergunta":"Qual a sua percep\u00e7\u00e3o com rela\u00e7\u00e3o aos trabalhos apresentados no XI CONNEPI?","resposta":"Pesquisa acad\u00eamica"},{"pergunta":"Voc\u00ea concorda com o formato proposto de avalia\u00e7\u00e3o?","resposta":"Sim"},{"pergunta":"Por favor, insira neste campo suas cr\u00edticas, seus elogios e sugest\u00f5es para a comiss\u00e3o do XI CONNEPI:","resposta":"Sem sugest\u00f5es"}][{"pergunta":"Qual a sua opini\u00e3o sobre o XI CONNEPI?","resposta":"\u00d3timo"},{"pergunta":"Qual a sua opini\u00e3o sobre as instala\u00e7\u00f5es f\u00edsicas onde ocorreu o XI CONNEPI?","resposta":"\u00d3timo"},{"pergunta":"Como voc\u00ea considera o sistema de avalia\u00e7\u00e3o por GRANDE \u00c1REA estabelecida para o XI CONNEPI?","resposta":"\u00d3timo"},{"pergunta":"Qual a sua opini\u00e3o sobre o formul\u00e1rio utilizado para a avalia\u00e7\u00e3o dos trabalhos durante o XI CONNEPI?","resposta":"\u00d3timo"},{"pergunta":"As quest\u00f5es contidas no formul\u00e1rio de avalia\u00e7\u00e3o foram adequadas para a avalia\u00e7\u00e3o dos trabalhos?","resposta":"Mais que suficiente"},{"pergunta":"Qual a sua opini\u00e3o sobre o tempo disponibilizado para a sess\u00e3o de exposi\u00e7\u00e3o dos trabalhos?","resposta":"\u00d3timo"},{"pergunta":"Voc\u00ea gostaria de participar de outros processos de avalia\u00e7\u00e3o?","resposta":"Sim"},{"pergunta":"O modelo de BANNER disponibilizado pela comiss\u00e3o do XI CONNEPI estava adequado para o evento?","resposta":"\u00d3timo"},{"pergunta":"A quantidade de trabalhos avaliados foi adequada para a sess\u00e3o de trabalho durante o XI CONNEPI?","resposta":"\u00d3timo"},{"pergunta":"De um modo geral, como voc\u00ea avalia o n\u00edvel dos trabalhos que foram apresentados no XI CONNEPI?","resposta":"\u00d3timo"},{"pergunta":"Qual a sua percep\u00e7\u00e3o com rela\u00e7\u00e3o aos trabalhos apresentados no XI CONNEPI?","resposta":"Pesquisa acad\u00eamica"},{"pergunta":"Voc\u00ea concorda com o formato proposto de avalia\u00e7\u00e3o?","resposta":"Sim"},{"pergunta":"Por favor, insira neste campo suas cr\u00edticas, seus elogios e sugest\u00f5es para a comiss\u00e3o do XI CONNEPI:","resposta":"Nenhuma"}][{"pergunta":"Qual a sua opini\u00e3o sobre o XI CONNEPI?","resposta":"\u00d3timo"},{"pergunta":"Qual a sua opini\u00e3o sobre as instala\u00e7\u00f5es f\u00edsicas onde ocorreu o XI CONNEPI?","resposta":"\u00d3timo"},{"pergunta":"Como voc\u00ea considera o sistema de avalia\u00e7\u00e3o por GRANDE \u00c1REA estabelecida para o XI CONNEPI?","resposta":"Bom"},{"pergunta":"Qual a sua opini\u00e3o sobre o formul\u00e1rio utilizado para a avalia\u00e7\u00e3o dos trabalhos durante o XI CONNEPI?","resposta":"Regular"},{"pergunta":"As quest\u00f5es contidas no formul\u00e1rio de avalia\u00e7\u00e3o foram adequadas para a avalia\u00e7\u00e3o dos trabalhos?","resposta":"Regular"},{"pergunta":"Qual a sua opini\u00e3o sobre o tempo disponibilizado para a sess\u00e3o de exposi\u00e7\u00e3o dos trabalhos?","resposta":"Bom"},{"pergunta":"Voc\u00ea gostaria de participar de outros processos de avalia\u00e7\u00e3o?","resposta":"Sim"},{"pergunta":"O modelo de BANNER disponibilizado pela comiss\u00e3o do XI CONNEPI estava adequado para o evento?","resposta":"\u00d3timo"},{"pergunta":"A quantidade de trabalhos avaliados foi adequada para a sess\u00e3o de trabalho durante o XI CONNEPI?","resposta":"Regular"},{"pergunta":"De um modo geral, como voc\u00ea avalia o n\u00edvel dos trabalhos que foram apresentados no XI CONNEPI?","resposta":"Bom"},{"pergunta":"Qual a sua percep\u00e7\u00e3o com rela\u00e7\u00e3o aos trabalhos apresentados no XI CONNEPI?","resposta":"Pesquisa aplicada"},{"pergunta":"Voc\u00ea concorda com o formato proposto de avalia\u00e7\u00e3o?","resposta":"Sim"},{"pergunta":"Por favor, insira neste campo suas cr\u00edticas, seus elogios e sugest\u00f5es para a comiss\u00e3o do XI CONNEPI:","resposta":"Nada n\u00e3o "}][{"pergunta":"Qual a sua opini\u00e3o sobre o XI CONNEPI?","resposta":"\u00d3timo"},{"pergunta":"Qual a sua opini\u00e3o sobre as instala\u00e7\u00f5es f\u00edsicas onde ocorreu o XI CONNEPI?","resposta":"\u00d3timo"},{"pergunta":"Como voc\u00ea considera o sistema de avalia\u00e7\u00e3o por GRANDE \u00c1REA estabelecida para o XI CONNEPI?","resposta":"Bom"},{"pergunta":"Qual a sua opini\u00e3o sobre o formul\u00e1rio utilizado para a avalia\u00e7\u00e3o dos trabalhos durante o XI CONNEPI?","resposta":"Regular"},{"pergunta":"As quest\u00f5es contidas no formul\u00e1rio de avalia\u00e7\u00e3o foram adequadas para a avalia\u00e7\u00e3o dos trabalhos?","resposta":"Regular"},{"pergunta":"Qual a sua opini\u00e3o sobre o tempo disponibilizado para a sess\u00e3o de exposi\u00e7\u00e3o dos trabalhos?","resposta":"Bom"},{"pergunta":"Voc\u00ea gostaria de participar de outros processos de avalia\u00e7\u00e3o?","resposta":"Sim"},{"pergunta":"O modelo de BANNER disponibilizado pela comiss\u00e3o do XI CONNEPI estava adequado para o evento?","resposta":"\u00d3timo"},{"pergunta":"A quantidade de trabalhos avaliados foi adequada para a sess\u00e3o de trabalho durante o XI CONNEPI?","resposta":"Regular"},{"pergunta":"De um modo geral, como voc\u00ea avalia o n\u00edvel dos trabalhos que foram apresentados no XI CONNEPI?","resposta":"Bom"},{"pergunta":"Qual a sua percep\u00e7\u00e3o com rela\u00e7\u00e3o aos trabalhos apresentados no XI CONNEPI?","resposta":"Pesquisa aplicada"},{"pergunta":"Voc\u00ea concorda com o formato proposto de avalia\u00e7\u00e3o?","resposta":"Sim"},{"pergunta":"Por favor, insira neste campo suas cr\u00edticas, seus elogios e sugest\u00f5es para a comiss\u00e3o do XI CONNEPI:","resposta":"Nada n\u00e3o "}][{"pergunta":"Qual a sua opini\u00e3o sobre o XI CONNEPI?","resposta":"Bom"},{"pergunta":"Qual a sua opini\u00e3o sobre as instala\u00e7\u00f5es f\u00edsicas onde ocorreu o XI CONNEPI?","resposta":"Bom"},{"pergunta":"Como voc\u00ea considera o sistema de avalia\u00e7\u00e3o por GRANDE \u00c1REA estabelecida para o XI CONNEPI?","resposta":"Bom"},{"pergunta":"Qual a sua opini\u00e3o sobre o formul\u00e1rio utilizado para a avalia\u00e7\u00e3o dos trabalhos durante o XI CONNEPI?","resposta":"Bom"},{"pergunta":"As quest\u00f5es contidas no formul\u00e1rio de avalia\u00e7\u00e3o foram adequadas para a avalia\u00e7\u00e3o dos trabalhos?","resposta":"Suficiente"},{"pergunta":"Qual a sua opini\u00e3o sobre o tempo disponibilizado para a sess\u00e3o de exposi\u00e7\u00e3o dos trabalhos?","resposta":"Bom"},{"pergunta":"Voc\u00ea gostaria de participar de outros processos de avalia\u00e7\u00e3o?","resposta":"Sim"},{"pergunta":"O modelo de BANNER disponibilizado pela comiss\u00e3o do XI CONNEPI estava adequado para o evento?","resposta":"Bom"},{"pergunta":"A quantidade de trabalhos avaliados foi adequada para a sess\u00e3o de trabalho durante o XI CONNEPI?","resposta":"Bom"},{"pergunta":"De um modo geral, como voc\u00ea avalia o n\u00edvel dos trabalhos que foram apresentados no XI CONNEPI?","resposta":"Bom"},{"pergunta":"Qual a sua percep\u00e7\u00e3o com rela\u00e7\u00e3o aos trabalhos apresentados no XI CONNEPI?","resposta":"Pesquisa acad\u00eamica e aplicada"},{"pergunta":"Voc\u00ea concorda com o formato proposto de avalia\u00e7\u00e3o?","resposta":"Sim"},{"pergunta":"Por favor, insira neste campo suas cr\u00edticas, seus elogios e sugest\u00f5es para a comiss\u00e3o do XI CONNEPI:","resposta":"Faltou organiza\u00e7ao em rela\u00e7\u00e3o a submiss\u00e3o de trabalho e sobre as informa\u00e7\u00f5es repassada para os alunos \r\nFaltou tamb\u00e9m as refei\u00e7\u00f5es por conta do evento como em todos outros Connepi \r\n"}][{"pergunta":"Qual a sua opini\u00e3o sobre o XI CONNEPI?","resposta":"\u00d3timo"},{"pergunta":"Qual a sua opini\u00e3o sobre as instala\u00e7\u00f5es f\u00edsicas onde ocorreu o XI CONNEPI?","resposta":"Bom"},{"pergunta":"Como voc\u00ea considera o sistema de avalia\u00e7\u00e3o por GRANDE \u00c1REA estabelecida para o XI CONNEPI?","resposta":"Bom"},{"pergunta":"Qual a sua opini\u00e3o sobre o formul\u00e1rio utilizado para a avalia\u00e7\u00e3o dos trabalhos durante o XI CONNEPI?","resposta":"Regular"},{"pergunta":"As quest\u00f5es contidas no formul\u00e1rio de avalia\u00e7\u00e3o foram adequadas para a avalia\u00e7\u00e3o dos trabalhos?","resposta":"Suficiente"},{"pergunta":"Qual a sua opini\u00e3o sobre o tempo disponibilizado para a sess\u00e3o de exposi\u00e7\u00e3o dos trabalhos?","resposta":"\u00d3timo"},{"pergunta":"Voc\u00ea gostaria de participar de outros processos de avalia\u00e7\u00e3o?","resposta":"Sim"},{"pergunta":"O modelo de BANNER disponibilizado pela comiss\u00e3o do XI CONNEPI estava adequado para o evento?","resposta":"\u00d3timo"},{"pergunta":"A quantidade de trabalhos avaliados foi adequada para a sess\u00e3o de trabalho durante o XI CONNEPI?","resposta":"\u00d3timo"},{"pergunta":"De um modo geral, como voc\u00ea avalia o n\u00edvel dos trabalhos que foram apresentados no XI CONNEPI?","resposta":"\u00d3timo"},{"pergunta":"Qual a sua percep\u00e7\u00e3o com rela\u00e7\u00e3o aos trabalhos apresentados no XI CONNEPI?","resposta":"Pesquisa acad\u00eamica"},{"pergunta":"Voc\u00ea concorda com o formato proposto de avalia\u00e7\u00e3o?","resposta":"Sim"},{"pergunta":"Por favor, insira neste campo suas cr\u00edticas, seus elogios e sugest\u00f5es para a comiss\u00e3o do XI CONNEPI:","resposta":"o XI CONNEPI foi muito bom, o espa\u00e7o f\u00edsico foi \\\"pequeno\\\" pela quantidade de participantes, mas correu tudo bem, e os organizadores est\u00e3o de parab\u00e9ns."}][{"pergunta":"Qual a sua opini\u00e3o sobre o XI CONNEPI?","resposta":"Bom"},{"pergunta":"Qual a sua opini\u00e3o sobre as instala\u00e7\u00f5es f\u00edsicas onde ocorreu o XI CONNEPI?","resposta":"Bom"},{"pergunta":"Como voc\u00ea considera o sistema de avalia\u00e7\u00e3o por GRANDE \u00c1REA estabelecida para o XI CONNEPI?","resposta":"Bom"},{"pergunta":"Qual a sua opini\u00e3o sobre o formul\u00e1rio utilizado para a avalia\u00e7\u00e3o dos trabalhos durante o XI CONNEPI?","resposta":"Bom"},{"pergunta":"As quest\u00f5es contidas no formul\u00e1rio de avalia\u00e7\u00e3o foram adequadas para a avalia\u00e7\u00e3o dos trabalhos?","resposta":"Suficiente"},{"pergunta":"Qual a sua opini\u00e3o sobre o tempo disponibilizado para a sess\u00e3o de exposi\u00e7\u00e3o dos trabalhos?","resposta":"Bom"},{"pergunta":"Voc\u00ea gostaria de participar de outros processos de avalia\u00e7\u00e3o?","resposta":"Sim"},{"pergunta":"O modelo de BANNER disponibilizado pela comiss\u00e3o do XI CONNEPI estava adequado para o evento?","resposta":"Bom"},{"pergunta":"A quantidade de trabalhos avaliados foi adequada para a sess\u00e3o de trabalho durante o XI CONNEPI?","resposta":"Bom"},{"pergunta":"De um modo geral, como voc\u00ea avalia o n\u00edvel dos trabalhos que foram apresentados no XI CONNEPI?","resposta":"Ruim"},{"pergunta":"Qual a sua percep\u00e7\u00e3o com rela\u00e7\u00e3o aos trabalhos apresentados no XI CONNEPI?","resposta":"Pesquisa acad\u00eamica e aplicada"},{"pergunta":"Voc\u00ea concorda com o formato proposto de avalia\u00e7\u00e3o?","resposta":"Sim"},{"pergunta":"Por favor, insira neste campo suas cr\u00edticas, seus elogios e sugest\u00f5es para a comiss\u00e3o do XI CONNEPI:","resposta":"Faltou organiza\u00e7ao em rela\u00e7\u00e3o a submiss\u00e3o de trabalho e sobre as informa\u00e7\u00f5es repassada para os alunos \r\nFaltou tamb\u00e9m as refei\u00e7\u00f5es por conta do evento como em todos outros Connepi \r\n"}][{"pergunta":"Qual a sua opini\u00e3o sobre o XI CONNEPI?","resposta":"\u00d3timo"},{"pergunta":"Qual a sua opini\u00e3o sobre as instala\u00e7\u00f5es f\u00edsicas onde ocorreu o XI CONNEPI?","resposta":"\u00d3timo"},{"pergunta":"Como voc\u00ea considera o sistema de avalia\u00e7\u00e3o por GRANDE \u00c1REA estabelecida para o XI CONNEPI?","resposta":"\u00d3timo"},{"pergunta":"Qual a sua opini\u00e3o sobre o formul\u00e1rio utilizado para a avalia\u00e7\u00e3o dos trabalhos durante o XI CONNEPI?","resposta":"\u00d3timo"},{"pergunta":"As quest\u00f5es contidas no formul\u00e1rio de avalia\u00e7\u00e3o foram adequadas para a avalia\u00e7\u00e3o dos trabalhos?","resposta":"Mais que suficiente"},{"pergunta":"Qual a sua opini\u00e3o sobre o tempo disponibilizado para a sess\u00e3o de exposi\u00e7\u00e3o dos trabalhos?","resposta":"\u00d3timo"},{"pergunta":"Voc\u00ea gostaria de participar de outros processos de avalia\u00e7\u00e3o?","resposta":"Sim"},{"pergunta":"O modelo de BANNER disponibilizado pela comiss\u00e3o do XI CONNEPI estava adequado para o evento?","resposta":"\u00d3timo"},{"pergunta":"A quantidade de trabalhos avaliados foi adequada para a sess\u00e3o de trabalho durante o XI CONNEPI?","resposta":"\u00d3timo"},{"pergunta":"De um modo geral, como voc\u00ea avalia o n\u00edvel dos trabalhos que foram apresentados no XI CONNEPI?","resposta":"\u00d3timo"},{"pergunta":"Qual a sua percep\u00e7\u00e3o com rela\u00e7\u00e3o aos trabalhos apresentados no XI CONNEPI?","resposta":"Pesquisa acad\u00eamica e aplicada"},{"pergunta":"Voc\u00ea concorda com o formato proposto de avalia\u00e7\u00e3o?","resposta":"Sim"},{"pergunta":"Por favor, insira neste campo suas cr\u00edticas, seus elogios e sugest\u00f5es para a comiss\u00e3o do XI CONNEPI:","resposta":"Q"}][{"pergunta":"Qual a sua opini\u00e3o sobre o XI CONNEPI?","resposta":"\u00d3timo"},{"pergunta":"Qual a sua opini\u00e3o sobre as instala\u00e7\u00f5es f\u00edsicas onde ocorreu o XI CONNEPI?","resposta":"\u00d3timo"},{"pergunta":"Como voc\u00ea considera o sistema de avalia\u00e7\u00e3o por GRANDE \u00c1REA estabelecida para o XI CONNEPI?","resposta":"\u00d3timo"},{"pergunta":"Qual a sua opini\u00e3o sobre o formul\u00e1rio utilizado para a avalia\u00e7\u00e3o dos trabalhos durante o XI CONNEPI?","resposta":"\u00d3timo"},{"pergunta":"As quest\u00f5es contidas no formul\u00e1rio de avalia\u00e7\u00e3o foram adequadas para a avalia\u00e7\u00e3o dos trabalhos?","resposta":"Mais que suficiente"},{"pergunta":"Qual a sua opini\u00e3o sobre o tempo disponibilizado para a sess\u00e3o de exposi\u00e7\u00e3o dos trabalhos?","resposta":"\u00d3timo"},{"pergunta":"Voc\u00ea gostaria de participar de outros processos de avalia\u00e7\u00e3o?","resposta":"Sim"},{"pergunta":"O modelo de BANNER disponibilizado pela comiss\u00e3o do XI CONNEPI estava adequado para o evento?","resposta":"\u00d3timo"},{"pergunta":"A quantidade de trabalhos avaliados foi adequada para a sess\u00e3o de trabalho durante o XI CONNEPI?","resposta":"\u00d3timo"},{"pergunta":"De um modo geral, como voc\u00ea avalia o n\u00edvel dos trabalhos que foram apresentados no XI CONNEPI?","resposta":"\u00d3timo"},{"pergunta":"Qual a sua percep\u00e7\u00e3o com rela\u00e7\u00e3o aos trabalhos apresentados no XI CONNEPI?","resposta":"Pesquisa acad\u00eamica"},{"pergunta":"Voc\u00ea concorda com o formato proposto de avalia\u00e7\u00e3o?","resposta":"Sim"},{"pergunta":"Por favor, insira neste campo suas cr\u00edticas, seus elogios e sugest\u00f5es para a comiss\u00e3o do XI CONNEPI:","resposta":"Q"}][{"pergunta":"Qual a sua opini\u00e3o sobre o XI CONNEPI?","resposta":"\u00d3timo"},{"pergunta":"Qual a sua opini\u00e3o sobre as instala\u00e7\u00f5es f\u00edsicas onde ocorreu o XI CONNEPI?","resposta":"\u00d3timo"},{"pergunta":"Como voc\u00ea considera o sistema de avalia\u00e7\u00e3o por GRANDE \u00c1REA estabelecida para o XI CONNEPI?","resposta":"\u00d3timo"},{"pergunta":"Qual a sua opini\u00e3o sobre o formul\u00e1rio utilizado para a avalia\u00e7\u00e3o dos trabalhos durante o XI CONNEPI?","resposta":"\u00d3timo"},{"pergunta":"As quest\u00f5es contidas no formul\u00e1rio de avalia\u00e7\u00e3o foram adequadas para a avalia\u00e7\u00e3o dos trabalhos?","resposta":"Mais que suficiente"},{"pergunta":"Qual a sua opini\u00e3o sobre o tempo disponibilizado para a sess\u00e3o de exposi\u00e7\u00e3o dos trabalhos?","resposta":"\u00d3timo"},{"pergunta":"Voc\u00ea gostaria de participar de outros processos de avalia\u00e7\u00e3o?","resposta":"Sim"},{"pergunta":"O modelo de BANNER disponibilizado pela comiss\u00e3o do XI CONNEPI estava adequado para o evento?","resposta":"\u00d3timo"},{"pergunta":"A quantidade de trabalhos avaliados foi adequada para a sess\u00e3o de trabalho durante o XI CONNEPI?","resposta":"\u00d3timo"},{"pergunta":"De um modo geral, como voc\u00ea avalia o n\u00edvel dos trabalhos que foram apresentados no XI CONNEPI?","resposta":"\u00d3timo"},{"pergunta":"Qual a sua percep\u00e7\u00e3o com rela\u00e7\u00e3o aos trabalhos apresentados no XI CONNEPI?","resposta":"Pesquisa acad\u00eamica"},{"pergunta":"Voc\u00ea concorda com o formato proposto de avalia\u00e7\u00e3o?","resposta":"Sim"},{"pergunta":"Por favor, insira neste campo suas cr\u00edticas, seus elogios e sugest\u00f5es para a comiss\u00e3o do XI CONNEPI:","resposta":"Q"}][{"pergunta":"Qual a sua opini\u00e3o sobre o XI CONNEPI?","resposta":"\u00d3timo"},{"pergunta":"Qual a sua opini\u00e3o sobre as instala\u00e7\u00f5es f\u00edsicas onde ocorreu o XI CONNEPI?","resposta":"\u00d3timo"},{"pergunta":"Como voc\u00ea considera o sistema de avalia\u00e7\u00e3o por GRANDE \u00c1REA estabelecida para o XI CONNEPI?","resposta":"\u00d3timo"},{"pergunta":"Qual a sua opini\u00e3o sobre o formul\u00e1rio utilizado para a avalia\u00e7\u00e3o dos trabalhos durante o XI CONNEPI?","resposta":"\u00d3timo"},{"pergunta":"As quest\u00f5es contidas no formul\u00e1rio de avalia\u00e7\u00e3o foram adequadas para a avalia\u00e7\u00e3o dos trabalhos?","resposta":"Suficiente"},{"pergunta":"Qual a sua opini\u00e3o sobre o tempo disponibilizado para a sess\u00e3o de exposi\u00e7\u00e3o dos trabalhos?","resposta":"\u00d3timo"},{"pergunta":"Voc\u00ea gostaria de participar de outros processos de avalia\u00e7\u00e3o?","resposta":"Sim"},{"pergunta":"O modelo de BANNER disponibilizado pela comiss\u00e3o do XI CONNEPI estava adequado para o evento?","resposta":"\u00d3timo"},{"pergunta":"A quantidade de trabalhos avaliados foi adequada para a sess\u00e3o de trabalho durante o XI CONNEPI?","resposta":"\u00d3timo"},{"pergunta":"De um modo geral, como voc\u00ea avalia o n\u00edvel dos trabalhos que foram apresentados no XI CONNEPI?","resposta":"\u00d3timo"},{"pergunta":"Qual a sua percep\u00e7\u00e3o com rela\u00e7\u00e3o aos trabalhos apresentados no XI CONNEPI?","resposta":"Pesquisa acad\u00eamica"},{"pergunta":"Voc\u00ea concorda com o formato proposto de avalia\u00e7\u00e3o?","resposta":"Sim"},{"pergunta":"Por favor, insira neste campo suas cr\u00edticas, seus elogios e sugest\u00f5es para a comiss\u00e3o do XI CONNEPI:","resposta":"Um \u00f3timo evento!"}][{"pergunta":"Qual a sua opini\u00e3o sobre o XI CONNEPI?","resposta":"\u00d3timo"},{"pergunta":"Qual a sua opini\u00e3o sobre as instala\u00e7\u00f5es f\u00edsicas onde ocorreu o XI CONNEPI?","resposta":"\u00d3timo"},{"pergunta":"Como voc\u00ea considera o sistema de avalia\u00e7\u00e3o por GRANDE \u00c1REA estabelecida para o XI CONNEPI?","resposta":"Bom"},{"pergunta":"Qual a sua opini\u00e3o sobre o formul\u00e1rio utilizado para a avalia\u00e7\u00e3o dos trabalhos durante o XI CONNEPI?","resposta":"Bom"},{"pergunta":"As quest\u00f5es contidas no formul\u00e1rio de avalia\u00e7\u00e3o foram adequadas para a avalia\u00e7\u00e3o dos trabalhos?","resposta":"Regular"},{"pergunta":"Qual a sua opini\u00e3o sobre o tempo disponibilizado para a sess\u00e3o de exposi\u00e7\u00e3o dos trabalhos?","resposta":"\u00d3timo"},{"pergunta":"Voc\u00ea gostaria de participar de outros processos de avalia\u00e7\u00e3o?","resposta":"Sim"},{"pergunta":"O modelo de BANNER disponibilizado pela comiss\u00e3o do XI CONNEPI estava adequado para o evento?","resposta":"Bom"},{"pergunta":"A quantidade de trabalhos avaliados foi adequada para a sess\u00e3o de trabalho durante o XI CONNEPI?","resposta":"Bom"},{"pergunta":"De um modo geral, como voc\u00ea avalia o n\u00edvel dos trabalhos que foram apresentados no XI CONNEPI?","resposta":"\u00d3timo"},{"pergunta":"Qual a sua percep\u00e7\u00e3o com rela\u00e7\u00e3o aos trabalhos apresentados no XI CONNEPI?","resposta":"Pesquisa acad\u00eamica e aplicada"},{"pergunta":"Voc\u00ea concorda com o formato proposto de avalia\u00e7\u00e3o?","resposta":"Sim"},{"pergunta":"Por favor, insira neste campo suas cr\u00edticas, seus elogios e sugest\u00f5es para a comiss\u00e3o do XI CONNEPI:","resposta":"Achei tudo otimo!"}][{"pergunta":"Qual a sua opini\u00e3o sobre o XI CONNEPI?","resposta":"Bom"},{"pergunta":"Qual a sua opini\u00e3o sobre as instala\u00e7\u00f5es f\u00edsicas onde ocorreu o XI CONNEPI?","resposta":"Bom"},{"pergunta":"Como voc\u00ea considera o sistema de avalia\u00e7\u00e3o por GRANDE \u00c1REA estabelecida para o XI CONNEPI?","resposta":"Bom"},{"pergunta":"Qual a sua opini\u00e3o sobre o formul\u00e1rio utilizado para a avalia\u00e7\u00e3o dos trabalhos durante o XI CONNEPI?","resposta":"Bom"},{"pergunta":"As quest\u00f5es contidas no formul\u00e1rio de avalia\u00e7\u00e3o foram adequadas para a avalia\u00e7\u00e3o dos trabalhos?","resposta":"Suficiente"},{"pergunta":"Qual a sua opini\u00e3o sobre o tempo disponibilizado para a sess\u00e3o de exposi\u00e7\u00e3o dos trabalhos?","resposta":"Bom"},{"pergunta":"Voc\u00ea gostaria de participar de outros processos de avalia\u00e7\u00e3o?","resposta":"Sim"},{"pergunta":"O modelo de BANNER disponibilizado pela comiss\u00e3o do XI CONNEPI estava adequado para o evento?","resposta":"\u00d3timo"},{"pergunta":"A quantidade de trabalhos avaliados foi adequada para a sess\u00e3o de trabalho durante o XI CONNEPI?","resposta":"\u00d3timo"},{"pergunta":"De um modo geral, como voc\u00ea avalia o n\u00edvel dos trabalhos que foram apresentados no XI CONNEPI?","resposta":"Bom"},{"pergunta":"Qual a sua percep\u00e7\u00e3o com rela\u00e7\u00e3o aos trabalhos apresentados no XI CONNEPI?","resposta":"Pesquisa acad\u00eamica e aplicada"},{"pergunta":"Voc\u00ea concorda com o formato proposto de avalia\u00e7\u00e3o?","resposta":"N\u00e3o"},{"pergunta":"Por favor, insira neste campo suas cr\u00edticas, seus elogios e sugest\u00f5es para a comiss\u00e3o do XI CONNEPI:","resposta":"sugiro organizarem os hor\u00e1rios de apresentao de modo que, quem tenha apresenta\u00e7\u00e3o oral, e banner n\u00e3o fique com o mesmo hor\u00e1rio para as duas apresenta\u00e7\u00f5es."}][{"pergunta":"Qual a sua opini\u00e3o sobre o XI CONNEPI?","resposta":"\u00d3timo"},{"pergunta":"Qual a sua opini\u00e3o sobre as instala\u00e7\u00f5es f\u00edsicas onde ocorreu o XI CONNEPI?","resposta":"Regular"},{"pergunta":"Como voc\u00ea considera o sistema de avalia\u00e7\u00e3o por GRANDE \u00c1REA estabelecida para o XI CONNEPI?","resposta":"Bom"},{"pergunta":"Qual a sua opini\u00e3o sobre o formul\u00e1rio utilizado para a avalia\u00e7\u00e3o dos trabalhos durante o XI CONNEPI?","resposta":"\u00d3timo"},{"pergunta":"As quest\u00f5es contidas no formul\u00e1rio de avalia\u00e7\u00e3o foram adequadas para a avalia\u00e7\u00e3o dos trabalhos?","resposta":"Suficiente"},{"pergunta":"Qual a sua opini\u00e3o sobre o tempo disponibilizado para a sess\u00e3o de exposi\u00e7\u00e3o dos trabalhos?","resposta":"\u00d3timo"},{"pergunta":"Voc\u00ea gostaria de participar de outros processos de avalia\u00e7\u00e3o?","resposta":"Sim"},{"pergunta":"O modelo de BANNER disponibilizado pela comiss\u00e3o do XI CONNEPI estava adequado para o evento?","resposta":"\u00d3timo"},{"pergunta":"A quantidade de trabalhos avaliados foi adequada para a sess\u00e3o de trabalho durante o XI CONNEPI?","resposta":"\u00d3timo"},{"pergunta":"De um modo geral, como voc\u00ea avalia o n\u00edvel dos trabalhos que foram apresentados no XI CONNEPI?","resposta":"\u00d3timo"},{"pergunta":"Qual a sua percep\u00e7\u00e3o com rela\u00e7\u00e3o aos trabalhos apresentados no XI CONNEPI?","resposta":"Pesquisa acad\u00eamica"},{"pergunta":"Voc\u00ea concorda com o formato proposto de avalia\u00e7\u00e3o?","resposta":"Sim"},{"pergunta":"Por favor, insira neste campo suas cr\u00edticas, seus elogios e sugest\u00f5es para a comiss\u00e3o do XI CONNEPI:","resposta":"Deve melhorar o espa\u00e7o para apresenta\u00e7\u00e3o! "}][{"pergunta":"Qual a sua opini\u00e3o sobre o XI CONNEPI?","resposta":"\u00d3timo"},{"pergunta":"Qual a sua opini\u00e3o sobre as instala\u00e7\u00f5es f\u00edsicas onde ocorreu o XI CONNEPI?","resposta":"\u00d3timo"},{"pergunta":"Como voc\u00ea considera o sistema de avalia\u00e7\u00e3o por GRANDE \u00c1REA estabelecida para o XI CONNEPI?","resposta":"\u00d3timo"},{"pergunta":"Qual a sua opini\u00e3o sobre o formul\u00e1rio utilizado para a avalia\u00e7\u00e3o dos trabalhos durante o XI CONNEPI?","resposta":"\u00d3timo"},{"pergunta":"As quest\u00f5es contidas no formul\u00e1rio de avalia\u00e7\u00e3o foram adequadas para a avalia\u00e7\u00e3o dos trabalhos?","resposta":"Mais que suficiente"},{"pergunta":"Qual a sua opini\u00e3o sobre o tempo disponibilizado para a sess\u00e3o de exposi\u00e7\u00e3o dos trabalhos?","resposta":"\u00d3timo"},{"pergunta":"Voc\u00ea gostaria de participar de outros processos de avalia\u00e7\u00e3o?","resposta":"Sim"},{"pergunta":"O modelo de BANNER disponibilizado pela comiss\u00e3o do XI CONNEPI estava adequado para o evento?","resposta":"Bom"},{"pergunta":"A quantidade de trabalhos avaliados foi adequada para a sess\u00e3o de trabalho durante o XI CONNEPI?","resposta":"Bom"},{"pergunta":"De um modo geral, como voc\u00ea avalia o n\u00edvel dos trabalhos que foram apresentados no XI CONNEPI?","resposta":"Bom"},{"pergunta":"Qual a sua percep\u00e7\u00e3o com rela\u00e7\u00e3o aos trabalhos apresentados no XI CONNEPI?","resposta":"Pesquisa aplicada"},{"pergunta":"Voc\u00ea concorda com o formato proposto de avalia\u00e7\u00e3o?","resposta":"Sim"},{"pergunta":"Por favor, insira neste campo suas cr\u00edticas, seus elogios e sugest\u00f5es para a comiss\u00e3o do XI CONNEPI:","resposta":"Muito Legal"}][{"pergunta":"Qual a sua opini\u00e3o sobre o XI CONNEPI?","resposta":"Bom"},{"pergunta":"Qual a sua opini\u00e3o sobre as instala\u00e7\u00f5es f\u00edsicas onde ocorreu o XI CONNEPI?","resposta":"Regular"},{"pergunta":"Como voc\u00ea considera o sistema de avalia\u00e7\u00e3o por GRANDE \u00c1REA estabelecida para o XI CONNEPI?","resposta":"Bom"},{"pergunta":"Qual a sua opini\u00e3o sobre o formul\u00e1rio utilizado para a avalia\u00e7\u00e3o dos trabalhos durante o XI CONNEPI?","resposta":"Bom"},{"pergunta":"As quest\u00f5es contidas no formul\u00e1rio de avalia\u00e7\u00e3o foram adequadas para a avalia\u00e7\u00e3o dos trabalhos?","resposta":"Suficiente"},{"pergunta":"Qual a sua opini\u00e3o sobre o tempo disponibilizado para a sess\u00e3o de exposi\u00e7\u00e3o dos trabalhos?","resposta":"Bom"},{"pergunta":"Voc\u00ea gostaria de participar de outros processos de avalia\u00e7\u00e3o?","resposta":"Sim"},{"pergunta":"O modelo de BANNER disponibilizado pela comiss\u00e3o do XI CONNEPI estava adequado para o evento?","resposta":"Bom"},{"pergunta":"A quantidade de trabalhos avaliados foi adequada para a sess\u00e3o de trabalho durante o XI CONNEPI?","resposta":"Bom"},{"pergunta":"De um modo geral, como voc\u00ea avalia o n\u00edvel dos trabalhos que foram apresentados no XI CONNEPI?","resposta":"Bom"},{"pergunta":"Qual a sua percep\u00e7\u00e3o com rela\u00e7\u00e3o aos trabalhos apresentados no XI CONNEPI?","resposta":"Pesquisa acad\u00eamica e aplicada"},{"pergunta":"Voc\u00ea concorda com o formato proposto de avalia\u00e7\u00e3o?","resposta":"Sim"},{"pergunta":"Por favor, insira neste campo suas cr\u00edticas, seus elogios e sugest\u00f5es para a comiss\u00e3o do XI CONNEPI:","resposta":"foi bom o congresso"}][{"pergunta":"Qual a sua opini\u00e3o sobre o XI CONNEPI?","resposta":"\u00d3timo"},{"pergunta":"Qual a sua opini\u00e3o sobre as instala\u00e7\u00f5es f\u00edsicas onde ocorreu o XI CONNEPI?","resposta":"\u00d3timo"},{"pergunta":"Como voc\u00ea considera o sistema de avalia\u00e7\u00e3o por GRANDE \u00c1REA estabelecida para o XI CONNEPI?","resposta":"\u00d3timo"},{"pergunta":"Qual a sua opini\u00e3o sobre o formul\u00e1rio utilizado para a avalia\u00e7\u00e3o dos trabalhos durante o XI CONNEPI?","resposta":"\u00d3timo"},{"pergunta":"As quest\u00f5es contidas no formul\u00e1rio de avalia\u00e7\u00e3o foram adequadas para a avalia\u00e7\u00e3o dos trabalhos?","resposta":"Mais que suficiente"},{"pergunta":"Qual a sua opini\u00e3o sobre o tempo disponibilizado para a sess\u00e3o de exposi\u00e7\u00e3o dos trabalhos?","resposta":"\u00d3timo"},{"pergunta":"Voc\u00ea gostaria de participar de outros processos de avalia\u00e7\u00e3o?","resposta":"Sim"},{"pergunta":"O modelo de BANNER disponibilizado pela comiss\u00e3o do XI CONNEPI estava adequado para o evento?","resposta":"\u00d3timo"},{"pergunta":"A quantidade de trabalhos avaliados foi adequada para a sess\u00e3o de trabalho durante o XI CONNEPI?","resposta":"\u00d3timo"},{"pergunta":"De um modo geral, como voc\u00ea avalia o n\u00edvel dos trabalhos que foram apresentados no XI CONNEPI?","resposta":"\u00d3timo"},{"pergunta":"Qual a sua percep\u00e7\u00e3o com rela\u00e7\u00e3o aos trabalhos apresentados no XI CONNEPI?","resposta":"Pesquisa acad\u00eamica"},{"pergunta":"Voc\u00ea concorda com o formato proposto de avalia\u00e7\u00e3o?","resposta":"Sim"},{"pergunta":"Por favor, insira neste campo suas cr\u00edticas, seus elogios e sugest\u00f5es para a comiss\u00e3o do XI CONNEPI:","resposta":"Primeiramente quero muito agradecer ao XICONNEPI pela oportunidade e experi\u00eancia que vou levar para o resto da minha vida, quanto as criticas acho que o problema foi a notifica\u00e7\u00e3o por email aos participantes \r\n\r\n"}][{"pergunta":"Qual a sua opini\u00e3o sobre o XI CONNEPI?","resposta":"\u00d3timo"},{"pergunta":"Qual a sua opini\u00e3o sobre as instala\u00e7\u00f5es f\u00edsicas onde ocorreu o XI CONNEPI?","resposta":"Bom"},{"pergunta":"Como voc\u00ea considera o sistema de avalia\u00e7\u00e3o por GRANDE \u00c1REA estabelecida para o XI CONNEPI?","resposta":"\u00d3timo"},{"pergunta":"Qual a sua opini\u00e3o sobre o formul\u00e1rio utilizado para a avalia\u00e7\u00e3o dos trabalhos durante o XI CONNEPI?","resposta":"\u00d3timo"},{"pergunta":"As quest\u00f5es contidas no formul\u00e1rio de avalia\u00e7\u00e3o foram adequadas para a avalia\u00e7\u00e3o dos trabalhos?","resposta":"Suficiente"},{"pergunta":"Qual a sua opini\u00e3o sobre o tempo disponibilizado para a sess\u00e3o de exposi\u00e7\u00e3o dos trabalhos?","resposta":"\u00d3timo"},{"pergunta":"Voc\u00ea gostaria de participar de outros processos de avalia\u00e7\u00e3o?","resposta":"Sim"},{"pergunta":"O modelo de BANNER disponibilizado pela comiss\u00e3o do XI CONNEPI estava adequado para o evento?","resposta":"\u00d3timo"},{"pergunta":"A quantidade de trabalhos avaliados foi adequada para a sess\u00e3o de trabalho durante o XI CONNEPI?","resposta":"\u00d3timo"},{"pergunta":"De um modo geral, como voc\u00ea avalia o n\u00edvel dos trabalhos que foram apresentados no XI CONNEPI?","resposta":"\u00d3timo"},{"pergunta":"Qual a sua percep\u00e7\u00e3o com rela\u00e7\u00e3o aos trabalhos apresentados no XI CONNEPI?","resposta":"Pesquisa acad\u00eamica e aplicada"},{"pergunta":"Voc\u00ea concorda com o formato proposto de avalia\u00e7\u00e3o?","resposta":"Sim"},{"pergunta":"Por favor, insira neste campo suas cr\u00edticas, seus elogios e sugest\u00f5es para a comiss\u00e3o do XI CONNEPI:","resposta":"Otimo congresso, parab\u00e9ns, foi tudo muito bom :)"}][{"pergunta":"Qual a sua opini\u00e3o sobre o XI CONNEPI?","resposta":"\u00d3timo"},{"pergunta":"Qual a sua opini\u00e3o sobre as instala\u00e7\u00f5es f\u00edsicas onde ocorreu o XI CONNEPI?","resposta":"\u00d3timo"},{"pergunta":"Como voc\u00ea considera o sistema de avalia\u00e7\u00e3o por GRANDE \u00c1REA estabelecida para o XI CONNEPI?","resposta":"\u00d3timo"},{"pergunta":"Qual a sua opini\u00e3o sobre o formul\u00e1rio utilizado para a avalia\u00e7\u00e3o dos trabalhos durante o XI CONNEPI?","resposta":"\u00d3timo"},{"pergunta":"As quest\u00f5es contidas no formul\u00e1rio de avalia\u00e7\u00e3o foram adequadas para a avalia\u00e7\u00e3o dos trabalhos?","resposta":"Suficiente"},{"pergunta":"Qual a sua opini\u00e3o sobre o tempo disponibilizado para a sess\u00e3o de exposi\u00e7\u00e3o dos trabalhos?","resposta":"\u00d3timo"},{"pergunta":"Voc\u00ea gostaria de participar de outros processos de avalia\u00e7\u00e3o?","resposta":"Sim"},{"pergunta":"O modelo de BANNER disponibilizado pela comiss\u00e3o do XI CONNEPI estava adequado para o evento?","resposta":"\u00d3timo"},{"pergunta":"A quantidade de trabalhos avaliados foi adequada para a sess\u00e3o de trabalho durante o XI CONNEPI?","resposta":"\u00d3timo"},{"pergunta":"De um modo geral, como voc\u00ea avalia o n\u00edvel dos trabalhos que foram apresentados no XI CONNEPI?","resposta":"\u00d3timo"},{"pergunta":"Qual a sua percep\u00e7\u00e3o com rela\u00e7\u00e3o aos trabalhos apresentados no XI CONNEPI?","resposta":"Pesquisa acad\u00eamica e aplicada"},{"pergunta":"Voc\u00ea concorda com o formato proposto de avalia\u00e7\u00e3o?","resposta":"Talvez"},{"pergunta":"Por favor, insira neste campo suas cr\u00edticas, seus elogios e sugest\u00f5es para a comiss\u00e3o do XI CONNEPI:","resposta":"\u00f5hf\r\n"}][{"pergunta":"Qual a sua opini\u00e3o sobre o XI CONNEPI?","resposta":"\u00d3timo"},{"pergunta":"Qual a sua opini\u00e3o sobre as instala\u00e7\u00f5es f\u00edsicas onde ocorreu o XI CONNEPI?","resposta":"\u00d3timo"},{"pergunta":"Como voc\u00ea considera o sistema de avalia\u00e7\u00e3o por GRANDE \u00c1REA estabelecida para o XI CONNEPI?","resposta":"\u00d3timo"},{"pergunta":"Qual a sua opini\u00e3o sobre o formul\u00e1rio utilizado para a avalia\u00e7\u00e3o dos trabalhos durante o XI CONNEPI?","resposta":"\u00d3timo"},{"pergunta":"As quest\u00f5es contidas no formul\u00e1rio de avalia\u00e7\u00e3o foram adequadas para a avalia\u00e7\u00e3o dos trabalhos?","resposta":"Mais que suficiente"},{"pergunta":"Qual a sua opini\u00e3o sobre o tempo disponibilizado para a sess\u00e3o de exposi\u00e7\u00e3o dos trabalhos?","resposta":"\u00d3timo"},{"pergunta":"Voc\u00ea gostaria de participar de outros processos de avalia\u00e7\u00e3o?","resposta":"Sim"},{"pergunta":"O modelo de BANNER disponibilizado pela comiss\u00e3o do XI CONNEPI estava adequado para o evento?","resposta":"\u00d3timo"},{"pergunta":"A quantidade de trabalhos avaliados foi adequada para a sess\u00e3o de trabalho durante o XI CONNEPI?","resposta":"\u00d3timo"},{"pergunta":"De um modo geral, como voc\u00ea avalia o n\u00edvel dos trabalhos que foram apresentados no XI CONNEPI?","resposta":"\u00d3timo"},{"pergunta":"Qual a sua percep\u00e7\u00e3o com rela\u00e7\u00e3o aos trabalhos apresentados no XI CONNEPI?","resposta":"Pesquisa acad\u00eamica e aplicada"},{"pergunta":"Voc\u00ea concorda com o formato proposto de avalia\u00e7\u00e3o?","resposta":"N\u00e3o"},{"pergunta":"Por favor, insira neste campo suas cr\u00edticas, seus elogios e sugest\u00f5es para a comiss\u00e3o do XI CONNEPI:","resposta":"parabens"}][{"pergunta":"Qual a sua opini\u00e3o sobre o XI CONNEPI?","resposta":"Bom"},{"pergunta":"Qual a sua opini\u00e3o sobre as instala\u00e7\u00f5es f\u00edsicas onde ocorreu o XI CONNEPI?","resposta":"Bom"},{"pergunta":"Como voc\u00ea considera o sistema de avalia\u00e7\u00e3o por GRANDE \u00c1REA estabelecida para o XI CONNEPI?","resposta":"Regular"},{"pergunta":"Qual a sua opini\u00e3o sobre o formul\u00e1rio utilizado para a avalia\u00e7\u00e3o dos trabalhos durante o XI CONNEPI?","resposta":"Bom"},{"pergunta":"As quest\u00f5es contidas no formul\u00e1rio de avalia\u00e7\u00e3o foram adequadas para a avalia\u00e7\u00e3o dos trabalhos?","resposta":"Suficiente"},{"pergunta":"Qual a sua opini\u00e3o sobre o tempo disponibilizado para a sess\u00e3o de exposi\u00e7\u00e3o dos trabalhos?","resposta":"Bom"},{"pergunta":"Voc\u00ea gostaria de participar de outros processos de avalia\u00e7\u00e3o?","resposta":"Talvez"},{"pergunta":"O modelo de BANNER disponibilizado pela comiss\u00e3o do XI CONNEPI estava adequado para o evento?","resposta":"Bom"},{"pergunta":"A quantidade de trabalhos avaliados foi adequada para a sess\u00e3o de trabalho durante o XI CONNEPI?","resposta":"Regular"},{"pergunta":"De um modo geral, como voc\u00ea avalia o n\u00edvel dos trabalhos que foram apresentados no XI CONNEPI?","resposta":"Bom"},{"pergunta":"Qual a sua percep\u00e7\u00e3o com rela\u00e7\u00e3o aos trabalhos apresentados no XI CONNEPI?","resposta":"Pesquisa aplicada"},{"pergunta":"Voc\u00ea concorda com o formato proposto de avalia\u00e7\u00e3o?","resposta":"Talvez"},{"pergunta":"Por favor, insira neste campo suas cr\u00edticas, seus elogios e sugest\u00f5es para a comiss\u00e3o do XI CONNEPI:","resposta":"N\u00e3o h\u00e1 para o momento."}][{"pergunta":"Qual a sua opini\u00e3o sobre o XI CONNEPI?","resposta":"Regular"},{"pergunta":"Qual a sua opini\u00e3o sobre as instala\u00e7\u00f5es f\u00edsicas onde ocorreu o XI CONNEPI?","resposta":"Bom"},{"pergunta":"Como voc\u00ea considera o sistema de avalia\u00e7\u00e3o por GRANDE \u00c1REA estabelecida para o XI CONNEPI?","resposta":"Bom"},{"pergunta":"Qual a sua opini\u00e3o sobre o formul\u00e1rio utilizado para a avalia\u00e7\u00e3o dos trabalhos durante o XI CONNEPI?","resposta":"Regular"},{"pergunta":"As quest\u00f5es contidas no formul\u00e1rio de avalia\u00e7\u00e3o foram adequadas para a avalia\u00e7\u00e3o dos trabalhos?","resposta":"Regular"},{"pergunta":"Qual a sua opini\u00e3o sobre o tempo disponibilizado para a sess\u00e3o de exposi\u00e7\u00e3o dos trabalhos?","resposta":"Regular"},{"pergunta":"Voc\u00ea gostaria de participar de outros processos de avalia\u00e7\u00e3o?","resposta":"Sim"},{"pergunta":"O modelo de BANNER disponibilizado pela comiss\u00e3o do XI CONNEPI estava adequado para o evento?","resposta":"Bom"},{"pergunta":"A quantidade de trabalhos avaliados foi adequada para a sess\u00e3o de trabalho durante o XI CONNEPI?","resposta":"Regular"},{"pergunta":"De um modo geral, como voc\u00ea avalia o n\u00edvel dos trabalhos que foram apresentados no XI CONNEPI?","resposta":"Bom"},{"pergunta":"Qual a sua percep\u00e7\u00e3o com rela\u00e7\u00e3o aos trabalhos apresentados no XI CONNEPI?","resposta":"Pesquisa acad\u00eamica e aplicada"},{"pergunta":"Voc\u00ea concorda com o formato proposto de avalia\u00e7\u00e3o?","resposta":"Sim"},{"pergunta":"Por favor, insira neste campo suas cr\u00edticas, seus elogios e sugest\u00f5es para a comiss\u00e3o do XI CONNEPI:","resposta":"o evento foi bom, deixando a desejar em algumas \u00e1reas."}][{"pergunta":"Qual a sua opini\u00e3o sobre o XI CONNEPI?","resposta":"Bom"},{"pergunta":"Qual a sua opini\u00e3o sobre as instala\u00e7\u00f5es f\u00edsicas onde ocorreu o XI CONNEPI?","resposta":"Bom"},{"pergunta":"Como voc\u00ea considera o sistema de avalia\u00e7\u00e3o por GRANDE \u00c1REA estabelecida para o XI CONNEPI?","resposta":"Bom"},{"pergunta":"Qual a sua opini\u00e3o sobre o formul\u00e1rio utilizado para a avalia\u00e7\u00e3o dos trabalhos durante o XI CONNEPI?","resposta":"Regular"},{"pergunta":"As quest\u00f5es contidas no formul\u00e1rio de avalia\u00e7\u00e3o foram adequadas para a avalia\u00e7\u00e3o dos trabalhos?","resposta":"Regular"},{"pergunta":"Qual a sua opini\u00e3o sobre o tempo disponibilizado para a sess\u00e3o de exposi\u00e7\u00e3o dos trabalhos?","resposta":"\u00d3timo"},{"pergunta":"Voc\u00ea gostaria de participar de outros processos de avalia\u00e7\u00e3o?","resposta":"Sim"},{"pergunta":"O modelo de BANNER disponibilizado pela comiss\u00e3o do XI CONNEPI estava adequado para o evento?","resposta":"\u00d3timo"},{"pergunta":"A quantidade de trabalhos avaliados foi adequada para a sess\u00e3o de trabalho durante o XI CONNEPI?","resposta":"Bom"},{"pergunta":"De um modo geral, como voc\u00ea avalia o n\u00edvel dos trabalhos que foram apresentados no XI CONNEPI?","resposta":"Bom"},{"pergunta":"Qual a sua percep\u00e7\u00e3o com rela\u00e7\u00e3o aos trabalhos apresentados no XI CONNEPI?","resposta":"Pesquisa acad\u00eamica"},{"pergunta":"Voc\u00ea concorda com o formato proposto de avalia\u00e7\u00e3o?","resposta":"Sim"},{"pergunta":"Por favor, insira neste campo suas cr\u00edticas, seus elogios e sugest\u00f5es para a comiss\u00e3o do XI CONNEPI:","resposta":"nada a declarar "}][{"pergunta":"Qual a sua opini\u00e3o sobre o XI CONNEPI?","resposta":"Bom"},{"pergunta":"Qual a sua opini\u00e3o sobre as instala\u00e7\u00f5es f\u00edsicas onde ocorreu o XI CONNEPI?","resposta":"\u00d3timo"},{"pergunta":"Como voc\u00ea considera o sistema de avalia\u00e7\u00e3o por GRANDE \u00c1REA estabelecida para o XI CONNEPI?","resposta":"Regular"},{"pergunta":"Qual a sua opini\u00e3o sobre o formul\u00e1rio utilizado para a avalia\u00e7\u00e3o dos trabalhos durante o XI CONNEPI?","resposta":"\u00d3timo"},{"pergunta":"As quest\u00f5es contidas no formul\u00e1rio de avalia\u00e7\u00e3o foram adequadas para a avalia\u00e7\u00e3o dos trabalhos?","resposta":"Suficiente"},{"pergunta":"Qual a sua opini\u00e3o sobre o tempo disponibilizado para a sess\u00e3o de exposi\u00e7\u00e3o dos trabalhos?","resposta":"\u00d3timo"},{"pergunta":"Voc\u00ea gostaria de participar de outros processos de avalia\u00e7\u00e3o?","resposta":"Sim"},{"pergunta":"O modelo de BANNER disponibilizado pela comiss\u00e3o do XI CONNEPI estava adequado para o evento?","resposta":"\u00d3timo"},{"pergunta":"A quantidade de trabalhos avaliados foi adequada para a sess\u00e3o de trabalho durante o XI CONNEPI?","resposta":"Bom"},{"pergunta":"De um modo geral, como voc\u00ea avalia o n\u00edvel dos trabalhos que foram apresentados no XI CONNEPI?","resposta":"Bom"},{"pergunta":"Qual a sua percep\u00e7\u00e3o com rela\u00e7\u00e3o aos trabalhos apresentados no XI CONNEPI?","resposta":"Pesquisa acad\u00eamica e aplicada"},{"pergunta":"Voc\u00ea concorda com o formato proposto de avalia\u00e7\u00e3o?","resposta":"Sim"},{"pergunta":"Por favor, insira neste campo suas cr\u00edticas, seus elogios e sugest\u00f5es para a comiss\u00e3o do XI CONNEPI:","resposta":"N\u00e3o tenho"}][{"pergunta":"Qual a sua opini\u00e3o sobre o XI CONNEPI?","resposta":"\u00d3timo"},{"pergunta":"Qual a sua opini\u00e3o sobre as instala\u00e7\u00f5es f\u00edsicas onde ocorreu o XI CONNEPI?","resposta":"\u00d3timo"},{"pergunta":"Como voc\u00ea considera o sistema de avalia\u00e7\u00e3o por GRANDE \u00c1REA estabelecida para o XI CONNEPI?","resposta":"Regular"},{"pergunta":"Qual a sua opini\u00e3o sobre o formul\u00e1rio utilizado para a avalia\u00e7\u00e3o dos trabalhos durante o XI CONNEPI?","resposta":"Bom"},{"pergunta":"As quest\u00f5es contidas no formul\u00e1rio de avalia\u00e7\u00e3o foram adequadas para a avalia\u00e7\u00e3o dos trabalhos?","resposta":"Suficiente"},{"pergunta":"Qual a sua opini\u00e3o sobre o tempo disponibilizado para a sess\u00e3o de exposi\u00e7\u00e3o dos trabalhos?","resposta":"\u00d3timo"},{"pergunta":"Voc\u00ea gostaria de participar de outros processos de avalia\u00e7\u00e3o?","resposta":"Sim"},{"pergunta":"O modelo de BANNER disponibilizado pela comiss\u00e3o do XI CONNEPI estava adequado para o evento?","resposta":"\u00d3timo"},{"pergunta":"A quantidade de trabalhos avaliados foi adequada para a sess\u00e3o de trabalho durante o XI CONNEPI?","resposta":"\u00d3timo"},{"pergunta":"De um modo geral, como voc\u00ea avalia o n\u00edvel dos trabalhos que foram apresentados no XI CONNEPI?","resposta":"Bom"},{"pergunta":"Qual a sua percep\u00e7\u00e3o com rela\u00e7\u00e3o aos trabalhos apresentados no XI CONNEPI?","resposta":"Pesquisa acad\u00eamica e aplicada"},{"pergunta":"Voc\u00ea concorda com o formato proposto de avalia\u00e7\u00e3o?","resposta":"Sim"},{"pergunta":"Por favor, insira neste campo suas cr\u00edticas, seus elogios e sugest\u00f5es para a comiss\u00e3o do XI CONNEPI:","resposta":"Sugiro separar as sub-\u00e1reas da grande \u00e1rea."}][{"pergunta":"Qual a sua opini\u00e3o sobre o XI CONNEPI?","resposta":"Regular"},{"pergunta":"Qual a sua opini\u00e3o sobre as instala\u00e7\u00f5es f\u00edsicas onde ocorreu o XI CONNEPI?","resposta":"Bom"},{"pergunta":"Como voc\u00ea considera o sistema de avalia\u00e7\u00e3o por GRANDE \u00c1REA estabelecida para o XI CONNEPI?","resposta":"Regular"},{"pergunta":"Qual a sua opini\u00e3o sobre o formul\u00e1rio utilizado para a avalia\u00e7\u00e3o dos trabalhos durante o XI CONNEPI?","resposta":"Bom"},{"pergunta":"As quest\u00f5es contidas no formul\u00e1rio de avalia\u00e7\u00e3o foram adequadas para a avalia\u00e7\u00e3o dos trabalhos?","resposta":"Regular"},{"pergunta":"Qual a sua opini\u00e3o sobre o tempo disponibilizado para a sess\u00e3o de exposi\u00e7\u00e3o dos trabalhos?","resposta":"Regular"},{"pergunta":"Voc\u00ea gostaria de participar de outros processos de avalia\u00e7\u00e3o?","resposta":"Sim"},{"pergunta":"O modelo de BANNER disponibilizado pela comiss\u00e3o do XI CONNEPI estava adequado para o evento?","resposta":"Bom"},{"pergunta":"A quantidade de trabalhos avaliados foi adequada para a sess\u00e3o de trabalho durante o XI CONNEPI?","resposta":"Bom"},{"pergunta":"De um modo geral, como voc\u00ea avalia o n\u00edvel dos trabalhos que foram apresentados no XI CONNEPI?","resposta":"\u00d3timo"},{"pergunta":"Qual a sua percep\u00e7\u00e3o com rela\u00e7\u00e3o aos trabalhos apresentados no XI CONNEPI?","resposta":"Pesquisa acad\u00eamica e aplicada"},{"pergunta":"Voc\u00ea concorda com o formato proposto de avalia\u00e7\u00e3o?","resposta":"Sim"},{"pergunta":"Por favor, insira neste campo suas cr\u00edticas, seus elogios e sugest\u00f5es para a comiss\u00e3o do XI CONNEPI:","resposta":"ESPA\u00c7O CULTURAL , PALESTRAS DE TEMAS VARIADOS "}][{"pergunta":"Qual a sua opini\u00e3o sobre o XI CONNEPI?","resposta":"\u00d3timo"},{"pergunta":"Qual a sua opini\u00e3o sobre as instala\u00e7\u00f5es f\u00edsicas onde ocorreu o XI CONNEPI?","resposta":"\u00d3timo"},{"pergunta":"Como voc\u00ea considera o sistema de avalia\u00e7\u00e3o por GRANDE \u00c1REA estabelecida para o XI CONNEPI?","resposta":"Regular"},{"pergunta":"Qual a sua opini\u00e3o sobre o formul\u00e1rio utilizado para a avalia\u00e7\u00e3o dos trabalhos durante o XI CONNEPI?","resposta":"\u00d3timo"},{"pergunta":"As quest\u00f5es contidas no formul\u00e1rio de avalia\u00e7\u00e3o foram adequadas para a avalia\u00e7\u00e3o dos trabalhos?","resposta":"Mais que suficiente"},{"pergunta":"Qual a sua opini\u00e3o sobre o tempo disponibilizado para a sess\u00e3o de exposi\u00e7\u00e3o dos trabalhos?","resposta":"Bom"},{"pergunta":"Voc\u00ea gostaria de participar de outros processos de avalia\u00e7\u00e3o?","resposta":"Sim"},{"pergunta":"O modelo de BANNER disponibilizado pela comiss\u00e3o do XI CONNEPI estava adequado para o evento?","resposta":"\u00d3timo"},{"pergunta":"A quantidade de trabalhos avaliados foi adequada para a sess\u00e3o de trabalho durante o XI CONNEPI?","resposta":"\u00d3timo"},{"pergunta":"De um modo geral, como voc\u00ea avalia o n\u00edvel dos trabalhos que foram apresentados no XI CONNEPI?","resposta":"Bom"},{"pergunta":"Qual a sua percep\u00e7\u00e3o com rela\u00e7\u00e3o aos trabalhos apresentados no XI CONNEPI?","resposta":"Pesquisa acad\u00eamica"},{"pergunta":"Voc\u00ea concorda com o formato proposto de avalia\u00e7\u00e3o?","resposta":"Sim"},{"pergunta":"Por favor, insira neste campo suas cr\u00edticas, seus elogios e sugest\u00f5es para a comiss\u00e3o do XI CONNEPI:","resposta":"mais tempo"}][{"pergunta":"Qual a sua opini\u00e3o sobre o XI CONNEPI?","resposta":"\u00d3timo"},{"pergunta":"Qual a sua opini\u00e3o sobre as instala\u00e7\u00f5es f\u00edsicas onde ocorreu o XI CONNEPI?","resposta":"\u00d3timo"},{"pergunta":"Como voc\u00ea considera o sistema de avalia\u00e7\u00e3o por GRANDE \u00c1REA estabelecida para o XI CONNEPI?","resposta":"\u00d3timo"},{"pergunta":"Qual a sua opini\u00e3o sobre o formul\u00e1rio utilizado para a avalia\u00e7\u00e3o dos trabalhos durante o XI CONNEPI?","resposta":"\u00d3timo"},{"pergunta":"As quest\u00f5es contidas no formul\u00e1rio de avalia\u00e7\u00e3o foram adequadas para a avalia\u00e7\u00e3o dos trabalhos?","resposta":"Mais que suficiente"},{"pergunta":"Qual a sua opini\u00e3o sobre o tempo disponibilizado para a sess\u00e3o de exposi\u00e7\u00e3o dos trabalhos?","resposta":"\u00d3timo"},{"pergunta":"Voc\u00ea gostaria de participar de outros processos de avalia\u00e7\u00e3o?","resposta":"Sim"},{"pergunta":"O modelo de BANNER disponibilizado pela comiss\u00e3o do XI CONNEPI estava adequado para o evento?","resposta":"\u00d3timo"},{"pergunta":"A quantidade de trabalhos avaliados foi adequada para a sess\u00e3o de trabalho durante o XI CONNEPI?","resposta":"\u00d3timo"},{"pergunta":"De um modo geral, como voc\u00ea avalia o n\u00edvel dos trabalhos que foram apresentados no XI CONNEPI?","resposta":"\u00d3timo"},{"pergunta":"Qual a sua percep\u00e7\u00e3o com rela\u00e7\u00e3o aos trabalhos apresentados no XI CONNEPI?","resposta":"Pesquisa acad\u00eamica"},{"pergunta":"Voc\u00ea concorda com o formato proposto de avalia\u00e7\u00e3o?","resposta":"Sim"},{"pergunta":"Por favor, insira neste campo suas cr\u00edticas, seus elogios e sugest\u00f5es para a comiss\u00e3o do XI CONNEPI:","resposta":"."}][{"pergunta":"Qual a sua opini\u00e3o sobre o XI CONNEPI?","resposta":"Bom"},{"pergunta":"Qual a sua opini\u00e3o sobre as instala\u00e7\u00f5es f\u00edsicas onde ocorreu o XI CONNEPI?","resposta":"\u00d3timo"},{"pergunta":"Como voc\u00ea considera o sistema de avalia\u00e7\u00e3o por GRANDE \u00c1REA estabelecida para o XI CONNEPI?","resposta":"\u00d3timo"},{"pergunta":"Qual a sua opini\u00e3o sobre o formul\u00e1rio utilizado para a avalia\u00e7\u00e3o dos trabalhos durante o XI CONNEPI?","resposta":"Bom"},{"pergunta":"As quest\u00f5es contidas no formul\u00e1rio de avalia\u00e7\u00e3o foram adequadas para a avalia\u00e7\u00e3o dos trabalhos?","resposta":"Mais que suficiente"},{"pergunta":"Qual a sua opini\u00e3o sobre o tempo disponibilizado para a sess\u00e3o de exposi\u00e7\u00e3o dos trabalhos?","resposta":"\u00d3timo"},{"pergunta":"Voc\u00ea gostaria de participar de outros processos de avalia\u00e7\u00e3o?","resposta":"Talvez"},{"pergunta":"O modelo de BANNER disponibilizado pela comiss\u00e3o do XI CONNEPI estava adequado para o evento?","resposta":"\u00d3timo"},{"pergunta":"A quantidade de trabalhos avaliados foi adequada para a sess\u00e3o de trabalho durante o XI CONNEPI?","resposta":"Bom"},{"pergunta":"De um modo geral, como voc\u00ea avalia o n\u00edvel dos trabalhos que foram apresentados no XI CONNEPI?","resposta":"Bom"},{"pergunta":"Qual a sua percep\u00e7\u00e3o com rela\u00e7\u00e3o aos trabalhos apresentados no XI CONNEPI?","resposta":"Pesquisa acad\u00eamica e aplicada"},{"pergunta":"Voc\u00ea concorda com o formato proposto de avalia\u00e7\u00e3o?","resposta":"Sim"},{"pergunta":"Por favor, insira neste campo suas cr\u00edticas, seus elogios e sugest\u00f5es para a comiss\u00e3o do XI CONNEPI:","resposta":"."}][{"pergunta":"Qual a sua opini\u00e3o sobre o XI CONNEPI?","resposta":"\u00d3timo"},{"pergunta":"Qual a sua opini\u00e3o sobre as instala\u00e7\u00f5es f\u00edsicas onde ocorreu o XI CONNEPI?","resposta":"\u00d3timo"},{"pergunta":"Como voc\u00ea considera o sistema de avalia\u00e7\u00e3o por GRANDE \u00c1REA estabelecida para o XI CONNEPI?","resposta":"\u00d3timo"},{"pergunta":"Qual a sua opini\u00e3o sobre o formul\u00e1rio utilizado para a avalia\u00e7\u00e3o dos trabalhos durante o XI CONNEPI?","resposta":"\u00d3timo"},{"pergunta":"As quest\u00f5es contidas no formul\u00e1rio de avalia\u00e7\u00e3o foram adequadas para a avalia\u00e7\u00e3o dos trabalhos?","resposta":"Mais que suficiente"},{"pergunta":"Qual a sua opini\u00e3o sobre o tempo disponibilizado para a sess\u00e3o de exposi\u00e7\u00e3o dos trabalhos?","resposta":"Bom"},{"pergunta":"Voc\u00ea gostaria de participar de outros processos de avalia\u00e7\u00e3o?","resposta":"Sim"},{"pergunta":"O modelo de BANNER disponibilizado pela comiss\u00e3o do XI CONNEPI estava adequado para o evento?","resposta":"\u00d3timo"},{"pergunta":"A quantidade de trabalhos avaliados foi adequada para a sess\u00e3o de trabalho durante o XI CONNEPI?","resposta":"\u00d3timo"},{"pergunta":"De um modo geral, como voc\u00ea avalia o n\u00edvel dos trabalhos que foram apresentados no XI CONNEPI?","resposta":"\u00d3timo"},{"pergunta":"Qual a sua percep\u00e7\u00e3o com rela\u00e7\u00e3o aos trabalhos apresentados no XI CONNEPI?","resposta":"Pesquisa acad\u00eamica"},{"pergunta":"Voc\u00ea concorda com o formato proposto de avalia\u00e7\u00e3o?","resposta":"Sim"},{"pergunta":"Por favor, insira neste campo suas cr\u00edticas, seus elogios e sugest\u00f5es para a comiss\u00e3o do XI CONNEPI:","resposta":"Muito bom "}][{"pergunta":"Qual a sua opini\u00e3o sobre o XI CONNEPI?","resposta":"Regular"},{"pergunta":"Qual a sua opini\u00e3o sobre as instala\u00e7\u00f5es f\u00edsicas onde ocorreu o XI CONNEPI?","resposta":"Bom"},{"pergunta":"Como voc\u00ea considera o sistema de avalia\u00e7\u00e3o por GRANDE \u00c1REA estabelecida para o XI CONNEPI?","resposta":"Bom"},{"pergunta":"Qual a sua opini\u00e3o sobre o formul\u00e1rio utilizado para a avalia\u00e7\u00e3o dos trabalhos durante o XI CONNEPI?","resposta":"Regular"},{"pergunta":"As quest\u00f5es contidas no formul\u00e1rio de avalia\u00e7\u00e3o foram adequadas para a avalia\u00e7\u00e3o dos trabalhos?","resposta":"Regular"},{"pergunta":"Qual a sua opini\u00e3o sobre o tempo disponibilizado para a sess\u00e3o de exposi\u00e7\u00e3o dos trabalhos?","resposta":"\u00d3timo"},{"pergunta":"Voc\u00ea gostaria de participar de outros processos de avalia\u00e7\u00e3o?","resposta":"Sim"},{"pergunta":"O modelo de BANNER disponibilizado pela comiss\u00e3o do XI CONNEPI estava adequado para o evento?","resposta":"\u00d3timo"},{"pergunta":"A quantidade de trabalhos avaliados foi adequada para a sess\u00e3o de trabalho durante o XI CONNEPI?","resposta":"Bom"},{"pergunta":"De um modo geral, como voc\u00ea avalia o n\u00edvel dos trabalhos que foram apresentados no XI CONNEPI?","resposta":"Bom"},{"pergunta":"Qual a sua percep\u00e7\u00e3o com rela\u00e7\u00e3o aos trabalhos apresentados no XI CONNEPI?","resposta":"Pesquisa acad\u00eamica e aplicada"},{"pergunta":"Voc\u00ea concorda com o formato proposto de avalia\u00e7\u00e3o?","resposta":"Talvez"},{"pergunta":"Por favor, insira neste campo suas cr\u00edticas, seus elogios e sugest\u00f5es para a comiss\u00e3o do XI CONNEPI:","resposta":"Os espa\u00e7os entre os banners era curto sem nenhuma acessibilidade  para cadeirantes, e poucas sugest\u00f5es de mini curso.  Por\u00e9m sabemos que o evento foi organizado em apenas 3 meses, olhando por esse lado ficou sim bom!"}]