[{"pergunta":"Qual a sua opini\u00e3o sobre o XI CONNEPI?","resposta":"Bom"},{"pergunta":"Qual a sua opini\u00e3o sobre as instala\u00e7\u00f5es f\u00edsicas onde ocorreu o XI CONNEPI?","resposta":"Ruim"},{"pergunta":"Qual a sua opini\u00e3o sobre o credenciamento no evento?","resposta":"Bom"},{"pergunta":"Qual a sua opini\u00e3o sobre as diversas atividades ofertadas (palestras, mesa-redonda, minicursos, desafio de id\u00e9ias, mostra tecnol\u00f3gica, mostra de BANNERS, apresenta\u00e7\u00e3o ORAL de trabalhos) no evento?","resposta":"\u00d3timo"},{"pergunta":"Qual destas atividades \u00e9 indispens\u00e1vel para o pr\u00f3ximo CONNEPI?","resposta":"Minicursos"},{"pergunta":"H\u00e1 alguma atividade que voc\u00ea gostaria de sugerir para o pr\u00f3ximo CONNEPI?","resposta":"asda"},{"pergunta":"Voc\u00ea gostaria de participar do pr\u00f3ximo CONNEPI?","resposta":"Talvez"},{"pergunta":"De um modo geral, como voc\u00ea avalia o n\u00edvel cient\u00edfico do XI CONNEPI?","resposta":"Bom"},{"pergunta":"Qual a sua percep\u00e7\u00e3o com rela\u00e7\u00e3o aos trabalhos apresentados no XI CONNEPI?","resposta":"Pesquisa aplicada"},{"pergunta":"Por favor, insira neste campo suas cr\u00edticas, seus elogios e sugest\u00f5es para a comiss\u00e3o do XI CONNEPI:","resposta":"adasda"}][{"pergunta":"Qual a sua opini\u00e3o sobre o XI CONNEPI?","resposta":"Bom"},{"pergunta":"Qual a sua opini\u00e3o sobre as instala\u00e7\u00f5es f\u00edsicas onde ocorreu o XI CONNEPI?","resposta":"Bom"},{"pergunta":"Qual a sua opini\u00e3o sobre o credenciamento no evento?","resposta":"\u00d3timo"},{"pergunta":"Qual a sua opini\u00e3o sobre as diversas atividades ofertadas (palestras, mesa-redonda, minicursos, desafio de id\u00e9ias, mostra tecnol\u00f3gica, mostra de BANNERS, apresenta\u00e7\u00e3o ORAL de trabalhos) no evento?","resposta":"Regular"},{"pergunta":"Qual destas atividades \u00e9 indispens\u00e1vel para o pr\u00f3ximo CONNEPI?","resposta":"Minicursos"},{"pergunta":"H\u00e1 alguma atividade que voc\u00ea gostaria de sugerir para o pr\u00f3ximo CONNEPI?","resposta":"N\u00e3o."},{"pergunta":"Voc\u00ea gostaria de participar do pr\u00f3ximo CONNEPI?","resposta":"Talvez"},{"pergunta":"De um modo geral, como voc\u00ea avalia o n\u00edvel cient\u00edfico do XI CONNEPI?","resposta":"Bom"},{"pergunta":"Qual a sua percep\u00e7\u00e3o com rela\u00e7\u00e3o aos trabalhos apresentados no XI CONNEPI?","resposta":"Pesquisa aplicada"},{"pergunta":"Por favor, insira neste campo suas cr\u00edticas, seus elogios e sugest\u00f5es para a comiss\u00e3o do XI CONNEPI:","resposta":"O espa\u00e7o no audit\u00f3rio precisa comportar completar os participantes do evento. "}][{"pergunta":"Qual a sua opini\u00e3o sobre o XI CONNEPI?","resposta":"Bom"},{"pergunta":"Qual a sua opini\u00e3o sobre as instala\u00e7\u00f5es f\u00edsicas onde ocorreu o XI CONNEPI?","resposta":"\u00d3timo"},{"pergunta":"Qual a sua opini\u00e3o sobre o credenciamento no evento?","resposta":"Bom"},{"pergunta":"Qual a sua opini\u00e3o sobre as diversas atividades ofertadas (palestras, mesa-redonda, minicursos, desafio de id\u00e9ias, mostra tecnol\u00f3gica, mostra de BANNERS, apresenta\u00e7\u00e3o ORAL de trabalhos) no evento?","resposta":"Bom"},{"pergunta":"Qual destas atividades \u00e9 indispens\u00e1vel para o pr\u00f3ximo CONNEPI?","resposta":"Palestras"},{"pergunta":"H\u00e1 alguma atividade que voc\u00ea gostaria de sugerir para o pr\u00f3ximo CONNEPI?","resposta":"No momento n\u00e3o tenho nenhuma ideia a sugerir."},{"pergunta":"Voc\u00ea gostaria de participar do pr\u00f3ximo CONNEPI?","resposta":"Sim"},{"pergunta":"De um modo geral, como voc\u00ea avalia o n\u00edvel cient\u00edfico do XI CONNEPI?","resposta":"Bom"},{"pergunta":"Qual a sua percep\u00e7\u00e3o com rela\u00e7\u00e3o aos trabalhos apresentados no XI CONNEPI?","resposta":"Pesquisa acad\u00eamica e aplicada"},{"pergunta":"Por favor, insira neste campo suas cr\u00edticas, seus elogios e sugest\u00f5es para a comiss\u00e3o do XI CONNEPI:","resposta":"O evento foi agrad\u00e1vel, no momento n\u00e3o tenho nenhum ideia que possa melhorar o n\u00edvel do evento, devido a perceb\u00ea-lo completo. O ponto que n\u00e3o gostei foi em rela\u00e7\u00e3o \u00e0s salas onde aconteciam as atividades, pois n\u00e3o consegui localizar a sala onde foram realizadas as palestras. No mais, o evento supriu minhas expectativas."}][{"pergunta":"Qual a sua opini\u00e3o sobre o XI CONNEPI?","resposta":"\u00d3timo"},{"pergunta":"Qual a sua opini\u00e3o sobre as instala\u00e7\u00f5es f\u00edsicas onde ocorreu o XI CONNEPI?","resposta":"Bom"},{"pergunta":"Qual a sua opini\u00e3o sobre o credenciamento no evento?","resposta":"\u00d3timo"},{"pergunta":"Qual a sua opini\u00e3o sobre as diversas atividades ofertadas (palestras, mesa-redonda, minicursos, desafio de id\u00e9ias, mostra tecnol\u00f3gica, mostra de BANNERS, apresenta\u00e7\u00e3o ORAL de trabalhos) no evento?","resposta":"Bom"},{"pergunta":"Qual destas atividades \u00e9 indispens\u00e1vel para o pr\u00f3ximo CONNEPI?","resposta":"Desafio de id\u00e9ias"},{"pergunta":"H\u00e1 alguma atividade que voc\u00ea gostaria de sugerir para o pr\u00f3ximo CONNEPI?","resposta":"Apresenta\u00e7\u00e3o de experi\u00eancias exitosas na \u00e1rea de pesquisa e inova\u00e7\u00e3o desenvolvidas nos IFs, em uma programa\u00e7\u00e3o espec\u00edfica."},{"pergunta":"Voc\u00ea gostaria de participar do pr\u00f3ximo CONNEPI?","resposta":"Sim"},{"pergunta":"De um modo geral, como voc\u00ea avalia o n\u00edvel cient\u00edfico do XI CONNEPI?","resposta":"Bom"},{"pergunta":"Qual a sua percep\u00e7\u00e3o com rela\u00e7\u00e3o aos trabalhos apresentados no XI CONNEPI?","resposta":"Pesquisa acad\u00eamica e aplicada"},{"pergunta":"Por favor, insira neste campo suas cr\u00edticas, seus elogios e sugest\u00f5es para a comiss\u00e3o do XI CONNEPI:","resposta":"Um dos eventos regionais dedicados \u00e0 pesquisa e inova\u00e7\u00e3o mais relevantes poderia ser realizado em um espa\u00e7o especialmente desenvolvido para esse fim e ter uma cobertura midi\u00e1tica mais ostensiva."}][{"pergunta":"Qual a sua opini\u00e3o sobre o XI CONNEPI?","resposta":"\u00d3timo"},{"pergunta":"Qual a sua opini\u00e3o sobre as instala\u00e7\u00f5es f\u00edsicas onde ocorreu o XI CONNEPI?","resposta":"\u00d3timo"},{"pergunta":"Qual a sua opini\u00e3o sobre o credenciamento no evento?","resposta":"\u00d3timo"},{"pergunta":"Qual a sua opini\u00e3o sobre as diversas atividades ofertadas (palestras, mesa-redonda, minicursos, desafio de id\u00e9ias, mostra tecnol\u00f3gica, mostra de BANNERS, apresenta\u00e7\u00e3o ORAL de trabalhos) no evento?","resposta":"Ruim"},{"pergunta":"Qual destas atividades \u00e9 indispens\u00e1vel para o pr\u00f3ximo CONNEPI?","resposta":"Mostra de banner"},{"pergunta":"H\u00e1 alguma atividade que voc\u00ea gostaria de sugerir para o pr\u00f3ximo CONNEPI?","resposta":"ZUMBA, DAN\u00c7A, MUSICALIDADE CULTURAL"},{"pergunta":"Voc\u00ea gostaria de participar do pr\u00f3ximo CONNEPI?","resposta":"Sim"},{"pergunta":"De um modo geral, como voc\u00ea avalia o n\u00edvel cient\u00edfico do XI CONNEPI?","resposta":"\u00d3timo"},{"pergunta":"Qual a sua percep\u00e7\u00e3o com rela\u00e7\u00e3o aos trabalhos apresentados no XI CONNEPI?","resposta":"Pesquisa acad\u00eamica e aplicada"},{"pergunta":"Por favor, insira neste campo suas cr\u00edticas, seus elogios e sugest\u00f5es para a comiss\u00e3o do XI CONNEPI:","resposta":"Mais fotos, filmagens, lanche ap\u00f3s as apresenta\u00e7\u00f5es de banners, conversa\u00e7\u00f5es com os outros ifs por meio de brincadeiras, atividades l\u00fadicas etc."}][{"pergunta":"Qual a sua opini\u00e3o sobre o XI CONNEPI?","resposta":"Bom"},{"pergunta":"Qual a sua opini\u00e3o sobre as instala\u00e7\u00f5es f\u00edsicas onde ocorreu o XI CONNEPI?","resposta":"Regular"},{"pergunta":"Qual a sua opini\u00e3o sobre o credenciamento no evento?","resposta":"Regular"},{"pergunta":"Qual a sua opini\u00e3o sobre as diversas atividades ofertadas (palestras, mesa-redonda, minicursos, desafio de id\u00e9ias, mostra tecnol\u00f3gica, mostra de BANNERS, apresenta\u00e7\u00e3o ORAL de trabalhos) no evento?","resposta":"Bom"},{"pergunta":"Qual destas atividades \u00e9 indispens\u00e1vel para o pr\u00f3ximo CONNEPI?","resposta":"Minicursos"},{"pergunta":"H\u00e1 alguma atividade que voc\u00ea gostaria de sugerir para o pr\u00f3ximo CONNEPI?","resposta":"Minicurso "},{"pergunta":"Voc\u00ea gostaria de participar do pr\u00f3ximo CONNEPI?","resposta":"Sim"},{"pergunta":"De um modo geral, como voc\u00ea avalia o n\u00edvel cient\u00edfico do XI CONNEPI?","resposta":"Bom"},{"pergunta":"Qual a sua percep\u00e7\u00e3o com rela\u00e7\u00e3o aos trabalhos apresentados no XI CONNEPI?","resposta":"Pesquisa acad\u00eamica e aplicada"},{"pergunta":"Por favor, insira neste campo suas cr\u00edticas, seus elogios e sugest\u00f5es para a comiss\u00e3o do XI CONNEPI:","resposta":"Precisa melhorar a plataforma de inscri\u00e7\u00e3o de trabalhos."}][{"pergunta":"Qual a sua opini\u00e3o sobre o XI CONNEPI?","resposta":"Bom"},{"pergunta":"Qual a sua opini\u00e3o sobre as instala\u00e7\u00f5es f\u00edsicas onde ocorreu o XI CONNEPI?","resposta":"Bom"},{"pergunta":"Qual a sua opini\u00e3o sobre o credenciamento no evento?","resposta":"\u00d3timo"},{"pergunta":"Qual a sua opini\u00e3o sobre as diversas atividades ofertadas (palestras, mesa-redonda, minicursos, desafio de id\u00e9ias, mostra tecnol\u00f3gica, mostra de BANNERS, apresenta\u00e7\u00e3o ORAL de trabalhos) no evento?","resposta":"Bom"},{"pergunta":"Qual destas atividades \u00e9 indispens\u00e1vel para o pr\u00f3ximo CONNEPI?","resposta":"Apresenta\u00e7\u00e3o oral"},{"pergunta":"H\u00e1 alguma atividade que voc\u00ea gostaria de sugerir para o pr\u00f3ximo CONNEPI?","resposta":"Na minha opini\u00e3o, o evento poderia disponibilizar um espa\u00e7o para apresenta\u00e7\u00e3o oral de trabalhos a dist\u00e2ncia por meio de webconfer\u00eancia."},{"pergunta":"Voc\u00ea gostaria de participar do pr\u00f3ximo CONNEPI?","resposta":"Sim"},{"pergunta":"De um modo geral, como voc\u00ea avalia o n\u00edvel cient\u00edfico do XI CONNEPI?","resposta":"Bom"},{"pergunta":"Qual a sua percep\u00e7\u00e3o com rela\u00e7\u00e3o aos trabalhos apresentados no XI CONNEPI?","resposta":"Pesquisa aplicada"},{"pergunta":"Por favor, insira neste campo suas cr\u00edticas, seus elogios e sugest\u00f5es para a comiss\u00e3o do XI CONNEPI:","resposta":"O evento de forma geral foi bom, mas poderia se pensar em uma forma de organizar as atividades para que quem estivesse apresentando seus trabalhos pudesse tamb\u00e9m prestigiar os outros. Talvez intercalar os  dias de algumas atividades. Enquanto, eu estava na sala de humanas perdi algumas apresenta\u00e7\u00f5es da \u00e1rea de Lingu\u00edstica por estarem ocorrendo no mesmo hor\u00e1rio e dia. Fiquei triste porque havia trabalhos de assuntos que me interessavam bastante.  No credenciamento, n\u00e3o foi oferecido c\u00f3pia do  cronograma e isso fez com que muitos participantes, incluindo eu, ficassem perdidos durante o evento. Talvez, fosse importante se pensar em colocar o cronograma em forma de folder nos kits dos pr\u00f3ximos eventos."}][{"pergunta":"Qual a sua opini\u00e3o sobre o XI CONNEPI?","resposta":"Bom"},{"pergunta":"Qual a sua opini\u00e3o sobre as instala\u00e7\u00f5es f\u00edsicas onde ocorreu o XI CONNEPI?","resposta":"\u00d3timo"},{"pergunta":"Qual a sua opini\u00e3o sobre o credenciamento no evento?","resposta":"\u00d3timo"},{"pergunta":"Qual a sua opini\u00e3o sobre as diversas atividades ofertadas (palestras, mesa-redonda, minicursos, desafio de id\u00e9ias, mostra tecnol\u00f3gica, mostra de BANNERS, apresenta\u00e7\u00e3o ORAL de trabalhos) no evento?","resposta":"Bom"},{"pergunta":"Qual destas atividades \u00e9 indispens\u00e1vel para o pr\u00f3ximo CONNEPI?","resposta":"Minicursos"},{"pergunta":"H\u00e1 alguma atividade que voc\u00ea gostaria de sugerir para o pr\u00f3ximo CONNEPI?","resposta":"Disponibiliza\u00e7\u00e3o de mais vagas para minicursos, mesas redondas e palestras."},{"pergunta":"Voc\u00ea gostaria de participar do pr\u00f3ximo CONNEPI?","resposta":"Sim"},{"pergunta":"De um modo geral, como voc\u00ea avalia o n\u00edvel cient\u00edfico do XI CONNEPI?","resposta":"Regular"},{"pergunta":"Qual a sua percep\u00e7\u00e3o com rela\u00e7\u00e3o aos trabalhos apresentados no XI CONNEPI?","resposta":"Pesquisa aplicada"},{"pergunta":"Por favor, insira neste campo suas cr\u00edticas, seus elogios e sugest\u00f5es para a comiss\u00e3o do XI CONNEPI:","resposta":"Seria interessante a disponibiliza\u00e7\u00e3o de mais vagas para as palestras, minicursos e mesas redondas"}][{"pergunta":"Qual a sua opini\u00e3o sobre o XI CONNEPI?","resposta":"Bom"},{"pergunta":"Qual a sua opini\u00e3o sobre as instala\u00e7\u00f5es f\u00edsicas onde ocorreu o XI CONNEPI?","resposta":"Bom"},{"pergunta":"Qual a sua opini\u00e3o sobre o credenciamento no evento?","resposta":"Bom"},{"pergunta":"Qual a sua opini\u00e3o sobre as diversas atividades ofertadas (palestras, mesa-redonda, minicursos, desafio de id\u00e9ias, mostra tecnol\u00f3gica, mostra de BANNERS, apresenta\u00e7\u00e3o ORAL de trabalhos) no evento?","resposta":"Bom"},{"pergunta":"Qual destas atividades \u00e9 indispens\u00e1vel para o pr\u00f3ximo CONNEPI?","resposta":"Palestras"},{"pergunta":"H\u00e1 alguma atividade que voc\u00ea gostaria de sugerir para o pr\u00f3ximo CONNEPI?","resposta":"nao"},{"pergunta":"Voc\u00ea gostaria de participar do pr\u00f3ximo CONNEPI?","resposta":"Talvez"},{"pergunta":"De um modo geral, como voc\u00ea avalia o n\u00edvel cient\u00edfico do XI CONNEPI?","resposta":"Bom"},{"pergunta":"Qual a sua percep\u00e7\u00e3o com rela\u00e7\u00e3o aos trabalhos apresentados no XI CONNEPI?","resposta":"Pesquisa acad\u00eamica e aplicada"},{"pergunta":"Por favor, insira neste campo suas cr\u00edticas, seus elogios e sugest\u00f5es para a comiss\u00e3o do XI CONNEPI:","resposta":"nao"}][{"pergunta":"Qual a sua opini\u00e3o sobre o XI CONNEPI?","resposta":"Bom"},{"pergunta":"Qual a sua opini\u00e3o sobre as instala\u00e7\u00f5es f\u00edsicas onde ocorreu o XI CONNEPI?","resposta":"Regular"},{"pergunta":"Qual a sua opini\u00e3o sobre o credenciamento no evento?","resposta":"Bom"},{"pergunta":"Qual a sua opini\u00e3o sobre as diversas atividades ofertadas (palestras, mesa-redonda, minicursos, desafio de id\u00e9ias, mostra tecnol\u00f3gica, mostra de BANNERS, apresenta\u00e7\u00e3o ORAL de trabalhos) no evento?","resposta":"\u00d3timo"},{"pergunta":"Qual destas atividades \u00e9 indispens\u00e1vel para o pr\u00f3ximo CONNEPI?","resposta":"Mostra de banner"},{"pergunta":"H\u00e1 alguma atividade que voc\u00ea gostaria de sugerir para o pr\u00f3ximo CONNEPI?","resposta":"N\u00e3o"},{"pergunta":"Voc\u00ea gostaria de participar do pr\u00f3ximo CONNEPI?","resposta":"Sim"},{"pergunta":"De um modo geral, como voc\u00ea avalia o n\u00edvel cient\u00edfico do XI CONNEPI?","resposta":"Bom"},{"pergunta":"Qual a sua percep\u00e7\u00e3o com rela\u00e7\u00e3o aos trabalhos apresentados no XI CONNEPI?","resposta":"Pesquisa acad\u00eamica e aplicada"},{"pergunta":"Por favor, insira neste campo suas cr\u00edticas, seus elogios e sugest\u00f5es para a comiss\u00e3o do XI CONNEPI:","resposta":"Bom"}][{"pergunta":"Qual a sua opini\u00e3o sobre o XI CONNEPI?","resposta":"Bom"},{"pergunta":"Qual a sua opini\u00e3o sobre as instala\u00e7\u00f5es f\u00edsicas onde ocorreu o XI CONNEPI?","resposta":"Bom"},{"pergunta":"Qual a sua opini\u00e3o sobre o credenciamento no evento?","resposta":"Regular"},{"pergunta":"Qual a sua opini\u00e3o sobre as diversas atividades ofertadas (palestras, mesa-redonda, minicursos, desafio de id\u00e9ias, mostra tecnol\u00f3gica, mostra de BANNERS, apresenta\u00e7\u00e3o ORAL de trabalhos) no evento?","resposta":"Bom"},{"pergunta":"Qual destas atividades \u00e9 indispens\u00e1vel para o pr\u00f3ximo CONNEPI?","resposta":"Palestras"},{"pergunta":"H\u00e1 alguma atividade que voc\u00ea gostaria de sugerir para o pr\u00f3ximo CONNEPI?","resposta":"Desafio de ideias com os pesquisadores e alunos. "},{"pergunta":"Voc\u00ea gostaria de participar do pr\u00f3ximo CONNEPI?","resposta":"Sim"},{"pergunta":"De um modo geral, como voc\u00ea avalia o n\u00edvel cient\u00edfico do XI CONNEPI?","resposta":"Bom"},{"pergunta":"Qual a sua percep\u00e7\u00e3o com rela\u00e7\u00e3o aos trabalhos apresentados no XI CONNEPI?","resposta":"Pesquisa acad\u00eamica e aplicada"},{"pergunta":"Por favor, insira neste campo suas cr\u00edticas, seus elogios e sugest\u00f5es para a comiss\u00e3o do XI CONNEPI:","resposta":"Bom evento, mas deveria ter mais espa\u00e7os para os banners, estava muito quente e apertado. "}][{"pergunta":"Qual a sua opini\u00e3o sobre o XI CONNEPI?","resposta":"Bom"},{"pergunta":"Qual a sua opini\u00e3o sobre as instala\u00e7\u00f5es f\u00edsicas onde ocorreu o XI CONNEPI?","resposta":"\u00d3timo"},{"pergunta":"Qual a sua opini\u00e3o sobre o credenciamento no evento?","resposta":"\u00d3timo"},{"pergunta":"Qual a sua opini\u00e3o sobre as diversas atividades ofertadas (palestras, mesa-redonda, minicursos, desafio de id\u00e9ias, mostra tecnol\u00f3gica, mostra de BANNERS, apresenta\u00e7\u00e3o ORAL de trabalhos) no evento?","resposta":"Bom"},{"pergunta":"Qual destas atividades \u00e9 indispens\u00e1vel para o pr\u00f3ximo CONNEPI?","resposta":"Palestras"},{"pergunta":"H\u00e1 alguma atividade que voc\u00ea gostaria de sugerir para o pr\u00f3ximo CONNEPI?","resposta":"Palestra sobre Educa\u00e7\u00e3o Inclusiva na EPT"},{"pergunta":"Voc\u00ea gostaria de participar do pr\u00f3ximo CONNEPI?","resposta":"Sim"},{"pergunta":"De um modo geral, como voc\u00ea avalia o n\u00edvel cient\u00edfico do XI CONNEPI?","resposta":"Bom"},{"pergunta":"Qual a sua percep\u00e7\u00e3o com rela\u00e7\u00e3o aos trabalhos apresentados no XI CONNEPI?","resposta":"Pesquisa aplicada"},{"pergunta":"Por favor, insira neste campo suas cr\u00edticas, seus elogios e sugest\u00f5es para a comiss\u00e3o do XI CONNEPI:","resposta":"bom evento para o tempo que teve para organizar. Parab\u00e9ns"}][{"pergunta":"Qual a sua opini\u00e3o sobre o XI CONNEPI?","resposta":"\u00d3timo"},{"pergunta":"Qual a sua opini\u00e3o sobre as instala\u00e7\u00f5es f\u00edsicas onde ocorreu o XI CONNEPI?","resposta":"Regular"},{"pergunta":"Qual a sua opini\u00e3o sobre o credenciamento no evento?","resposta":"\u00d3timo"},{"pergunta":"Qual a sua opini\u00e3o sobre as diversas atividades ofertadas (palestras, mesa-redonda, minicursos, desafio de id\u00e9ias, mostra tecnol\u00f3gica, mostra de BANNERS, apresenta\u00e7\u00e3o ORAL de trabalhos) no evento?","resposta":"Bom"},{"pergunta":"Qual destas atividades \u00e9 indispens\u00e1vel para o pr\u00f3ximo CONNEPI?","resposta":"Minicursos"},{"pergunta":"H\u00e1 alguma atividade que voc\u00ea gostaria de sugerir para o pr\u00f3ximo CONNEPI?","resposta":"VISITAS T\u00c9CNICAS"},{"pergunta":"Voc\u00ea gostaria de participar do pr\u00f3ximo CONNEPI?","resposta":"Sim"},{"pergunta":"De um modo geral, como voc\u00ea avalia o n\u00edvel cient\u00edfico do XI CONNEPI?","resposta":"\u00d3timo"},{"pergunta":"Qual a sua percep\u00e7\u00e3o com rela\u00e7\u00e3o aos trabalhos apresentados no XI CONNEPI?","resposta":"Pesquisa acad\u00eamica e aplicada"},{"pergunta":"Por favor, insira neste campo suas cr\u00edticas, seus elogios e sugest\u00f5es para a comiss\u00e3o do XI CONNEPI:","resposta":"EXCELENTE EVENTO"}][{"pergunta":"Qual a sua opini\u00e3o sobre o XI CONNEPI?","resposta":"\u00d3timo"},{"pergunta":"Qual a sua opini\u00e3o sobre as instala\u00e7\u00f5es f\u00edsicas onde ocorreu o XI CONNEPI?","resposta":"Regular"},{"pergunta":"Qual a sua opini\u00e3o sobre o credenciamento no evento?","resposta":"\u00d3timo"},{"pergunta":"Qual a sua opini\u00e3o sobre as diversas atividades ofertadas (palestras, mesa-redonda, minicursos, desafio de id\u00e9ias, mostra tecnol\u00f3gica, mostra de BANNERS, apresenta\u00e7\u00e3o ORAL de trabalhos) no evento?","resposta":"Bom"},{"pergunta":"Qual destas atividades \u00e9 indispens\u00e1vel para o pr\u00f3ximo CONNEPI?","resposta":"Minicursos"},{"pergunta":"H\u00e1 alguma atividade que voc\u00ea gostaria de sugerir para o pr\u00f3ximo CONNEPI?","resposta":"VISITAS T\u00c9CNICAS"},{"pergunta":"Voc\u00ea gostaria de participar do pr\u00f3ximo CONNEPI?","resposta":"Sim"},{"pergunta":"De um modo geral, como voc\u00ea avalia o n\u00edvel cient\u00edfico do XI CONNEPI?","resposta":"\u00d3timo"},{"pergunta":"Qual a sua percep\u00e7\u00e3o com rela\u00e7\u00e3o aos trabalhos apresentados no XI CONNEPI?","resposta":"Pesquisa acad\u00eamica e aplicada"},{"pergunta":"Por favor, insira neste campo suas cr\u00edticas, seus elogios e sugest\u00f5es para a comiss\u00e3o do XI CONNEPI:","resposta":"EXCELENTE EVENTO"}][{"pergunta":"Qual a sua opini\u00e3o sobre o XI CONNEPI?","resposta":"\u00d3timo"},{"pergunta":"Qual a sua opini\u00e3o sobre as instala\u00e7\u00f5es f\u00edsicas onde ocorreu o XI CONNEPI?","resposta":"\u00d3timo"},{"pergunta":"Qual a sua opini\u00e3o sobre o credenciamento no evento?","resposta":"\u00d3timo"},{"pergunta":"Qual a sua opini\u00e3o sobre as diversas atividades ofertadas (palestras, mesa-redonda, minicursos, desafio de id\u00e9ias, mostra tecnol\u00f3gica, mostra de BANNERS, apresenta\u00e7\u00e3o ORAL de trabalhos) no evento?","resposta":"\u00d3timo"},{"pergunta":"Qual destas atividades \u00e9 indispens\u00e1vel para o pr\u00f3ximo CONNEPI?","resposta":"Mostra de banner"},{"pergunta":"H\u00e1 alguma atividade que voc\u00ea gostaria de sugerir para o pr\u00f3ximo CONNEPI?","resposta":""},{"pergunta":"Voc\u00ea gostaria de participar do pr\u00f3ximo CONNEPI?","resposta":"Sim"},{"pergunta":"De um modo geral, como voc\u00ea avalia o n\u00edvel cient\u00edfico do XI CONNEPI?","resposta":"\u00d3timo"},{"pergunta":"Qual a sua percep\u00e7\u00e3o com rela\u00e7\u00e3o aos trabalhos apresentados no XI CONNEPI?","resposta":"Pesquisa aplicada"},{"pergunta":"Por favor, insira neste campo suas cr\u00edticas, seus elogios e sugest\u00f5es para a comiss\u00e3o do XI CONNEPI:","resposta":""}][{"pergunta":"Qual a sua opini\u00e3o sobre o XI CONNEPI?","resposta":"Bom"},{"pergunta":"Qual a sua opini\u00e3o sobre as instala\u00e7\u00f5es f\u00edsicas onde ocorreu o XI CONNEPI?","resposta":"Bom"},{"pergunta":"Qual a sua opini\u00e3o sobre o credenciamento no evento?","resposta":"Bom"},{"pergunta":"Qual a sua opini\u00e3o sobre as diversas atividades ofertadas (palestras, mesa-redonda, minicursos, desafio de id\u00e9ias, mostra tecnol\u00f3gica, mostra de BANNERS, apresenta\u00e7\u00e3o ORAL de trabalhos) no evento?","resposta":"Regular"},{"pergunta":"Qual destas atividades \u00e9 indispens\u00e1vel para o pr\u00f3ximo CONNEPI?","resposta":"Minicursos"},{"pergunta":"H\u00e1 alguma atividade que voc\u00ea gostaria de sugerir para o pr\u00f3ximo CONNEPI?","resposta":"Atividades para apresenta\u00e7\u00f5es art\u00edsticas de artes visuais, teatro, m\u00fasica, dan\u00e7a, exposi\u00e7\u00f5es, fotografias, instala\u00e7\u00f5es, curtas-metragens. "},{"pergunta":"Voc\u00ea gostaria de participar do pr\u00f3ximo CONNEPI?","resposta":"Sim"},{"pergunta":"De um modo geral, como voc\u00ea avalia o n\u00edvel cient\u00edfico do XI CONNEPI?","resposta":"Bom"},{"pergunta":"Qual a sua percep\u00e7\u00e3o com rela\u00e7\u00e3o aos trabalhos apresentados no XI CONNEPI?","resposta":"Pesquisa acad\u00eamica"},{"pergunta":"Por favor, insira neste campo suas cr\u00edticas, seus elogios e sugest\u00f5es para a comiss\u00e3o do XI CONNEPI:","resposta":"Senti falta de apresenta\u00e7\u00f5es art\u00edsticas fazendo parte do evento e n\u00e3o apenas para pontuar uma abertura, expos\u00e7\u00f5es de artes visuais, instala\u00e7\u00f5es, apresenta\u00e7\u00f5es teatrais, exibi\u00e7\u00e3o de curtas-metragens que est\u00e3o sendo desenvolvidos no \u00e2mbito dos IF\u00b4s. "}][{"pergunta":"Qual a sua opini\u00e3o sobre o XI CONNEPI?","resposta":"\u00d3timo"},{"pergunta":"Qual a sua opini\u00e3o sobre as instala\u00e7\u00f5es f\u00edsicas onde ocorreu o XI CONNEPI?","resposta":"\u00d3timo"},{"pergunta":"Qual a sua opini\u00e3o sobre o credenciamento no evento?","resposta":"\u00d3timo"},{"pergunta":"Qual a sua opini\u00e3o sobre as diversas atividades ofertadas (palestras, mesa-redonda, minicursos, desafio de id\u00e9ias, mostra tecnol\u00f3gica, mostra de BANNERS, apresenta\u00e7\u00e3o ORAL de trabalhos) no evento?","resposta":"Bom"},{"pergunta":"Qual destas atividades \u00e9 indispens\u00e1vel para o pr\u00f3ximo CONNEPI?","resposta":"Mostra de banner"},{"pergunta":"H\u00e1 alguma atividade que voc\u00ea gostaria de sugerir para o pr\u00f3ximo CONNEPI?","resposta":"Competi\u00e7\u00e3o de rob\u00f4s"},{"pergunta":"Voc\u00ea gostaria de participar do pr\u00f3ximo CONNEPI?","resposta":"Sim"},{"pergunta":"De um modo geral, como voc\u00ea avalia o n\u00edvel cient\u00edfico do XI CONNEPI?","resposta":"\u00d3timo"},{"pergunta":"Qual a sua percep\u00e7\u00e3o com rela\u00e7\u00e3o aos trabalhos apresentados no XI CONNEPI?","resposta":"Pesquisa acad\u00eamica e aplicada"},{"pergunta":"Por favor, insira neste campo suas cr\u00edticas, seus elogios e sugest\u00f5es para a comiss\u00e3o do XI CONNEPI:","resposta":"Foi \u00f3timo para um evento organizado t\u00e3o r\u00e1pido"}][{"pergunta":"Qual a sua opini\u00e3o sobre o XI CONNEPI?","resposta":"\u00d3timo"},{"pergunta":"Qual a sua opini\u00e3o sobre as instala\u00e7\u00f5es f\u00edsicas onde ocorreu o XI CONNEPI?","resposta":"\u00d3timo"},{"pergunta":"Qual a sua opini\u00e3o sobre o credenciamento no evento?","resposta":"Bom"},{"pergunta":"Qual a sua opini\u00e3o sobre as diversas atividades ofertadas (palestras, mesa-redonda, minicursos, desafio de id\u00e9ias, mostra tecnol\u00f3gica, mostra de BANNERS, apresenta\u00e7\u00e3o ORAL de trabalhos) no evento?","resposta":"Bom"},{"pergunta":"Qual destas atividades \u00e9 indispens\u00e1vel para o pr\u00f3ximo CONNEPI?","resposta":"Mostra tecnol\u00f3gica"},{"pergunta":"H\u00e1 alguma atividade que voc\u00ea gostaria de sugerir para o pr\u00f3ximo CONNEPI?","resposta":"N\u00e3o"},{"pergunta":"Voc\u00ea gostaria de participar do pr\u00f3ximo CONNEPI?","resposta":"Sim"},{"pergunta":"De um modo geral, como voc\u00ea avalia o n\u00edvel cient\u00edfico do XI CONNEPI?","resposta":"Bom"},{"pergunta":"Qual a sua percep\u00e7\u00e3o com rela\u00e7\u00e3o aos trabalhos apresentados no XI CONNEPI?","resposta":"Pesquisa acad\u00eamica e aplicada"},{"pergunta":"Por favor, insira neste campo suas cr\u00edticas, seus elogios e sugest\u00f5es para a comiss\u00e3o do XI CONNEPI:","resposta":"Gostei muito de ter participado do XI CONNEPI, foi um evento de alt\u00edssima qualidade. Minha cr\u00edtica fica para a exposi\u00e7\u00e3o de banners, pois os expositores ficaram muito pr\u00f3ximos um dos outros, dificultando a apresenta\u00e7\u00e3o, mesmo com a grande qualidade das instala\u00e7\u00f5es do hotel."}][{"pergunta":"Qual a sua opini\u00e3o sobre o XI CONNEPI?","resposta":"\u00d3timo"},{"pergunta":"Qual a sua opini\u00e3o sobre as instala\u00e7\u00f5es f\u00edsicas onde ocorreu o XI CONNEPI?","resposta":"\u00d3timo"},{"pergunta":"Qual a sua opini\u00e3o sobre o credenciamento no evento?","resposta":"\u00d3timo"},{"pergunta":"Qual a sua opini\u00e3o sobre as diversas atividades ofertadas (palestras, mesa-redonda, minicursos, desafio de id\u00e9ias, mostra tecnol\u00f3gica, mostra de BANNERS, apresenta\u00e7\u00e3o ORAL de trabalhos) no evento?","resposta":"\u00d3timo"},{"pergunta":"Qual destas atividades \u00e9 indispens\u00e1vel para o pr\u00f3ximo CONNEPI?","resposta":"Palestras"},{"pergunta":"H\u00e1 alguma atividade que voc\u00ea gostaria de sugerir para o pr\u00f3ximo CONNEPI?","resposta":"\u00d3timo"},{"pergunta":"Voc\u00ea gostaria de participar do pr\u00f3ximo CONNEPI?","resposta":"Sim"},{"pergunta":"De um modo geral, como voc\u00ea avalia o n\u00edvel cient\u00edfico do XI CONNEPI?","resposta":"\u00d3timo"},{"pergunta":"Qual a sua percep\u00e7\u00e3o com rela\u00e7\u00e3o aos trabalhos apresentados no XI CONNEPI?","resposta":"Pesquisa acad\u00eamica"},{"pergunta":"Por favor, insira neste campo suas cr\u00edticas, seus elogios e sugest\u00f5es para a comiss\u00e3o do XI CONNEPI:","resposta":"\u00d3timo"}][{"pergunta":"Qual a sua opini\u00e3o sobre o XI CONNEPI?","resposta":"\u00d3timo"},{"pergunta":"Qual a sua opini\u00e3o sobre as instala\u00e7\u00f5es f\u00edsicas onde ocorreu o XI CONNEPI?","resposta":"\u00d3timo"},{"pergunta":"Qual a sua opini\u00e3o sobre o credenciamento no evento?","resposta":"\u00d3timo"},{"pergunta":"Qual a sua opini\u00e3o sobre as diversas atividades ofertadas (palestras, mesa-redonda, minicursos, desafio de id\u00e9ias, mostra tecnol\u00f3gica, mostra de BANNERS, apresenta\u00e7\u00e3o ORAL de trabalhos) no evento?","resposta":"Bom"},{"pergunta":"Qual destas atividades \u00e9 indispens\u00e1vel para o pr\u00f3ximo CONNEPI?","resposta":"Mesa redonda"},{"pergunta":"H\u00e1 alguma atividade que voc\u00ea gostaria de sugerir para o pr\u00f3ximo CONNEPI?","resposta":"N\u00e3o"},{"pergunta":"Voc\u00ea gostaria de participar do pr\u00f3ximo CONNEPI?","resposta":"Sim"},{"pergunta":"De um modo geral, como voc\u00ea avalia o n\u00edvel cient\u00edfico do XI CONNEPI?","resposta":"\u00d3timo"},{"pergunta":"Qual a sua percep\u00e7\u00e3o com rela\u00e7\u00e3o aos trabalhos apresentados no XI CONNEPI?","resposta":"Pesquisa acad\u00eamica"},{"pergunta":"Por favor, insira neste campo suas cr\u00edticas, seus elogios e sugest\u00f5es para a comiss\u00e3o do XI CONNEPI:","resposta":"Evento \u00f3timo, parab\u00e9ns."}][{"pergunta":"Qual a sua opini\u00e3o sobre o XI CONNEPI?","resposta":"Bom"},{"pergunta":"Qual a sua opini\u00e3o sobre as instala\u00e7\u00f5es f\u00edsicas onde ocorreu o XI CONNEPI?","resposta":"Ruim"},{"pergunta":"Qual a sua opini\u00e3o sobre o credenciamento no evento?","resposta":"\u00d3timo"},{"pergunta":"Qual a sua opini\u00e3o sobre as diversas atividades ofertadas (palestras, mesa-redonda, minicursos, desafio de id\u00e9ias, mostra tecnol\u00f3gica, mostra de BANNERS, apresenta\u00e7\u00e3o ORAL de trabalhos) no evento?","resposta":"Bom"},{"pergunta":"Qual destas atividades \u00e9 indispens\u00e1vel para o pr\u00f3ximo CONNEPI?","resposta":"Palestras"},{"pergunta":"H\u00e1 alguma atividade que voc\u00ea gostaria de sugerir para o pr\u00f3ximo CONNEPI?","resposta":"N\u00e3o"},{"pergunta":"Voc\u00ea gostaria de participar do pr\u00f3ximo CONNEPI?","resposta":"Sim"},{"pergunta":"De um modo geral, como voc\u00ea avalia o n\u00edvel cient\u00edfico do XI CONNEPI?","resposta":"\u00d3timo"},{"pergunta":"Qual a sua percep\u00e7\u00e3o com rela\u00e7\u00e3o aos trabalhos apresentados no XI CONNEPI?","resposta":"Pesquisa aplicada"},{"pergunta":"Por favor, insira neste campo suas cr\u00edticas, seus elogios e sugest\u00f5es para a comiss\u00e3o do XI CONNEPI:","resposta":"O local deve ser apropriado para um evento do porte do CONNEPI."}][{"pergunta":"Qual a sua opini\u00e3o sobre o XI CONNEPI?","resposta":"Bom"},{"pergunta":"Qual a sua opini\u00e3o sobre as instala\u00e7\u00f5es f\u00edsicas onde ocorreu o XI CONNEPI?","resposta":"\u00d3timo"},{"pergunta":"Qual a sua opini\u00e3o sobre o credenciamento no evento?","resposta":"Regular"},{"pergunta":"Qual a sua opini\u00e3o sobre as diversas atividades ofertadas (palestras, mesa-redonda, minicursos, desafio de id\u00e9ias, mostra tecnol\u00f3gica, mostra de BANNERS, apresenta\u00e7\u00e3o ORAL de trabalhos) no evento?","resposta":"Bom"},{"pergunta":"Qual destas atividades \u00e9 indispens\u00e1vel para o pr\u00f3ximo CONNEPI?","resposta":"Mesa redonda"},{"pergunta":"H\u00e1 alguma atividade que voc\u00ea gostaria de sugerir para o pr\u00f3ximo CONNEPI?","resposta":"mesa redonda "},{"pergunta":"Voc\u00ea gostaria de participar do pr\u00f3ximo CONNEPI?","resposta":"Sim"},{"pergunta":"De um modo geral, como voc\u00ea avalia o n\u00edvel cient\u00edfico do XI CONNEPI?","resposta":"Bom"},{"pergunta":"Qual a sua percep\u00e7\u00e3o com rela\u00e7\u00e3o aos trabalhos apresentados no XI CONNEPI?","resposta":"Pesquisa acad\u00eamica"},{"pergunta":"Por favor, insira neste campo suas cr\u00edticas, seus elogios e sugest\u00f5es para a comiss\u00e3o do XI CONNEPI:","resposta":"faltou um  pouco de organiza\u00e7\u00e3o "}][{"pergunta":"Qual a sua opini\u00e3o sobre o XI CONNEPI?","resposta":"Regular"},{"pergunta":"Qual a sua opini\u00e3o sobre as instala\u00e7\u00f5es f\u00edsicas onde ocorreu o XI CONNEPI?","resposta":"Regular"},{"pergunta":"Qual a sua opini\u00e3o sobre o credenciamento no evento?","resposta":"Bom"},{"pergunta":"Qual a sua opini\u00e3o sobre as diversas atividades ofertadas (palestras, mesa-redonda, minicursos, desafio de id\u00e9ias, mostra tecnol\u00f3gica, mostra de BANNERS, apresenta\u00e7\u00e3o ORAL de trabalhos) no evento?","resposta":"Ruim"},{"pergunta":"Qual destas atividades \u00e9 indispens\u00e1vel para o pr\u00f3ximo CONNEPI?","resposta":"Mostra de banner"},{"pergunta":"H\u00e1 alguma atividade que voc\u00ea gostaria de sugerir para o pr\u00f3ximo CONNEPI?","resposta":"Sim shows musicais e culturais,  mostra gastron\u00f4mica, e art\u00edstica. "},{"pergunta":"Voc\u00ea gostaria de participar do pr\u00f3ximo CONNEPI?","resposta":"Sim"},{"pergunta":"De um modo geral, como voc\u00ea avalia o n\u00edvel cient\u00edfico do XI CONNEPI?","resposta":"Bom"},{"pergunta":"Qual a sua percep\u00e7\u00e3o com rela\u00e7\u00e3o aos trabalhos apresentados no XI CONNEPI?","resposta":"Pesquisa acad\u00eamica"},{"pergunta":"Por favor, insira neste campo suas cr\u00edticas, seus elogios e sugest\u00f5es para a comiss\u00e3o do XI CONNEPI:","resposta":"O local ficou muito apertado e abafado, se o evento fosse no IFAL seria melhor pois teria mais espa\u00e7os para as atividades. E tamb\u00e9m os participantes n\u00e3o puderam conhecer o campi. Outra sugest\u00e3o seria colocar mais atividades em rela\u00e7\u00e3o a identidade cultural do Estado pois muita gente n\u00e3o conheceu pontos interessantes da cultura Alagoana.  Alguma atividade ligada a educa\u00e7\u00e3o empreendedora tamb\u00e9m  n\u00e3o foi contemplado. No CONNEPI do Acre foi muito desenvolvido. Outro aspecto \u00e9 abertura e retorno dos aceites com anteced\u00eancia, para que o aporte de recursos possa ser organizado em tempo h\u00e1bil."}][{"pergunta":"Qual a sua opini\u00e3o sobre o XI CONNEPI?","resposta":"\u00d3timo"},{"pergunta":"Qual a sua opini\u00e3o sobre as instala\u00e7\u00f5es f\u00edsicas onde ocorreu o XI CONNEPI?","resposta":"\u00d3timo"},{"pergunta":"Qual a sua opini\u00e3o sobre o credenciamento no evento?","resposta":"\u00d3timo"},{"pergunta":"Qual a sua opini\u00e3o sobre as diversas atividades ofertadas (palestras, mesa-redonda, minicursos, desafio de id\u00e9ias, mostra tecnol\u00f3gica, mostra de BANNERS, apresenta\u00e7\u00e3o ORAL de trabalhos) no evento?","resposta":"\u00d3timo"},{"pergunta":"Qual destas atividades \u00e9 indispens\u00e1vel para o pr\u00f3ximo CONNEPI?","resposta":"Palestras"},{"pergunta":"H\u00e1 alguma atividade que voc\u00ea gostaria de sugerir para o pr\u00f3ximo CONNEPI?","resposta":"IFFESTIVAL"},{"pergunta":"Voc\u00ea gostaria de participar do pr\u00f3ximo CONNEPI?","resposta":"Sim"},{"pergunta":"De um modo geral, como voc\u00ea avalia o n\u00edvel cient\u00edfico do XI CONNEPI?","resposta":"\u00d3timo"},{"pergunta":"Qual a sua percep\u00e7\u00e3o com rela\u00e7\u00e3o aos trabalhos apresentados no XI CONNEPI?","resposta":"Pesquisa acad\u00eamica"},{"pergunta":"Por favor, insira neste campo suas cr\u00edticas, seus elogios e sugest\u00f5es para a comiss\u00e3o do XI CONNEPI:","resposta":"organiza\u00e7\u00e3o otima"}][{"pergunta":"Qual a sua opini\u00e3o sobre o XI CONNEPI?","resposta":"Bom"},{"pergunta":"Qual a sua opini\u00e3o sobre as instala\u00e7\u00f5es f\u00edsicas onde ocorreu o XI CONNEPI?","resposta":"Bom"},{"pergunta":"Qual a sua opini\u00e3o sobre o credenciamento no evento?","resposta":"\u00d3timo"},{"pergunta":"Qual a sua opini\u00e3o sobre as diversas atividades ofertadas (palestras, mesa-redonda, minicursos, desafio de id\u00e9ias, mostra tecnol\u00f3gica, mostra de BANNERS, apresenta\u00e7\u00e3o ORAL de trabalhos) no evento?","resposta":"Bom"},{"pergunta":"Qual destas atividades \u00e9 indispens\u00e1vel para o pr\u00f3ximo CONNEPI?","resposta":"Mostra de banner"},{"pergunta":"H\u00e1 alguma atividade que voc\u00ea gostaria de sugerir para o pr\u00f3ximo CONNEPI?","resposta":"Nenhuma"},{"pergunta":"Voc\u00ea gostaria de participar do pr\u00f3ximo CONNEPI?","resposta":"Sim"},{"pergunta":"De um modo geral, como voc\u00ea avalia o n\u00edvel cient\u00edfico do XI CONNEPI?","resposta":"\u00d3timo"},{"pergunta":"Qual a sua percep\u00e7\u00e3o com rela\u00e7\u00e3o aos trabalhos apresentados no XI CONNEPI?","resposta":"Pesquisa acad\u00eamica e aplicada"},{"pergunta":"Por favor, insira neste campo suas cr\u00edticas, seus elogios e sugest\u00f5es para a comiss\u00e3o do XI CONNEPI:","resposta":"Maior espa\u00e7amento entre os banners"}][{"pergunta":"Qual a sua opini\u00e3o sobre o XI CONNEPI?","resposta":"\u00d3timo"},{"pergunta":"Qual a sua opini\u00e3o sobre as instala\u00e7\u00f5es f\u00edsicas onde ocorreu o XI CONNEPI?","resposta":"\u00d3timo"},{"pergunta":"Qual a sua opini\u00e3o sobre o credenciamento no evento?","resposta":"\u00d3timo"},{"pergunta":"Qual a sua opini\u00e3o sobre as diversas atividades ofertadas (palestras, mesa-redonda, minicursos, desafio de id\u00e9ias, mostra tecnol\u00f3gica, mostra de BANNERS, apresenta\u00e7\u00e3o ORAL de trabalhos) no evento?","resposta":"\u00d3timo"},{"pergunta":"Qual destas atividades \u00e9 indispens\u00e1vel para o pr\u00f3ximo CONNEPI?","resposta":"Mostra de banner"},{"pergunta":"H\u00e1 alguma atividade que voc\u00ea gostaria de sugerir para o pr\u00f3ximo CONNEPI?","resposta":"N\u00e3o h\u00e1 nenhuma sugest\u00e3o."},{"pergunta":"Voc\u00ea gostaria de participar do pr\u00f3ximo CONNEPI?","resposta":"Sim"},{"pergunta":"De um modo geral, como voc\u00ea avalia o n\u00edvel cient\u00edfico do XI CONNEPI?","resposta":"\u00d3timo"},{"pergunta":"Qual a sua percep\u00e7\u00e3o com rela\u00e7\u00e3o aos trabalhos apresentados no XI CONNEPI?","resposta":"Pesquisa acad\u00eamica e aplicada"},{"pergunta":"Por favor, insira neste campo suas cr\u00edticas, seus elogios e sugest\u00f5es para a comiss\u00e3o do XI CONNEPI:","resposta":"Foi uma experi\u00eancia \u00f3tima. Parab\u00e9ns pelo evento."}][{"pergunta":"Qual a sua opini\u00e3o sobre o XI CONNEPI?","resposta":"\u00d3timo"},{"pergunta":"Qual a sua opini\u00e3o sobre as instala\u00e7\u00f5es f\u00edsicas onde ocorreu o XI CONNEPI?","resposta":"\u00d3timo"},{"pergunta":"Qual a sua opini\u00e3o sobre o credenciamento no evento?","resposta":"\u00d3timo"},{"pergunta":"Qual a sua opini\u00e3o sobre as diversas atividades ofertadas (palestras, mesa-redonda, minicursos, desafio de id\u00e9ias, mostra tecnol\u00f3gica, mostra de BANNERS, apresenta\u00e7\u00e3o ORAL de trabalhos) no evento?","resposta":"\u00d3timo"},{"pergunta":"Qual destas atividades \u00e9 indispens\u00e1vel para o pr\u00f3ximo CONNEPI?","resposta":"Mostra de banner"},{"pergunta":"H\u00e1 alguma atividade que voc\u00ea gostaria de sugerir para o pr\u00f3ximo CONNEPI?","resposta":"Nao"},{"pergunta":"Voc\u00ea gostaria de participar do pr\u00f3ximo CONNEPI?","resposta":"Sim"},{"pergunta":"De um modo geral, como voc\u00ea avalia o n\u00edvel cient\u00edfico do XI CONNEPI?","resposta":"\u00d3timo"},{"pergunta":"Qual a sua percep\u00e7\u00e3o com rela\u00e7\u00e3o aos trabalhos apresentados no XI CONNEPI?","resposta":"Pesquisa acad\u00eamica e aplicada"},{"pergunta":"Por favor, insira neste campo suas cr\u00edticas, seus elogios e sugest\u00f5es para a comiss\u00e3o do XI CONNEPI:","resposta":"Otimo"}][{"pergunta":"Qual a sua opini\u00e3o sobre o XI CONNEPI?","resposta":"\u00d3timo"},{"pergunta":"Qual a sua opini\u00e3o sobre as instala\u00e7\u00f5es f\u00edsicas onde ocorreu o XI CONNEPI?","resposta":"\u00d3timo"},{"pergunta":"Qual a sua opini\u00e3o sobre o credenciamento no evento?","resposta":"\u00d3timo"},{"pergunta":"Qual a sua opini\u00e3o sobre as diversas atividades ofertadas (palestras, mesa-redonda, minicursos, desafio de id\u00e9ias, mostra tecnol\u00f3gica, mostra de BANNERS, apresenta\u00e7\u00e3o ORAL de trabalhos) no evento?","resposta":"\u00d3timo"},{"pergunta":"Qual destas atividades \u00e9 indispens\u00e1vel para o pr\u00f3ximo CONNEPI?","resposta":"Palestras"},{"pergunta":"H\u00e1 alguma atividade que voc\u00ea gostaria de sugerir para o pr\u00f3ximo CONNEPI?","resposta":"\u00f3timo"},{"pergunta":"Voc\u00ea gostaria de participar do pr\u00f3ximo CONNEPI?","resposta":"Sim"},{"pergunta":"De um modo geral, como voc\u00ea avalia o n\u00edvel cient\u00edfico do XI CONNEPI?","resposta":"\u00d3timo"},{"pergunta":"Qual a sua percep\u00e7\u00e3o com rela\u00e7\u00e3o aos trabalhos apresentados no XI CONNEPI?","resposta":"Pesquisa acad\u00eamica"},{"pergunta":"Por favor, insira neste campo suas cr\u00edticas, seus elogios e sugest\u00f5es para a comiss\u00e3o do XI CONNEPI:","resposta":"\u00f3timo"}][{"pergunta":"Qual a sua opini\u00e3o sobre o XI CONNEPI?","resposta":"Bom"},{"pergunta":"Qual a sua opini\u00e3o sobre as instala\u00e7\u00f5es f\u00edsicas onde ocorreu o XI CONNEPI?","resposta":"Regular"},{"pergunta":"Qual a sua opini\u00e3o sobre o credenciamento no evento?","resposta":"Regular"},{"pergunta":"Qual a sua opini\u00e3o sobre as diversas atividades ofertadas (palestras, mesa-redonda, minicursos, desafio de id\u00e9ias, mostra tecnol\u00f3gica, mostra de BANNERS, apresenta\u00e7\u00e3o ORAL de trabalhos) no evento?","resposta":"\u00d3timo"},{"pergunta":"Qual destas atividades \u00e9 indispens\u00e1vel para o pr\u00f3ximo CONNEPI?","resposta":"Palestras"},{"pergunta":"H\u00e1 alguma atividade que voc\u00ea gostaria de sugerir para o pr\u00f3ximo CONNEPI?","resposta":"nao"},{"pergunta":"Voc\u00ea gostaria de participar do pr\u00f3ximo CONNEPI?","resposta":"Sim"},{"pergunta":"De um modo geral, como voc\u00ea avalia o n\u00edvel cient\u00edfico do XI CONNEPI?","resposta":"\u00d3timo"},{"pergunta":"Qual a sua percep\u00e7\u00e3o com rela\u00e7\u00e3o aos trabalhos apresentados no XI CONNEPI?","resposta":"Pesquisa acad\u00eamica e aplicada"},{"pergunta":"Por favor, insira neste campo suas cr\u00edticas, seus elogios e sugest\u00f5es para a comiss\u00e3o do XI CONNEPI:","resposta":"Local muito pequeno, apertado, com pouca capacidade!"}][{"pergunta":"Qual a sua opini\u00e3o sobre o XI CONNEPI?","resposta":"\u00d3timo"},{"pergunta":"Qual a sua opini\u00e3o sobre as instala\u00e7\u00f5es f\u00edsicas onde ocorreu o XI CONNEPI?","resposta":"\u00d3timo"},{"pergunta":"Qual a sua opini\u00e3o sobre o credenciamento no evento?","resposta":"\u00d3timo"},{"pergunta":"Qual a sua opini\u00e3o sobre as diversas atividades ofertadas (palestras, mesa-redonda, minicursos, desafio de id\u00e9ias, mostra tecnol\u00f3gica, mostra de BANNERS, apresenta\u00e7\u00e3o ORAL de trabalhos) no evento?","resposta":"\u00d3timo"},{"pergunta":"Qual destas atividades \u00e9 indispens\u00e1vel para o pr\u00f3ximo CONNEPI?","resposta":"Palestras"},{"pergunta":"H\u00e1 alguma atividade que voc\u00ea gostaria de sugerir para o pr\u00f3ximo CONNEPI?","resposta":"ok"},{"pergunta":"Voc\u00ea gostaria de participar do pr\u00f3ximo CONNEPI?","resposta":"Sim"},{"pergunta":"De um modo geral, como voc\u00ea avalia o n\u00edvel cient\u00edfico do XI CONNEPI?","resposta":"\u00d3timo"},{"pergunta":"Qual a sua percep\u00e7\u00e3o com rela\u00e7\u00e3o aos trabalhos apresentados no XI CONNEPI?","resposta":"Pesquisa acad\u00eamica"},{"pergunta":"Por favor, insira neste campo suas cr\u00edticas, seus elogios e sugest\u00f5es para a comiss\u00e3o do XI CONNEPI:","resposta":"ok"}][{"pergunta":"Qual a sua opini\u00e3o sobre o XI CONNEPI?","resposta":"\u00d3timo"},{"pergunta":"Qual a sua opini\u00e3o sobre as instala\u00e7\u00f5es f\u00edsicas onde ocorreu o XI CONNEPI?","resposta":"\u00d3timo"},{"pergunta":"Qual a sua opini\u00e3o sobre o credenciamento no evento?","resposta":"Bom"},{"pergunta":"Qual a sua opini\u00e3o sobre as diversas atividades ofertadas (palestras, mesa-redonda, minicursos, desafio de id\u00e9ias, mostra tecnol\u00f3gica, mostra de BANNERS, apresenta\u00e7\u00e3o ORAL de trabalhos) no evento?","resposta":"Bom"},{"pergunta":"Qual destas atividades \u00e9 indispens\u00e1vel para o pr\u00f3ximo CONNEPI?","resposta":"Mostra tecnol\u00f3gica"},{"pergunta":"H\u00e1 alguma atividade que voc\u00ea gostaria de sugerir para o pr\u00f3ximo CONNEPI?","resposta":"N\u00e3o"},{"pergunta":"Voc\u00ea gostaria de participar do pr\u00f3ximo CONNEPI?","resposta":"Sim"},{"pergunta":"De um modo geral, como voc\u00ea avalia o n\u00edvel cient\u00edfico do XI CONNEPI?","resposta":"Bom"},{"pergunta":"Qual a sua percep\u00e7\u00e3o com rela\u00e7\u00e3o aos trabalhos apresentados no XI CONNEPI?","resposta":"Pesquisa acad\u00eamica e aplicada"},{"pergunta":"Por favor, insira neste campo suas cr\u00edticas, seus elogios e sugest\u00f5es para a comiss\u00e3o do XI CONNEPI:","resposta":"MT BOM"}][{"pergunta":"Qual a sua opini\u00e3o sobre o XI CONNEPI?","resposta":"\u00d3timo"},{"pergunta":"Qual a sua opini\u00e3o sobre as instala\u00e7\u00f5es f\u00edsicas onde ocorreu o XI CONNEPI?","resposta":"\u00d3timo"},{"pergunta":"Qual a sua opini\u00e3o sobre o credenciamento no evento?","resposta":"\u00d3timo"},{"pergunta":"Qual a sua opini\u00e3o sobre as diversas atividades ofertadas (palestras, mesa-redonda, minicursos, desafio de id\u00e9ias, mostra tecnol\u00f3gica, mostra de BANNERS, apresenta\u00e7\u00e3o ORAL de trabalhos) no evento?","resposta":"\u00d3timo"},{"pergunta":"Qual destas atividades \u00e9 indispens\u00e1vel para o pr\u00f3ximo CONNEPI?","resposta":"Palestras"},{"pergunta":"H\u00e1 alguma atividade que voc\u00ea gostaria de sugerir para o pr\u00f3ximo CONNEPI?","resposta":"Minicursos de Engenharia Biom\u00e9dica"},{"pergunta":"Voc\u00ea gostaria de participar do pr\u00f3ximo CONNEPI?","resposta":"Sim"},{"pergunta":"De um modo geral, como voc\u00ea avalia o n\u00edvel cient\u00edfico do XI CONNEPI?","resposta":"\u00d3timo"},{"pergunta":"Qual a sua percep\u00e7\u00e3o com rela\u00e7\u00e3o aos trabalhos apresentados no XI CONNEPI?","resposta":"Pesquisa aplicada"},{"pergunta":"Por favor, insira neste campo suas cr\u00edticas, seus elogios e sugest\u00f5es para a comiss\u00e3o do XI CONNEPI:","resposta":"Muito organizado."}][{"pergunta":"Qual a sua opini\u00e3o sobre o XI CONNEPI?","resposta":"\u00d3timo"},{"pergunta":"Qual a sua opini\u00e3o sobre as instala\u00e7\u00f5es f\u00edsicas onde ocorreu o XI CONNEPI?","resposta":"Bom"},{"pergunta":"Qual a sua opini\u00e3o sobre o credenciamento no evento?","resposta":"Bom"},{"pergunta":"Qual a sua opini\u00e3o sobre as diversas atividades ofertadas (palestras, mesa-redonda, minicursos, desafio de id\u00e9ias, mostra tecnol\u00f3gica, mostra de BANNERS, apresenta\u00e7\u00e3o ORAL de trabalhos) no evento?","resposta":"Bom"},{"pergunta":"Qual destas atividades \u00e9 indispens\u00e1vel para o pr\u00f3ximo CONNEPI?","resposta":"Mostra de banner"},{"pergunta":"H\u00e1 alguma atividade que voc\u00ea gostaria de sugerir para o pr\u00f3ximo CONNEPI?","resposta":"mOMENTOS CULTURAIS POR REGI\u00c3O"},{"pergunta":"Voc\u00ea gostaria de participar do pr\u00f3ximo CONNEPI?","resposta":"Sim"},{"pergunta":"De um modo geral, como voc\u00ea avalia o n\u00edvel cient\u00edfico do XI CONNEPI?","resposta":"Bom"},{"pergunta":"Qual a sua percep\u00e7\u00e3o com rela\u00e7\u00e3o aos trabalhos apresentados no XI CONNEPI?","resposta":"Pesquisa acad\u00eamica e aplicada"},{"pergunta":"Por favor, insira neste campo suas cr\u00edticas, seus elogios e sugest\u00f5es para a comiss\u00e3o do XI CONNEPI:","resposta":"eXCELENTE EVENTO"}][{"pergunta":"Qual a sua opini\u00e3o sobre o XI CONNEPI?","resposta":"Bom"},{"pergunta":"Qual a sua opini\u00e3o sobre as instala\u00e7\u00f5es f\u00edsicas onde ocorreu o XI CONNEPI?","resposta":"Bom"},{"pergunta":"Qual a sua opini\u00e3o sobre o credenciamento no evento?","resposta":"Bom"},{"pergunta":"Qual a sua opini\u00e3o sobre as diversas atividades ofertadas (palestras, mesa-redonda, minicursos, desafio de id\u00e9ias, mostra tecnol\u00f3gica, mostra de BANNERS, apresenta\u00e7\u00e3o ORAL de trabalhos) no evento?","resposta":"Bom"},{"pergunta":"Qual destas atividades \u00e9 indispens\u00e1vel para o pr\u00f3ximo CONNEPI?","resposta":"Desafio de id\u00e9ias"},{"pergunta":"H\u00e1 alguma atividade que voc\u00ea gostaria de sugerir para o pr\u00f3ximo CONNEPI?","resposta":"TEATRO"},{"pergunta":"Voc\u00ea gostaria de participar do pr\u00f3ximo CONNEPI?","resposta":"Sim"},{"pergunta":"De um modo geral, como voc\u00ea avalia o n\u00edvel cient\u00edfico do XI CONNEPI?","resposta":"Bom"},{"pergunta":"Qual a sua percep\u00e7\u00e3o com rela\u00e7\u00e3o aos trabalhos apresentados no XI CONNEPI?","resposta":"Pesquisa acad\u00eamica"},{"pergunta":"Por favor, insira neste campo suas cr\u00edticas, seus elogios e sugest\u00f5es para a comiss\u00e3o do XI CONNEPI:","resposta":"N\u00daMERO MAIOR DE MINCURSOS"}][{"pergunta":"Qual a sua opini\u00e3o sobre o XI CONNEPI?","resposta":"\u00d3timo"},{"pergunta":"Qual a sua opini\u00e3o sobre as instala\u00e7\u00f5es f\u00edsicas onde ocorreu o XI CONNEPI?","resposta":"\u00d3timo"},{"pergunta":"Qual a sua opini\u00e3o sobre o credenciamento no evento?","resposta":"\u00d3timo"},{"pergunta":"Qual a sua opini\u00e3o sobre as diversas atividades ofertadas (palestras, mesa-redonda, minicursos, desafio de id\u00e9ias, mostra tecnol\u00f3gica, mostra de BANNERS, apresenta\u00e7\u00e3o ORAL de trabalhos) no evento?","resposta":"\u00d3timo"},{"pergunta":"Qual destas atividades \u00e9 indispens\u00e1vel para o pr\u00f3ximo CONNEPI?","resposta":"Desafio de id\u00e9ias"},{"pergunta":"H\u00e1 alguma atividade que voc\u00ea gostaria de sugerir para o pr\u00f3ximo CONNEPI?","resposta":"Um turno com tour pela cidade que sedia o evento, proporcionado pelo evento, mesmo que pago."},{"pergunta":"Voc\u00ea gostaria de participar do pr\u00f3ximo CONNEPI?","resposta":"Sim"},{"pergunta":"De um modo geral, como voc\u00ea avalia o n\u00edvel cient\u00edfico do XI CONNEPI?","resposta":"\u00d3timo"},{"pergunta":"Qual a sua percep\u00e7\u00e3o com rela\u00e7\u00e3o aos trabalhos apresentados no XI CONNEPI?","resposta":"Pesquisa acad\u00eamica e aplicada"},{"pergunta":"Por favor, insira neste campo suas cr\u00edticas, seus elogios e sugest\u00f5es para a comiss\u00e3o do XI CONNEPI:","resposta":"Tudo foi excelente."}][{"pergunta":"Qual a sua opini\u00e3o sobre o XI CONNEPI?","resposta":"Bom"},{"pergunta":"Qual a sua opini\u00e3o sobre as instala\u00e7\u00f5es f\u00edsicas onde ocorreu o XI CONNEPI?","resposta":"Bom"},{"pergunta":"Qual a sua opini\u00e3o sobre o credenciamento no evento?","resposta":"\u00d3timo"},{"pergunta":"Qual a sua opini\u00e3o sobre as diversas atividades ofertadas (palestras, mesa-redonda, minicursos, desafio de id\u00e9ias, mostra tecnol\u00f3gica, mostra de BANNERS, apresenta\u00e7\u00e3o ORAL de trabalhos) no evento?","resposta":"\u00d3timo"},{"pergunta":"Qual destas atividades \u00e9 indispens\u00e1vel para o pr\u00f3ximo CONNEPI?","resposta":"Palestras"},{"pergunta":"H\u00e1 alguma atividade que voc\u00ea gostaria de sugerir para o pr\u00f3ximo CONNEPI?","resposta":"n\u00e3o"},{"pergunta":"Voc\u00ea gostaria de participar do pr\u00f3ximo CONNEPI?","resposta":"Sim"},{"pergunta":"De um modo geral, como voc\u00ea avalia o n\u00edvel cient\u00edfico do XI CONNEPI?","resposta":"\u00d3timo"},{"pergunta":"Qual a sua percep\u00e7\u00e3o com rela\u00e7\u00e3o aos trabalhos apresentados no XI CONNEPI?","resposta":"Pesquisa acad\u00eamica"},{"pergunta":"Por favor, insira neste campo suas cr\u00edticas, seus elogios e sugest\u00f5es para a comiss\u00e3o do XI CONNEPI:","resposta":"Parab\u00e9ns a comiss\u00e3o organizadora!"}][{"pergunta":"Qual a sua opini\u00e3o sobre o XI CONNEPI?","resposta":"Bom"},{"pergunta":"Qual a sua opini\u00e3o sobre as instala\u00e7\u00f5es f\u00edsicas onde ocorreu o XI CONNEPI?","resposta":"Bom"},{"pergunta":"Qual a sua opini\u00e3o sobre o credenciamento no evento?","resposta":"Regular"},{"pergunta":"Qual a sua opini\u00e3o sobre as diversas atividades ofertadas (palestras, mesa-redonda, minicursos, desafio de id\u00e9ias, mostra tecnol\u00f3gica, mostra de BANNERS, apresenta\u00e7\u00e3o ORAL de trabalhos) no evento?","resposta":"Bom"},{"pergunta":"Qual destas atividades \u00e9 indispens\u00e1vel para o pr\u00f3ximo CONNEPI?","resposta":"Minicursos"},{"pergunta":"H\u00e1 alguma atividade que voc\u00ea gostaria de sugerir para o pr\u00f3ximo CONNEPI?","resposta":"n\u00e3o"},{"pergunta":"Voc\u00ea gostaria de participar do pr\u00f3ximo CONNEPI?","resposta":"Sim"},{"pergunta":"De um modo geral, como voc\u00ea avalia o n\u00edvel cient\u00edfico do XI CONNEPI?","resposta":"Bom"},{"pergunta":"Qual a sua percep\u00e7\u00e3o com rela\u00e7\u00e3o aos trabalhos apresentados no XI CONNEPI?","resposta":"Pesquisa acad\u00eamica"},{"pergunta":"Por favor, insira neste campo suas cr\u00edticas, seus elogios e sugest\u00f5es para a comiss\u00e3o do XI CONNEPI:","resposta":"Por ter ido pela primeira vez, tive boas impress\u00f5es."}][{"pergunta":"Qual a sua opini\u00e3o sobre o XI CONNEPI?","resposta":"Bom"},{"pergunta":"Qual a sua opini\u00e3o sobre as instala\u00e7\u00f5es f\u00edsicas onde ocorreu o XI CONNEPI?","resposta":"Ruim"},{"pergunta":"Qual a sua opini\u00e3o sobre o credenciamento no evento?","resposta":"\u00d3timo"},{"pergunta":"Qual a sua opini\u00e3o sobre as diversas atividades ofertadas (palestras, mesa-redonda, minicursos, desafio de id\u00e9ias, mostra tecnol\u00f3gica, mostra de BANNERS, apresenta\u00e7\u00e3o ORAL de trabalhos) no evento?","resposta":"Bom"},{"pergunta":"Qual destas atividades \u00e9 indispens\u00e1vel para o pr\u00f3ximo CONNEPI?","resposta":"Mostra de banner"},{"pergunta":"H\u00e1 alguma atividade que voc\u00ea gostaria de sugerir para o pr\u00f3ximo CONNEPI?","resposta":"eventos culturais, como show, brincadeiras, etc."},{"pergunta":"Voc\u00ea gostaria de participar do pr\u00f3ximo CONNEPI?","resposta":"Sim"},{"pergunta":"De um modo geral, como voc\u00ea avalia o n\u00edvel cient\u00edfico do XI CONNEPI?","resposta":"Bom"},{"pergunta":"Qual a sua percep\u00e7\u00e3o com rela\u00e7\u00e3o aos trabalhos apresentados no XI CONNEPI?","resposta":"Pesquisa acad\u00eamica"},{"pergunta":"Por favor, insira neste campo suas cr\u00edticas, seus elogios e sugest\u00f5es para a comiss\u00e3o do XI CONNEPI:","resposta":"O que mais pesou foi a escolha inadequada do local, uma vez que o espa\u00e7o n\u00e3o ofereceu aos participantes livre circula\u00e7\u00e3o, espa\u00e7o para movimenta\u00e7\u00e3o.  Ficamos bastante confinados."}][{"pergunta":"Qual a sua opini\u00e3o sobre o XI CONNEPI?","resposta":"Regular"},{"pergunta":"Qual a sua opini\u00e3o sobre as instala\u00e7\u00f5es f\u00edsicas onde ocorreu o XI CONNEPI?","resposta":"Regular"},{"pergunta":"Qual a sua opini\u00e3o sobre o credenciamento no evento?","resposta":"\u00d3timo"},{"pergunta":"Qual a sua opini\u00e3o sobre as diversas atividades ofertadas (palestras, mesa-redonda, minicursos, desafio de id\u00e9ias, mostra tecnol\u00f3gica, mostra de BANNERS, apresenta\u00e7\u00e3o ORAL de trabalhos) no evento?","resposta":"Bom"},{"pergunta":"Qual destas atividades \u00e9 indispens\u00e1vel para o pr\u00f3ximo CONNEPI?","resposta":"Apresenta\u00e7\u00e3o oral"},{"pergunta":"H\u00e1 alguma atividade que voc\u00ea gostaria de sugerir para o pr\u00f3ximo CONNEPI?","resposta":"Atividades culturais de servidores dos IFs."},{"pergunta":"Voc\u00ea gostaria de participar do pr\u00f3ximo CONNEPI?","resposta":"Sim"},{"pergunta":"De um modo geral, como voc\u00ea avalia o n\u00edvel cient\u00edfico do XI CONNEPI?","resposta":"Bom"},{"pergunta":"Qual a sua percep\u00e7\u00e3o com rela\u00e7\u00e3o aos trabalhos apresentados no XI CONNEPI?","resposta":"Pesquisa acad\u00eamica e aplicada"},{"pergunta":"Por favor, insira neste campo suas cr\u00edticas, seus elogios e sugest\u00f5es para a comiss\u00e3o do XI CONNEPI:","resposta":"O local onde ocorreu o CONNEPI n\u00e3o ofereceu boas condi\u00e7\u00f5es para as apresenta\u00e7\u00f5es orais."}][{"pergunta":"Qual a sua opini\u00e3o sobre o XI CONNEPI?","resposta":"Bom"},{"pergunta":"Qual a sua opini\u00e3o sobre as instala\u00e7\u00f5es f\u00edsicas onde ocorreu o XI CONNEPI?","resposta":"Ruim"},{"pergunta":"Qual a sua opini\u00e3o sobre o credenciamento no evento?","resposta":"Bom"},{"pergunta":"Qual a sua opini\u00e3o sobre as diversas atividades ofertadas (palestras, mesa-redonda, minicursos, desafio de id\u00e9ias, mostra tecnol\u00f3gica, mostra de BANNERS, apresenta\u00e7\u00e3o ORAL de trabalhos) no evento?","resposta":"Bom"},{"pergunta":"Qual destas atividades \u00e9 indispens\u00e1vel para o pr\u00f3ximo CONNEPI?","resposta":"Mostra de banner"},{"pergunta":"H\u00e1 alguma atividade que voc\u00ea gostaria de sugerir para o pr\u00f3ximo CONNEPI?","resposta":"eventos culturais como show"},{"pergunta":"Voc\u00ea gostaria de participar do pr\u00f3ximo CONNEPI?","resposta":"Sim"},{"pergunta":"De um modo geral, como voc\u00ea avalia o n\u00edvel cient\u00edfico do XI CONNEPI?","resposta":"Bom"},{"pergunta":"Qual a sua percep\u00e7\u00e3o com rela\u00e7\u00e3o aos trabalhos apresentados no XI CONNEPI?","resposta":"Pesquisa acad\u00eamica"},{"pergunta":"Por favor, insira neste campo suas cr\u00edticas, seus elogios e sugest\u00f5es para a comiss\u00e3o do XI CONNEPI:","resposta":"Escolher melhor o local de realiza\u00e7\u00e3o do evento. N\u00e3o basta apenas ser bem localizado. Espa\u00e7o \u00e9 fundamental."}][{"pergunta":"Qual a sua opini\u00e3o sobre o XI CONNEPI?","resposta":"Regular"},{"pergunta":"Qual a sua opini\u00e3o sobre as instala\u00e7\u00f5es f\u00edsicas onde ocorreu o XI CONNEPI?","resposta":"Regular"},{"pergunta":"Qual a sua opini\u00e3o sobre o credenciamento no evento?","resposta":"Bom"},{"pergunta":"Qual a sua opini\u00e3o sobre as diversas atividades ofertadas (palestras, mesa-redonda, minicursos, desafio de id\u00e9ias, mostra tecnol\u00f3gica, mostra de BANNERS, apresenta\u00e7\u00e3o ORAL de trabalhos) no evento?","resposta":"Bom"},{"pergunta":"Qual destas atividades \u00e9 indispens\u00e1vel para o pr\u00f3ximo CONNEPI?","resposta":"Apresenta\u00e7\u00e3o oral"},{"pergunta":"H\u00e1 alguma atividade que voc\u00ea gostaria de sugerir para o pr\u00f3ximo CONNEPI?","resposta":"N\u00e3o"},{"pergunta":"Voc\u00ea gostaria de participar do pr\u00f3ximo CONNEPI?","resposta":"Sim"},{"pergunta":"De um modo geral, como voc\u00ea avalia o n\u00edvel cient\u00edfico do XI CONNEPI?","resposta":"Regular"},{"pergunta":"Qual a sua percep\u00e7\u00e3o com rela\u00e7\u00e3o aos trabalhos apresentados no XI CONNEPI?","resposta":"Pesquisa acad\u00eamica e aplicada"},{"pergunta":"Por favor, insira neste campo suas cr\u00edticas, seus elogios e sugest\u00f5es para a comiss\u00e3o do XI CONNEPI:","resposta":"Assisti alguns trabalhos orais nas se\u00e7\u00f5es de Ci\u00eancias Exatas e da Terra. Dos dois turnos que assisti, muitos trabalho ! Sem nenhuma contribui\u00e7\u00e3o cient\u00edfica ou inovadora. Eu acredito que, talvez, um conjunto de instru\u00e7\u00f5es de avalia\u00e7\u00e3o pudesse ser disponibilizado para os avaliadores. Eu acredito que o evento foi bem organizado no que diz respeito \u00e0s restri\u00e7\u00f5es financeiras da organiza\u00e7\u00e3o. A todos da comiss\u00e3o organizadora, meus parab\u00e9ns!"}][{"pergunta":"Qual a sua opini\u00e3o sobre o XI CONNEPI?","resposta":"Bom"},{"pergunta":"Qual a sua opini\u00e3o sobre as instala\u00e7\u00f5es f\u00edsicas onde ocorreu o XI CONNEPI?","resposta":"Bom"},{"pergunta":"Qual a sua opini\u00e3o sobre o credenciamento no evento?","resposta":"Bom"},{"pergunta":"Qual a sua opini\u00e3o sobre as diversas atividades ofertadas (palestras, mesa-redonda, minicursos, desafio de id\u00e9ias, mostra tecnol\u00f3gica, mostra de BANNERS, apresenta\u00e7\u00e3o ORAL de trabalhos) no evento?","resposta":"Regular"},{"pergunta":"Qual destas atividades \u00e9 indispens\u00e1vel para o pr\u00f3ximo CONNEPI?","resposta":"Apresenta\u00e7\u00e3o oral"},{"pergunta":"H\u00e1 alguma atividade que voc\u00ea gostaria de sugerir para o pr\u00f3ximo CONNEPI?","resposta":"Lancamento de livros"},{"pergunta":"Voc\u00ea gostaria de participar do pr\u00f3ximo CONNEPI?","resposta":"Sim"},{"pergunta":"De um modo geral, como voc\u00ea avalia o n\u00edvel cient\u00edfico do XI CONNEPI?","resposta":"Regular"},{"pergunta":"Qual a sua percep\u00e7\u00e3o com rela\u00e7\u00e3o aos trabalhos apresentados no XI CONNEPI?","resposta":"Pesquisa acad\u00eamica"},{"pergunta":"Por favor, insira neste campo suas cr\u00edticas, seus elogios e sugest\u00f5es para a comiss\u00e3o do XI CONNEPI:","resposta":"Precisa delimitar melhor as areas de conhecimento. Por exemplo, teve trabalhos de educa\u00e7\u00e3o categorizados em Ciencias Humanas. Retirar premia\u00e7\u00f5es, fazemos educa\u00e7\u00e3o publica n\u00e3o competi\u00e7\u00e3o, ou premia todo mundo ou n\u00e3o premia ningu\u00e9m! Escolher espa\u00e7os fisicos para execu\u00e7\u00e3o do evento que promovam encontros das pessoas( que n\u00e3o sejam elevadores) Melhorar o rigor cientifico no aceite das pesquisas, e tamb\u00e9m n\u00e3o delimitar um unico apresentador d etrabalho oral, j\u00e1 que , boa parte das pesquisas s\u00e3o coletivas!"}][{"pergunta":"Qual a sua opini\u00e3o sobre o XI CONNEPI?","resposta":"\u00d3timo"},{"pergunta":"Qual a sua opini\u00e3o sobre as instala\u00e7\u00f5es f\u00edsicas onde ocorreu o XI CONNEPI?","resposta":"Regular"},{"pergunta":"Qual a sua opini\u00e3o sobre o credenciamento no evento?","resposta":"\u00d3timo"},{"pergunta":"Qual a sua opini\u00e3o sobre as diversas atividades ofertadas (palestras, mesa-redonda, minicursos, desafio de id\u00e9ias, mostra tecnol\u00f3gica, mostra de BANNERS, apresenta\u00e7\u00e3o ORAL de trabalhos) no evento?","resposta":"\u00d3timo"},{"pergunta":"Qual destas atividades \u00e9 indispens\u00e1vel para o pr\u00f3ximo CONNEPI?","resposta":"Mostra tecnol\u00f3gica"},{"pergunta":"H\u00e1 alguma atividade que voc\u00ea gostaria de sugerir para o pr\u00f3ximo CONNEPI?","resposta":"N\u00e3o"},{"pergunta":"Voc\u00ea gostaria de participar do pr\u00f3ximo CONNEPI?","resposta":"Sim"},{"pergunta":"De um modo geral, como voc\u00ea avalia o n\u00edvel cient\u00edfico do XI CONNEPI?","resposta":"Bom"},{"pergunta":"Qual a sua percep\u00e7\u00e3o com rela\u00e7\u00e3o aos trabalhos apresentados no XI CONNEPI?","resposta":"Pesquisa acad\u00eamica e aplicada"},{"pergunta":"Por favor, insira neste campo suas cr\u00edticas, seus elogios e sugest\u00f5es para a comiss\u00e3o do XI CONNEPI:","resposta":"Muito bom o evento"}][{"pergunta":"Qual a sua opini\u00e3o sobre o XI CONNEPI?","resposta":"P\u00e9ssimo"},{"pergunta":"Qual a sua opini\u00e3o sobre as instala\u00e7\u00f5es f\u00edsicas onde ocorreu o XI CONNEPI?","resposta":"P\u00e9ssimo"},{"pergunta":"Qual a sua opini\u00e3o sobre o credenciamento no evento?","resposta":"\u00d3timo"},{"pergunta":"Qual a sua opini\u00e3o sobre as diversas atividades ofertadas (palestras, mesa-redonda, minicursos, desafio de id\u00e9ias, mostra tecnol\u00f3gica, mostra de BANNERS, apresenta\u00e7\u00e3o ORAL de trabalhos) no evento?","resposta":"Bom"},{"pergunta":"Qual destas atividades \u00e9 indispens\u00e1vel para o pr\u00f3ximo CONNEPI?","resposta":"Desafio de id\u00e9ias"},{"pergunta":"H\u00e1 alguma atividade que voc\u00ea gostaria de sugerir para o pr\u00f3ximo CONNEPI?","resposta":"hhhhhhhhh"},{"pergunta":"Voc\u00ea gostaria de participar do pr\u00f3ximo CONNEPI?","resposta":"Sim"},{"pergunta":"De um modo geral, como voc\u00ea avalia o n\u00edvel cient\u00edfico do XI CONNEPI?","resposta":"\u00d3timo"},{"pergunta":"Qual a sua percep\u00e7\u00e3o com rela\u00e7\u00e3o aos trabalhos apresentados no XI CONNEPI?","resposta":"Pesquisa acad\u00eamica"},{"pergunta":"Por favor, insira neste campo suas cr\u00edticas, seus elogios e sugest\u00f5es para a comiss\u00e3o do XI CONNEPI:","resposta":"hhhhhhhhhhhhhh"}][{"pergunta":"Qual a sua opini\u00e3o sobre o XI CONNEPI?","resposta":"\u00d3timo"},{"pergunta":"Qual a sua opini\u00e3o sobre as instala\u00e7\u00f5es f\u00edsicas onde ocorreu o XI CONNEPI?","resposta":"\u00d3timo"},{"pergunta":"Qual a sua opini\u00e3o sobre o credenciamento no evento?","resposta":"\u00d3timo"},{"pergunta":"Qual a sua opini\u00e3o sobre as diversas atividades ofertadas (palestras, mesa-redonda, minicursos, desafio de id\u00e9ias, mostra tecnol\u00f3gica, mostra de BANNERS, apresenta\u00e7\u00e3o ORAL de trabalhos) no evento?","resposta":"\u00d3timo"},{"pergunta":"Qual destas atividades \u00e9 indispens\u00e1vel para o pr\u00f3ximo CONNEPI?","resposta":"Palestras"},{"pergunta":"H\u00e1 alguma atividade que voc\u00ea gostaria de sugerir para o pr\u00f3ximo CONNEPI?","resposta":"Trabalhos culturais"},{"pergunta":"Voc\u00ea gostaria de participar do pr\u00f3ximo CONNEPI?","resposta":"Sim"},{"pergunta":"De um modo geral, como voc\u00ea avalia o n\u00edvel cient\u00edfico do XI CONNEPI?","resposta":"Bom"},{"pergunta":"Qual a sua percep\u00e7\u00e3o com rela\u00e7\u00e3o aos trabalhos apresentados no XI CONNEPI?","resposta":"Pesquisa acad\u00eamica e aplicada"},{"pergunta":"Por favor, insira neste campo suas cr\u00edticas, seus elogios e sugest\u00f5es para a comiss\u00e3o do XI CONNEPI:","resposta":"Nada"}][{"pergunta":"Qual a sua opini\u00e3o sobre o XI CONNEPI?","resposta":"\u00d3timo"},{"pergunta":"Qual a sua opini\u00e3o sobre as instala\u00e7\u00f5es f\u00edsicas onde ocorreu o XI CONNEPI?","resposta":"\u00d3timo"},{"pergunta":"Qual a sua opini\u00e3o sobre o credenciamento no evento?","resposta":"\u00d3timo"},{"pergunta":"Qual a sua opini\u00e3o sobre as diversas atividades ofertadas (palestras, mesa-redonda, minicursos, desafio de id\u00e9ias, mostra tecnol\u00f3gica, mostra de BANNERS, apresenta\u00e7\u00e3o ORAL de trabalhos) no evento?","resposta":"\u00d3timo"},{"pergunta":"Qual destas atividades \u00e9 indispens\u00e1vel para o pr\u00f3ximo CONNEPI?","resposta":"Palestras"},{"pergunta":"H\u00e1 alguma atividade que voc\u00ea gostaria de sugerir para o pr\u00f3ximo CONNEPI?","resposta":"Lancamento de livros"},{"pergunta":"Voc\u00ea gostaria de participar do pr\u00f3ximo CONNEPI?","resposta":"Sim"},{"pergunta":"De um modo geral, como voc\u00ea avalia o n\u00edvel cient\u00edfico do XI CONNEPI?","resposta":"\u00d3timo"},{"pergunta":"Qual a sua percep\u00e7\u00e3o com rela\u00e7\u00e3o aos trabalhos apresentados no XI CONNEPI?","resposta":"Pesquisa acad\u00eamica e aplicada"},{"pergunta":"Por favor, insira neste campo suas cr\u00edticas, seus elogios e sugest\u00f5es para a comiss\u00e3o do XI CONNEPI:","resposta":"nenhuma"}][{"pergunta":"Qual a sua opini\u00e3o sobre o XI CONNEPI?","resposta":"Bom"},{"pergunta":"Qual a sua opini\u00e3o sobre as instala\u00e7\u00f5es f\u00edsicas onde ocorreu o XI CONNEPI?","resposta":"\u00d3timo"},{"pergunta":"Qual a sua opini\u00e3o sobre o credenciamento no evento?","resposta":"\u00d3timo"},{"pergunta":"Qual a sua opini\u00e3o sobre as diversas atividades ofertadas (palestras, mesa-redonda, minicursos, desafio de id\u00e9ias, mostra tecnol\u00f3gica, mostra de BANNERS, apresenta\u00e7\u00e3o ORAL de trabalhos) no evento?","resposta":"Bom"},{"pergunta":"Qual destas atividades \u00e9 indispens\u00e1vel para o pr\u00f3ximo CONNEPI?","resposta":"Mostra tecnol\u00f3gica"},{"pergunta":"H\u00e1 alguma atividade que voc\u00ea gostaria de sugerir para o pr\u00f3ximo CONNEPI?","resposta":"Roda de troca de experi\u00eancias na mesma \u00e1rea de estudo. ex. Ci\u00eancias Biol\u00f3gicas"},{"pergunta":"Voc\u00ea gostaria de participar do pr\u00f3ximo CONNEPI?","resposta":"Sim"},{"pergunta":"De um modo geral, como voc\u00ea avalia o n\u00edvel cient\u00edfico do XI CONNEPI?","resposta":"\u00d3timo"},{"pergunta":"Qual a sua percep\u00e7\u00e3o com rela\u00e7\u00e3o aos trabalhos apresentados no XI CONNEPI?","resposta":"Pesquisa acad\u00eamica e aplicada"},{"pergunta":"Por favor, insira neste campo suas cr\u00edticas, seus elogios e sugest\u00f5es para a comiss\u00e3o do XI CONNEPI:","resposta":"Gostaria al\u00e9m das premia\u00e7\u00f5es para amostras tecnol\u00f3gicas tamb\u00e9m tivesse para artigos orais e banner, e esses fossem publicados em revistas de reconhecimento nacional"}][{"pergunta":"Qual a sua opini\u00e3o sobre o XI CONNEPI?","resposta":"\u00d3timo"},{"pergunta":"Qual a sua opini\u00e3o sobre as instala\u00e7\u00f5es f\u00edsicas onde ocorreu o XI CONNEPI?","resposta":"\u00d3timo"},{"pergunta":"Qual a sua opini\u00e3o sobre o credenciamento no evento?","resposta":"\u00d3timo"},{"pergunta":"Qual a sua opini\u00e3o sobre as diversas atividades ofertadas (palestras, mesa-redonda, minicursos, desafio de id\u00e9ias, mostra tecnol\u00f3gica, mostra de BANNERS, apresenta\u00e7\u00e3o ORAL de trabalhos) no evento?","resposta":"\u00d3timo"},{"pergunta":"Qual destas atividades \u00e9 indispens\u00e1vel para o pr\u00f3ximo CONNEPI?","resposta":"Minicursos"},{"pergunta":"H\u00e1 alguma atividade que voc\u00ea gostaria de sugerir para o pr\u00f3ximo CONNEPI?","resposta":"N\u00e3o;"},{"pergunta":"Voc\u00ea gostaria de participar do pr\u00f3ximo CONNEPI?","resposta":"Sim"},{"pergunta":"De um modo geral, como voc\u00ea avalia o n\u00edvel cient\u00edfico do XI CONNEPI?","resposta":"\u00d3timo"},{"pergunta":"Qual a sua percep\u00e7\u00e3o com rela\u00e7\u00e3o aos trabalhos apresentados no XI CONNEPI?","resposta":"Pesquisa acad\u00eamica e aplicada"},{"pergunta":"Por favor, insira neste campo suas cr\u00edticas, seus elogios e sugest\u00f5es para a comiss\u00e3o do XI CONNEPI:","resposta":";)"}][{"pergunta":"Qual a sua opini\u00e3o sobre o XI CONNEPI?","resposta":"Bom"},{"pergunta":"Qual a sua opini\u00e3o sobre as instala\u00e7\u00f5es f\u00edsicas onde ocorreu o XI CONNEPI?","resposta":"\u00d3timo"},{"pergunta":"Qual a sua opini\u00e3o sobre o credenciamento no evento?","resposta":"Regular"},{"pergunta":"Qual a sua opini\u00e3o sobre as diversas atividades ofertadas (palestras, mesa-redonda, minicursos, desafio de id\u00e9ias, mostra tecnol\u00f3gica, mostra de BANNERS, apresenta\u00e7\u00e3o ORAL de trabalhos) no evento?","resposta":"Bom"},{"pergunta":"Qual destas atividades \u00e9 indispens\u00e1vel para o pr\u00f3ximo CONNEPI?","resposta":"Minicursos"},{"pergunta":"H\u00e1 alguma atividade que voc\u00ea gostaria de sugerir para o pr\u00f3ximo CONNEPI?","resposta":"N\u00e3o."},{"pergunta":"Voc\u00ea gostaria de participar do pr\u00f3ximo CONNEPI?","resposta":"Sim"},{"pergunta":"De um modo geral, como voc\u00ea avalia o n\u00edvel cient\u00edfico do XI CONNEPI?","resposta":"Bom"},{"pergunta":"Qual a sua percep\u00e7\u00e3o com rela\u00e7\u00e3o aos trabalhos apresentados no XI CONNEPI?","resposta":"Pesquisa acad\u00eamica e aplicada"},{"pergunta":"Por favor, insira neste campo suas cr\u00edticas, seus elogios e sugest\u00f5es para a comiss\u00e3o do XI CONNEPI:","resposta":"O evento em si foi muito bom, o que deixou a desejar foi a organiza\u00e7\u00e3o."}][{"pergunta":"Qual a sua opini\u00e3o sobre o XI CONNEPI?","resposta":null},{"pergunta":"Qual a sua opini\u00e3o sobre as instala\u00e7\u00f5es f\u00edsicas onde ocorreu o XI CONNEPI?","resposta":null},{"pergunta":"Qual a sua opini\u00e3o sobre o credenciamento no evento?","resposta":null},{"pergunta":"Qual a sua opini\u00e3o sobre as diversas atividades ofertadas (palestras, mesa-redonda, minicursos, desafio de id\u00e9ias, mostra tecnol\u00f3gica, mostra de BANNERS, apresenta\u00e7\u00e3o ORAL de trabalhos) no evento?","resposta":null},{"pergunta":"Qual destas atividades \u00e9 indispens\u00e1vel para o pr\u00f3ximo CONNEPI?","resposta":null},{"pergunta":"H\u00e1 alguma atividade que voc\u00ea gostaria de sugerir para o pr\u00f3ximo CONNEPI?","resposta":""},{"pergunta":"Voc\u00ea gostaria de participar do pr\u00f3ximo CONNEPI?","resposta":null},{"pergunta":"De um modo geral, como voc\u00ea avalia o n\u00edvel cient\u00edfico do XI CONNEPI?","resposta":null},{"pergunta":"Qual a sua percep\u00e7\u00e3o com rela\u00e7\u00e3o aos trabalhos apresentados no XI CONNEPI?","resposta":null},{"pergunta":"Por favor, insira neste campo suas cr\u00edticas, seus elogios e sugest\u00f5es para a comiss\u00e3o do XI CONNEPI:","resposta":""}][{"pergunta":"Qual a sua opini\u00e3o sobre o XI CONNEPI?","resposta":"Regular"},{"pergunta":"Qual a sua opini\u00e3o sobre as instala\u00e7\u00f5es f\u00edsicas onde ocorreu o XI CONNEPI?","resposta":"Bom"},{"pergunta":"Qual a sua opini\u00e3o sobre o credenciamento no evento?","resposta":"Bom"},{"pergunta":"Qual a sua opini\u00e3o sobre as diversas atividades ofertadas (palestras, mesa-redonda, minicursos, desafio de id\u00e9ias, mostra tecnol\u00f3gica, mostra de BANNERS, apresenta\u00e7\u00e3o ORAL de trabalhos) no evento?","resposta":"\u00d3timo"},{"pergunta":"Qual destas atividades \u00e9 indispens\u00e1vel para o pr\u00f3ximo CONNEPI?","resposta":"Mostra tecnol\u00f3gica"},{"pergunta":"H\u00e1 alguma atividade que voc\u00ea gostaria de sugerir para o pr\u00f3ximo CONNEPI?","resposta":"N\u00e3o sei"},{"pergunta":"Voc\u00ea gostaria de participar do pr\u00f3ximo CONNEPI?","resposta":"Sim"},{"pergunta":"De um modo geral, como voc\u00ea avalia o n\u00edvel cient\u00edfico do XI CONNEPI?","resposta":"\u00d3timo"},{"pergunta":"Qual a sua percep\u00e7\u00e3o com rela\u00e7\u00e3o aos trabalhos apresentados no XI CONNEPI?","resposta":"Pesquisa acad\u00eamica"},{"pergunta":"Por favor, insira neste campo suas cr\u00edticas, seus elogios e sugest\u00f5es para a comiss\u00e3o do XI CONNEPI:","resposta":"Estrutura boa s\u00f3 algumas pessoas respons\u00e1veis por monitorar e tirar d\u00favidas que estavam um pouco desinformadas. "}][{"pergunta":"Qual a sua opini\u00e3o sobre o XI CONNEPI?","resposta":"Bom"},{"pergunta":"Qual a sua opini\u00e3o sobre as instala\u00e7\u00f5es f\u00edsicas onde ocorreu o XI CONNEPI?","resposta":"Ruim"},{"pergunta":"Qual a sua opini\u00e3o sobre o credenciamento no evento?","resposta":"Bom"},{"pergunta":"Qual a sua opini\u00e3o sobre as diversas atividades ofertadas (palestras, mesa-redonda, minicursos, desafio de id\u00e9ias, mostra tecnol\u00f3gica, mostra de BANNERS, apresenta\u00e7\u00e3o ORAL de trabalhos) no evento?","resposta":"Bom"},{"pergunta":"Qual destas atividades \u00e9 indispens\u00e1vel para o pr\u00f3ximo CONNEPI?","resposta":"Mostra de banner"},{"pergunta":"H\u00e1 alguma atividade que voc\u00ea gostaria de sugerir para o pr\u00f3ximo CONNEPI?","resposta":"Show cultural"},{"pergunta":"Voc\u00ea gostaria de participar do pr\u00f3ximo CONNEPI?","resposta":"Sim"},{"pergunta":"De um modo geral, como voc\u00ea avalia o n\u00edvel cient\u00edfico do XI CONNEPI?","resposta":"Bom"},{"pergunta":"Qual a sua percep\u00e7\u00e3o com rela\u00e7\u00e3o aos trabalhos apresentados no XI CONNEPI?","resposta":"Pesquisa acad\u00eamica"},{"pergunta":"Por favor, insira neste campo suas cr\u00edticas, seus elogios e sugest\u00f5es para a comiss\u00e3o do XI CONNEPI:","resposta":"Escolha de local adequado para receber os participantes."}][{"pergunta":"Qual a sua opini\u00e3o sobre o XI CONNEPI?","resposta":"Bom"},{"pergunta":"Qual a sua opini\u00e3o sobre as instala\u00e7\u00f5es f\u00edsicas onde ocorreu o XI CONNEPI?","resposta":"Regular"},{"pergunta":"Qual a sua opini\u00e3o sobre o credenciamento no evento?","resposta":"Bom"},{"pergunta":"Qual a sua opini\u00e3o sobre as diversas atividades ofertadas (palestras, mesa-redonda, minicursos, desafio de id\u00e9ias, mostra tecnol\u00f3gica, mostra de BANNERS, apresenta\u00e7\u00e3o ORAL de trabalhos) no evento?","resposta":"Regular"},{"pergunta":"Qual destas atividades \u00e9 indispens\u00e1vel para o pr\u00f3ximo CONNEPI?","resposta":"Mostra de banner"},{"pergunta":"H\u00e1 alguma atividade que voc\u00ea gostaria de sugerir para o pr\u00f3ximo CONNEPI?","resposta":"N\u00e3o"},{"pergunta":"Voc\u00ea gostaria de participar do pr\u00f3ximo CONNEPI?","resposta":"Sim"},{"pergunta":"De um modo geral, como voc\u00ea avalia o n\u00edvel cient\u00edfico do XI CONNEPI?","resposta":"Bom"},{"pergunta":"Qual a sua percep\u00e7\u00e3o com rela\u00e7\u00e3o aos trabalhos apresentados no XI CONNEPI?","resposta":"Pesquisa acad\u00eamica e aplicada"},{"pergunta":"Por favor, insira neste campo suas cr\u00edticas, seus elogios e sugest\u00f5es para a comiss\u00e3o do XI CONNEPI:","resposta":"N\u00e3o h\u00e1 cr\u00edticas e sugest\u00f5es."}][{"pergunta":"Qual a sua opini\u00e3o sobre o XI CONNEPI?","resposta":"Regular"},{"pergunta":"Qual a sua opini\u00e3o sobre as instala\u00e7\u00f5es f\u00edsicas onde ocorreu o XI CONNEPI?","resposta":"Bom"},{"pergunta":"Qual a sua opini\u00e3o sobre o credenciamento no evento?","resposta":"\u00d3timo"},{"pergunta":"Qual a sua opini\u00e3o sobre as diversas atividades ofertadas (palestras, mesa-redonda, minicursos, desafio de id\u00e9ias, mostra tecnol\u00f3gica, mostra de BANNERS, apresenta\u00e7\u00e3o ORAL de trabalhos) no evento?","resposta":"Bom"},{"pergunta":"Qual destas atividades \u00e9 indispens\u00e1vel para o pr\u00f3ximo CONNEPI?","resposta":"Apresenta\u00e7\u00e3o oral"},{"pergunta":"H\u00e1 alguma atividade que voc\u00ea gostaria de sugerir para o pr\u00f3ximo CONNEPI?","resposta":"Nada"},{"pergunta":"Voc\u00ea gostaria de participar do pr\u00f3ximo CONNEPI?","resposta":"Sim"},{"pergunta":"De um modo geral, como voc\u00ea avalia o n\u00edvel cient\u00edfico do XI CONNEPI?","resposta":"Bom"},{"pergunta":"Qual a sua percep\u00e7\u00e3o com rela\u00e7\u00e3o aos trabalhos apresentados no XI CONNEPI?","resposta":"Pesquisa aplicada"},{"pergunta":"Por favor, insira neste campo suas cr\u00edticas, seus elogios e sugest\u00f5es para a comiss\u00e3o do XI CONNEPI:","resposta":"Entendo toda a dificuldade de organizar um evento deste porte, mas de fato, houve problemas de informa\u00e7\u00f5es (falta delas)."}][{"pergunta":"Qual a sua opini\u00e3o sobre o XI CONNEPI?","resposta":"Bom"},{"pergunta":"Qual a sua opini\u00e3o sobre as instala\u00e7\u00f5es f\u00edsicas onde ocorreu o XI CONNEPI?","resposta":"Bom"},{"pergunta":"Qual a sua opini\u00e3o sobre o credenciamento no evento?","resposta":"Bom"},{"pergunta":"Qual a sua opini\u00e3o sobre as diversas atividades ofertadas (palestras, mesa-redonda, minicursos, desafio de id\u00e9ias, mostra tecnol\u00f3gica, mostra de BANNERS, apresenta\u00e7\u00e3o ORAL de trabalhos) no evento?","resposta":"Bom"},{"pergunta":"Qual destas atividades \u00e9 indispens\u00e1vel para o pr\u00f3ximo CONNEPI?","resposta":"Mostra tecnol\u00f3gica"},{"pergunta":"H\u00e1 alguma atividade que voc\u00ea gostaria de sugerir para o pr\u00f3ximo CONNEPI?","resposta":"n\u00e3o"},{"pergunta":"Voc\u00ea gostaria de participar do pr\u00f3ximo CONNEPI?","resposta":"Sim"},{"pergunta":"De um modo geral, como voc\u00ea avalia o n\u00edvel cient\u00edfico do XI CONNEPI?","resposta":"Bom"},{"pergunta":"Qual a sua percep\u00e7\u00e3o com rela\u00e7\u00e3o aos trabalhos apresentados no XI CONNEPI?","resposta":"Pesquisa acad\u00eamica e aplicada"},{"pergunta":"Por favor, insira neste campo suas cr\u00edticas, seus elogios e sugest\u00f5es para a comiss\u00e3o do XI CONNEPI:","resposta":"...\r\n"}][{"pergunta":"Qual a sua opini\u00e3o sobre o XI CONNEPI?","resposta":"\u00d3timo"},{"pergunta":"Qual a sua opini\u00e3o sobre as instala\u00e7\u00f5es f\u00edsicas onde ocorreu o XI CONNEPI?","resposta":"\u00d3timo"},{"pergunta":"Qual a sua opini\u00e3o sobre o credenciamento no evento?","resposta":"Bom"},{"pergunta":"Qual a sua opini\u00e3o sobre as diversas atividades ofertadas (palestras, mesa-redonda, minicursos, desafio de id\u00e9ias, mostra tecnol\u00f3gica, mostra de BANNERS, apresenta\u00e7\u00e3o ORAL de trabalhos) no evento?","resposta":"\u00d3timo"},{"pergunta":"Qual destas atividades \u00e9 indispens\u00e1vel para o pr\u00f3ximo CONNEPI?","resposta":"Desafio de id\u00e9ias"},{"pergunta":"H\u00e1 alguma atividade que voc\u00ea gostaria de sugerir para o pr\u00f3ximo CONNEPI?","resposta":"n"},{"pergunta":"Voc\u00ea gostaria de participar do pr\u00f3ximo CONNEPI?","resposta":"Sim"},{"pergunta":"De um modo geral, como voc\u00ea avalia o n\u00edvel cient\u00edfico do XI CONNEPI?","resposta":"\u00d3timo"},{"pergunta":"Qual a sua percep\u00e7\u00e3o com rela\u00e7\u00e3o aos trabalhos apresentados no XI CONNEPI?","resposta":"Pesquisa aplicada"},{"pergunta":"Por favor, insira neste campo suas cr\u00edticas, seus elogios e sugest\u00f5es para a comiss\u00e3o do XI CONNEPI:","resposta":"Parab\u00e9ns "}][{"pergunta":"Qual a sua opini\u00e3o sobre o XI CONNEPI?","resposta":"Bom"},{"pergunta":"Qual a sua opini\u00e3o sobre as instala\u00e7\u00f5es f\u00edsicas onde ocorreu o XI CONNEPI?","resposta":"Regular"},{"pergunta":"Qual a sua opini\u00e3o sobre o credenciamento no evento?","resposta":"Bom"},{"pergunta":"Qual a sua opini\u00e3o sobre as diversas atividades ofertadas (palestras, mesa-redonda, minicursos, desafio de id\u00e9ias, mostra tecnol\u00f3gica, mostra de BANNERS, apresenta\u00e7\u00e3o ORAL de trabalhos) no evento?","resposta":"Bom"},{"pergunta":"Qual destas atividades \u00e9 indispens\u00e1vel para o pr\u00f3ximo CONNEPI?","resposta":"Minicursos"},{"pergunta":"H\u00e1 alguma atividade que voc\u00ea gostaria de sugerir para o pr\u00f3ximo CONNEPI?","resposta":""},{"pergunta":"Voc\u00ea gostaria de participar do pr\u00f3ximo CONNEPI?","resposta":"Sim"},{"pergunta":"De um modo geral, como voc\u00ea avalia o n\u00edvel cient\u00edfico do XI CONNEPI?","resposta":"Bom"},{"pergunta":"Qual a sua percep\u00e7\u00e3o com rela\u00e7\u00e3o aos trabalhos apresentados no XI CONNEPI?","resposta":"Pesquisa acad\u00eamica e aplicada"},{"pergunta":"Por favor, insira neste campo suas cr\u00edticas, seus elogios e sugest\u00f5es para a comiss\u00e3o do XI CONNEPI:","resposta":""}][{"pergunta":"Qual a sua opini\u00e3o sobre o XI CONNEPI?","resposta":"\u00d3timo"},{"pergunta":"Qual a sua opini\u00e3o sobre as instala\u00e7\u00f5es f\u00edsicas onde ocorreu o XI CONNEPI?","resposta":"\u00d3timo"},{"pergunta":"Qual a sua opini\u00e3o sobre o credenciamento no evento?","resposta":"Bom"},{"pergunta":"Qual a sua opini\u00e3o sobre as diversas atividades ofertadas (palestras, mesa-redonda, minicursos, desafio de id\u00e9ias, mostra tecnol\u00f3gica, mostra de BANNERS, apresenta\u00e7\u00e3o ORAL de trabalhos) no evento?","resposta":"Bom"},{"pergunta":"Qual destas atividades \u00e9 indispens\u00e1vel para o pr\u00f3ximo CONNEPI?","resposta":"Minicursos"},{"pergunta":"H\u00e1 alguma atividade que voc\u00ea gostaria de sugerir para o pr\u00f3ximo CONNEPI?","resposta":"Minicursos"},{"pergunta":"Voc\u00ea gostaria de participar do pr\u00f3ximo CONNEPI?","resposta":"Sim"},{"pergunta":"De um modo geral, como voc\u00ea avalia o n\u00edvel cient\u00edfico do XI CONNEPI?","resposta":"Bom"},{"pergunta":"Qual a sua percep\u00e7\u00e3o com rela\u00e7\u00e3o aos trabalhos apresentados no XI CONNEPI?","resposta":"Pesquisa acad\u00eamica"},{"pergunta":"Por favor, insira neste campo suas cr\u00edticas, seus elogios e sugest\u00f5es para a comiss\u00e3o do XI CONNEPI:","resposta":"De modo geral, foi muito bom. Por\u00e9m , faltou mais organiza\u00e7\u00e3o no que se refere \u00e0s palestras e aos minicurso. "}][{"pergunta":"Qual a sua opini\u00e3o sobre o XI CONNEPI?","resposta":"Bom"},{"pergunta":"Qual a sua opini\u00e3o sobre as instala\u00e7\u00f5es f\u00edsicas onde ocorreu o XI CONNEPI?","resposta":"Bom"},{"pergunta":"Qual a sua opini\u00e3o sobre o credenciamento no evento?","resposta":"Bom"},{"pergunta":"Qual a sua opini\u00e3o sobre as diversas atividades ofertadas (palestras, mesa-redonda, minicursos, desafio de id\u00e9ias, mostra tecnol\u00f3gica, mostra de BANNERS, apresenta\u00e7\u00e3o ORAL de trabalhos) no evento?","resposta":"Bom"},{"pergunta":"Qual destas atividades \u00e9 indispens\u00e1vel para o pr\u00f3ximo CONNEPI?","resposta":"Apresenta\u00e7\u00e3o oral"},{"pergunta":"H\u00e1 alguma atividade que voc\u00ea gostaria de sugerir para o pr\u00f3ximo CONNEPI?","resposta":"N\u00e3o"},{"pergunta":"Voc\u00ea gostaria de participar do pr\u00f3ximo CONNEPI?","resposta":"Sim"},{"pergunta":"De um modo geral, como voc\u00ea avalia o n\u00edvel cient\u00edfico do XI CONNEPI?","resposta":"Bom"},{"pergunta":"Qual a sua percep\u00e7\u00e3o com rela\u00e7\u00e3o aos trabalhos apresentados no XI CONNEPI?","resposta":"Pesquisa acad\u00eamica"},{"pergunta":"Por favor, insira neste campo suas cr\u00edticas, seus elogios e sugest\u00f5es para a comiss\u00e3o do XI CONNEPI:","resposta":"O XI CONNEPI foi valioso, pois possibilitou conhecimentos"}][{"pergunta":"Qual a sua opini\u00e3o sobre o XI CONNEPI?","resposta":"Bom"},{"pergunta":"Qual a sua opini\u00e3o sobre as instala\u00e7\u00f5es f\u00edsicas onde ocorreu o XI CONNEPI?","resposta":"Bom"},{"pergunta":"Qual a sua opini\u00e3o sobre o credenciamento no evento?","resposta":"Bom"},{"pergunta":"Qual a sua opini\u00e3o sobre as diversas atividades ofertadas (palestras, mesa-redonda, minicursos, desafio de id\u00e9ias, mostra tecnol\u00f3gica, mostra de BANNERS, apresenta\u00e7\u00e3o ORAL de trabalhos) no evento?","resposta":"Bom"},{"pergunta":"Qual destas atividades \u00e9 indispens\u00e1vel para o pr\u00f3ximo CONNEPI?","resposta":"Mostra de banner"},{"pergunta":"H\u00e1 alguma atividade que voc\u00ea gostaria de sugerir para o pr\u00f3ximo CONNEPI?","resposta":""},{"pergunta":"Voc\u00ea gostaria de participar do pr\u00f3ximo CONNEPI?","resposta":"Sim"},{"pergunta":"De um modo geral, como voc\u00ea avalia o n\u00edvel cient\u00edfico do XI CONNEPI?","resposta":"Bom"},{"pergunta":"Qual a sua percep\u00e7\u00e3o com rela\u00e7\u00e3o aos trabalhos apresentados no XI CONNEPI?","resposta":"Pesquisa acad\u00eamica e aplicada"},{"pergunta":"Por favor, insira neste campo suas cr\u00edticas, seus elogios e sugest\u00f5es para a comiss\u00e3o do XI CONNEPI:","resposta":"Acredito que o espa\u00e7o para a amostra dos banners n\u00e3o atendeu \u00e0s necessidades em rela\u00e7\u00e3o ao espa\u00e7o para apresenta\u00e7\u00e3o e at\u00e9 mesmo para os ouvintes. Algo que pode ser melhorado para o pr\u00f3ximo."}][{"pergunta":"Qual a sua opini\u00e3o sobre o XI CONNEPI?","resposta":"\u00d3timo"},{"pergunta":"Qual a sua opini\u00e3o sobre as instala\u00e7\u00f5es f\u00edsicas onde ocorreu o XI CONNEPI?","resposta":"\u00d3timo"},{"pergunta":"Qual a sua opini\u00e3o sobre o credenciamento no evento?","resposta":"\u00d3timo"},{"pergunta":"Qual a sua opini\u00e3o sobre as diversas atividades ofertadas (palestras, mesa-redonda, minicursos, desafio de id\u00e9ias, mostra tecnol\u00f3gica, mostra de BANNERS, apresenta\u00e7\u00e3o ORAL de trabalhos) no evento?","resposta":"\u00d3timo"},{"pergunta":"Qual destas atividades \u00e9 indispens\u00e1vel para o pr\u00f3ximo CONNEPI?","resposta":"Mostra de banner"},{"pergunta":"H\u00e1 alguma atividade que voc\u00ea gostaria de sugerir para o pr\u00f3ximo CONNEPI?","resposta":"O connepi j\u00e1 \u00e9 perfeito! "},{"pergunta":"Voc\u00ea gostaria de participar do pr\u00f3ximo CONNEPI?","resposta":"Sim"},{"pergunta":"De um modo geral, como voc\u00ea avalia o n\u00edvel cient\u00edfico do XI CONNEPI?","resposta":"\u00d3timo"},{"pergunta":"Qual a sua percep\u00e7\u00e3o com rela\u00e7\u00e3o aos trabalhos apresentados no XI CONNEPI?","resposta":"Pesquisa acad\u00eamica e aplicada"},{"pergunta":"Por favor, insira neste campo suas cr\u00edticas, seus elogios e sugest\u00f5es para a comiss\u00e3o do XI CONNEPI:","resposta":"Sou muito grato pela chance de ter participado desse evento t\u00e3o maravilhoso e em uma cidade t\u00e3o maravilhosa quanto. S\u00f3 tenho a agradecer por tudo, o evento foi incr\u00edvel e ficar\u00e1 pra sempre em minha mem\u00f3ria! "}][{"pergunta":"Qual a sua opini\u00e3o sobre o XI CONNEPI?","resposta":"\u00d3timo"},{"pergunta":"Qual a sua opini\u00e3o sobre as instala\u00e7\u00f5es f\u00edsicas onde ocorreu o XI CONNEPI?","resposta":"\u00d3timo"},{"pergunta":"Qual a sua opini\u00e3o sobre o credenciamento no evento?","resposta":"\u00d3timo"},{"pergunta":"Qual a sua opini\u00e3o sobre as diversas atividades ofertadas (palestras, mesa-redonda, minicursos, desafio de id\u00e9ias, mostra tecnol\u00f3gica, mostra de BANNERS, apresenta\u00e7\u00e3o ORAL de trabalhos) no evento?","resposta":"\u00d3timo"},{"pergunta":"Qual destas atividades \u00e9 indispens\u00e1vel para o pr\u00f3ximo CONNEPI?","resposta":"Mostra de banner"},{"pergunta":"H\u00e1 alguma atividade que voc\u00ea gostaria de sugerir para o pr\u00f3ximo CONNEPI?","resposta":"nao esta otimo"},{"pergunta":"Voc\u00ea gostaria de participar do pr\u00f3ximo CONNEPI?","resposta":"Sim"},{"pergunta":"De um modo geral, como voc\u00ea avalia o n\u00edvel cient\u00edfico do XI CONNEPI?","resposta":"\u00d3timo"},{"pergunta":"Qual a sua percep\u00e7\u00e3o com rela\u00e7\u00e3o aos trabalhos apresentados no XI CONNEPI?","resposta":"Pesquisa aplicada"},{"pergunta":"Por favor, insira neste campo suas cr\u00edticas, seus elogios e sugest\u00f5es para a comiss\u00e3o do XI CONNEPI:","resposta":"o evento foi muito bom,  quero que melhore a oganiza\u00e7\u00e3o \r\n"}][{"pergunta":"Qual a sua opini\u00e3o sobre o XI CONNEPI?","resposta":"\u00d3timo"},{"pergunta":"Qual a sua opini\u00e3o sobre as instala\u00e7\u00f5es f\u00edsicas onde ocorreu o XI CONNEPI?","resposta":"Bom"},{"pergunta":"Qual a sua opini\u00e3o sobre o credenciamento no evento?","resposta":"Regular"},{"pergunta":"Qual a sua opini\u00e3o sobre as diversas atividades ofertadas (palestras, mesa-redonda, minicursos, desafio de id\u00e9ias, mostra tecnol\u00f3gica, mostra de BANNERS, apresenta\u00e7\u00e3o ORAL de trabalhos) no evento?","resposta":"Regular"},{"pergunta":"Qual destas atividades \u00e9 indispens\u00e1vel para o pr\u00f3ximo CONNEPI?","resposta":"Mostra de banner"},{"pergunta":"H\u00e1 alguma atividade que voc\u00ea gostaria de sugerir para o pr\u00f3ximo CONNEPI?","resposta":"."},{"pergunta":"Voc\u00ea gostaria de participar do pr\u00f3ximo CONNEPI?","resposta":"Sim"},{"pergunta":"De um modo geral, como voc\u00ea avalia o n\u00edvel cient\u00edfico do XI CONNEPI?","resposta":"Bom"},{"pergunta":"Qual a sua percep\u00e7\u00e3o com rela\u00e7\u00e3o aos trabalhos apresentados no XI CONNEPI?","resposta":"Pesquisa acad\u00eamica"},{"pergunta":"Por favor, insira neste campo suas cr\u00edticas, seus elogios e sugest\u00f5es para a comiss\u00e3o do XI CONNEPI:","resposta":"."}][{"pergunta":"Qual a sua opini\u00e3o sobre o XI CONNEPI?","resposta":"\u00d3timo"},{"pergunta":"Qual a sua opini\u00e3o sobre as instala\u00e7\u00f5es f\u00edsicas onde ocorreu o XI CONNEPI?","resposta":"\u00d3timo"},{"pergunta":"Qual a sua opini\u00e3o sobre o credenciamento no evento?","resposta":"\u00d3timo"},{"pergunta":"Qual a sua opini\u00e3o sobre as diversas atividades ofertadas (palestras, mesa-redonda, minicursos, desafio de id\u00e9ias, mostra tecnol\u00f3gica, mostra de BANNERS, apresenta\u00e7\u00e3o ORAL de trabalhos) no evento?","resposta":"Bom"},{"pergunta":"Qual destas atividades \u00e9 indispens\u00e1vel para o pr\u00f3ximo CONNEPI?","resposta":"Mostra de banner"},{"pergunta":"H\u00e1 alguma atividade que voc\u00ea gostaria de sugerir para o pr\u00f3ximo CONNEPI?","resposta":"Maior quantidade de minicursos"},{"pergunta":"Voc\u00ea gostaria de participar do pr\u00f3ximo CONNEPI?","resposta":"Sim"},{"pergunta":"De um modo geral, como voc\u00ea avalia o n\u00edvel cient\u00edfico do XI CONNEPI?","resposta":"\u00d3timo"},{"pergunta":"Qual a sua percep\u00e7\u00e3o com rela\u00e7\u00e3o aos trabalhos apresentados no XI CONNEPI?","resposta":"Pesquisa acad\u00eamica e aplicada"},{"pergunta":"Por favor, insira neste campo suas cr\u00edticas, seus elogios e sugest\u00f5es para a comiss\u00e3o do XI CONNEPI:","resposta":"Evento bem organizado"}][{"pergunta":"Qual a sua opini\u00e3o sobre o XI CONNEPI?","resposta":"\u00d3timo"},{"pergunta":"Qual a sua opini\u00e3o sobre as instala\u00e7\u00f5es f\u00edsicas onde ocorreu o XI CONNEPI?","resposta":"\u00d3timo"},{"pergunta":"Qual a sua opini\u00e3o sobre o credenciamento no evento?","resposta":"\u00d3timo"},{"pergunta":"Qual a sua opini\u00e3o sobre as diversas atividades ofertadas (palestras, mesa-redonda, minicursos, desafio de id\u00e9ias, mostra tecnol\u00f3gica, mostra de BANNERS, apresenta\u00e7\u00e3o ORAL de trabalhos) no evento?","resposta":"Bom"},{"pergunta":"Qual destas atividades \u00e9 indispens\u00e1vel para o pr\u00f3ximo CONNEPI?","resposta":"Mostra de banner"},{"pergunta":"H\u00e1 alguma atividade que voc\u00ea gostaria de sugerir para o pr\u00f3ximo CONNEPI?","resposta":"Mais vagaa nos mini-cursos."},{"pergunta":"Voc\u00ea gostaria de participar do pr\u00f3ximo CONNEPI?","resposta":"Sim"},{"pergunta":"De um modo geral, como voc\u00ea avalia o n\u00edvel cient\u00edfico do XI CONNEPI?","resposta":"\u00d3timo"},{"pergunta":"Qual a sua percep\u00e7\u00e3o com rela\u00e7\u00e3o aos trabalhos apresentados no XI CONNEPI?","resposta":"Pesquisa acad\u00eamica e aplicada"},{"pergunta":"Por favor, insira neste campo suas cr\u00edticas, seus elogios e sugest\u00f5es para a comiss\u00e3o do XI CONNEPI:","resposta":"Adorei participar do CONNEPI, foi a minha primeira participa\u00e7\u00e3o e pretendo participar dos pr\u00f3ximos. Foi tudo bem organizado, bons mini-cursos e palestrapalestras."}][{"pergunta":"Qual a sua opini\u00e3o sobre o XI CONNEPI?","resposta":"Regular"},{"pergunta":"Qual a sua opini\u00e3o sobre as instala\u00e7\u00f5es f\u00edsicas onde ocorreu o XI CONNEPI?","resposta":"Regular"},{"pergunta":"Qual a sua opini\u00e3o sobre o credenciamento no evento?","resposta":"Ruim"},{"pergunta":"Qual a sua opini\u00e3o sobre as diversas atividades ofertadas (palestras, mesa-redonda, minicursos, desafio de id\u00e9ias, mostra tecnol\u00f3gica, mostra de BANNERS, apresenta\u00e7\u00e3o ORAL de trabalhos) no evento?","resposta":"Regular"},{"pergunta":"Qual destas atividades \u00e9 indispens\u00e1vel para o pr\u00f3ximo CONNEPI?","resposta":"Mostra de banner"},{"pergunta":"H\u00e1 alguma atividade que voc\u00ea gostaria de sugerir para o pr\u00f3ximo CONNEPI?","resposta":"Oficinas pr\u00e1ticas"},{"pergunta":"Voc\u00ea gostaria de participar do pr\u00f3ximo CONNEPI?","resposta":"Sim"},{"pergunta":"De um modo geral, como voc\u00ea avalia o n\u00edvel cient\u00edfico do XI CONNEPI?","resposta":"Bom"},{"pergunta":"Qual a sua percep\u00e7\u00e3o com rela\u00e7\u00e3o aos trabalhos apresentados no XI CONNEPI?","resposta":"Pesquisa acad\u00eamica e aplicada"},{"pergunta":"Por favor, insira neste campo suas cr\u00edticas, seus elogios e sugest\u00f5es para a comiss\u00e3o do XI CONNEPI:","resposta":"Faltou organiza\u00e7\u00e3o, e o espa\u00e7o escolhido foi incompat\u00edvel com o n\u00famero de participantes. A exposi\u00e7\u00e3o dos banners ficaram extremamente expremidas. "}][{"pergunta":"Qual a sua opini\u00e3o sobre o XI CONNEPI?","resposta":"\u00d3timo"},{"pergunta":"Qual a sua opini\u00e3o sobre as instala\u00e7\u00f5es f\u00edsicas onde ocorreu o XI CONNEPI?","resposta":"\u00d3timo"},{"pergunta":"Qual a sua opini\u00e3o sobre o credenciamento no evento?","resposta":"Bom"},{"pergunta":"Qual a sua opini\u00e3o sobre as diversas atividades ofertadas (palestras, mesa-redonda, minicursos, desafio de id\u00e9ias, mostra tecnol\u00f3gica, mostra de BANNERS, apresenta\u00e7\u00e3o ORAL de trabalhos) no evento?","resposta":"Bom"},{"pergunta":"Qual destas atividades \u00e9 indispens\u00e1vel para o pr\u00f3ximo CONNEPI?","resposta":"Desafio de id\u00e9ias"},{"pergunta":"H\u00e1 alguma atividade que voc\u00ea gostaria de sugerir para o pr\u00f3ximo CONNEPI?","resposta":"N\u00e3o "},{"pergunta":"Voc\u00ea gostaria de participar do pr\u00f3ximo CONNEPI?","resposta":"Sim"},{"pergunta":"De um modo geral, como voc\u00ea avalia o n\u00edvel cient\u00edfico do XI CONNEPI?","resposta":"Bom"},{"pergunta":"Qual a sua percep\u00e7\u00e3o com rela\u00e7\u00e3o aos trabalhos apresentados no XI CONNEPI?","resposta":"Pesquisa acad\u00eamica e aplicada"},{"pergunta":"Por favor, insira neste campo suas cr\u00edticas, seus elogios e sugest\u00f5es para a comiss\u00e3o do XI CONNEPI:","resposta":"Muito bom."}][{"pergunta":"Qual a sua opini\u00e3o sobre o XI CONNEPI?","resposta":"Regular"},{"pergunta":"Qual a sua opini\u00e3o sobre as instala\u00e7\u00f5es f\u00edsicas onde ocorreu o XI CONNEPI?","resposta":"Regular"},{"pergunta":"Qual a sua opini\u00e3o sobre o credenciamento no evento?","resposta":"\u00d3timo"},{"pergunta":"Qual a sua opini\u00e3o sobre as diversas atividades ofertadas (palestras, mesa-redonda, minicursos, desafio de id\u00e9ias, mostra tecnol\u00f3gica, mostra de BANNERS, apresenta\u00e7\u00e3o ORAL de trabalhos) no evento?","resposta":"Ruim"},{"pergunta":"Qual destas atividades \u00e9 indispens\u00e1vel para o pr\u00f3ximo CONNEPI?","resposta":"Mostra de banner"},{"pergunta":"H\u00e1 alguma atividade que voc\u00ea gostaria de sugerir para o pr\u00f3ximo CONNEPI?","resposta":"Mais op\u00e7\u00f5es de minicursos e mais vagas."},{"pergunta":"Voc\u00ea gostaria de participar do pr\u00f3ximo CONNEPI?","resposta":"Sim"},{"pergunta":"De um modo geral, como voc\u00ea avalia o n\u00edvel cient\u00edfico do XI CONNEPI?","resposta":"Bom"},{"pergunta":"Qual a sua percep\u00e7\u00e3o com rela\u00e7\u00e3o aos trabalhos apresentados no XI CONNEPI?","resposta":"Pesquisa aplicada"},{"pergunta":"Por favor, insira neste campo suas cr\u00edticas, seus elogios e sugest\u00f5es para a comiss\u00e3o do XI CONNEPI:","resposta":"Elogios:\r\nO cronograma do evento no que tange \u00e0s apresenta\u00e7\u00f5es de trabalhos cient\u00edficos foi \u00f3timo, a localiza\u00e7\u00e3o do hotel que o evento foi realizado facilitou bastante para as  pessoas de outros estados uma vez que o ambiente era pr\u00f3ximo. O credenciamento foi bem r\u00e1pido tamb\u00e9m para quem tinha se pr\u00e9-credenciado no sistema.\r\n\r\nCr\u00edticas: \r\nO espa\u00e7o destinado \u00e0 exposi\u00e7\u00e3o dos posters estava muito apertado, dificultando o tr\u00e2nsito de quem se interessava em ver os trabalhos.\r\nA abertura deveria se iniciar mais cedo ou pontualmente no hor\u00e1rio indicado , umas vez que ap\u00f3s a cerim\u00f4nia de abertura oficial houve uma palestra, por\u00e9m a maioria dos presentes se retiraram devido ao hor\u00e1rio.\r\nAs submiss\u00f5es de trabalhos deveriam ser em ambiente virtual que facilitasse a vida dos pesquisadores, e que houvesse feedback quanto \u00e0 avalia\u00e7\u00e3o dos trabalhos.\r\n\r\nSugest\u00f5es:\r\nPara os pr\u00f3ximos eventos que sejam utilizados posters digitais,  que al\u00e9m de facilitar a montagem, \u00e9 ambientalmente correto, pois evita a confec\u00e7\u00e3o de v\u00e1rios materiais impressos em papel e em lona, gerando res\u00edduos de dif\u00edcil degrada\u00e7\u00e3o.\r\n"}][{"pergunta":"Qual a sua opini\u00e3o sobre o XI CONNEPI?","resposta":"Bom"},{"pergunta":"Qual a sua opini\u00e3o sobre as instala\u00e7\u00f5es f\u00edsicas onde ocorreu o XI CONNEPI?","resposta":"Regular"},{"pergunta":"Qual a sua opini\u00e3o sobre o credenciamento no evento?","resposta":"Bom"},{"pergunta":"Qual a sua opini\u00e3o sobre as diversas atividades ofertadas (palestras, mesa-redonda, minicursos, desafio de id\u00e9ias, mostra tecnol\u00f3gica, mostra de BANNERS, apresenta\u00e7\u00e3o ORAL de trabalhos) no evento?","resposta":"Bom"},{"pergunta":"Qual destas atividades \u00e9 indispens\u00e1vel para o pr\u00f3ximo CONNEPI?","resposta":"Mostra de banner"},{"pergunta":"H\u00e1 alguma atividade que voc\u00ea gostaria de sugerir para o pr\u00f3ximo CONNEPI?","resposta":"N\u00e3o. "},{"pergunta":"Voc\u00ea gostaria de participar do pr\u00f3ximo CONNEPI?","resposta":"Sim"},{"pergunta":"De um modo geral, como voc\u00ea avalia o n\u00edvel cient\u00edfico do XI CONNEPI?","resposta":"Regular"},{"pergunta":"Qual a sua percep\u00e7\u00e3o com rela\u00e7\u00e3o aos trabalhos apresentados no XI CONNEPI?","resposta":"Pesquisa aplicada"},{"pergunta":"Por favor, insira neste campo suas cr\u00edticas, seus elogios e sugest\u00f5es para a comiss\u00e3o do XI CONNEPI:","resposta":"N\u00e3o h\u00e1. "}][{"pergunta":"Qual a sua opini\u00e3o sobre o XI CONNEPI?","resposta":"Bom"},{"pergunta":"Qual a sua opini\u00e3o sobre as instala\u00e7\u00f5es f\u00edsicas onde ocorreu o XI CONNEPI?","resposta":"Regular"},{"pergunta":"Qual a sua opini\u00e3o sobre o credenciamento no evento?","resposta":"Bom"},{"pergunta":"Qual a sua opini\u00e3o sobre as diversas atividades ofertadas (palestras, mesa-redonda, minicursos, desafio de id\u00e9ias, mostra tecnol\u00f3gica, mostra de BANNERS, apresenta\u00e7\u00e3o ORAL de trabalhos) no evento?","resposta":"Bom"},{"pergunta":"Qual destas atividades \u00e9 indispens\u00e1vel para o pr\u00f3ximo CONNEPI?","resposta":"Apresenta\u00e7\u00e3o oral"},{"pergunta":"H\u00e1 alguma atividade que voc\u00ea gostaria de sugerir para o pr\u00f3ximo CONNEPI?","resposta":"Oficinas"},{"pergunta":"Voc\u00ea gostaria de participar do pr\u00f3ximo CONNEPI?","resposta":"Sim"},{"pergunta":"De um modo geral, como voc\u00ea avalia o n\u00edvel cient\u00edfico do XI CONNEPI?","resposta":"Bom"},{"pergunta":"Qual a sua percep\u00e7\u00e3o com rela\u00e7\u00e3o aos trabalhos apresentados no XI CONNEPI?","resposta":"Pesquisa acad\u00eamica e aplicada"},{"pergunta":"Por favor, insira neste campo suas cr\u00edticas, seus elogios e sugest\u00f5es para a comiss\u00e3o do XI CONNEPI:","resposta":"Evento bom, mas a organiza\u00e7\u00e3o poderia ter sido melhor.."}][{"pergunta":"Qual a sua opini\u00e3o sobre o XI CONNEPI?","resposta":"Bom"},{"pergunta":"Qual a sua opini\u00e3o sobre as instala\u00e7\u00f5es f\u00edsicas onde ocorreu o XI CONNEPI?","resposta":"Bom"},{"pergunta":"Qual a sua opini\u00e3o sobre o credenciamento no evento?","resposta":"\u00d3timo"},{"pergunta":"Qual a sua opini\u00e3o sobre as diversas atividades ofertadas (palestras, mesa-redonda, minicursos, desafio de id\u00e9ias, mostra tecnol\u00f3gica, mostra de BANNERS, apresenta\u00e7\u00e3o ORAL de trabalhos) no evento?","resposta":"Bom"},{"pergunta":"Qual destas atividades \u00e9 indispens\u00e1vel para o pr\u00f3ximo CONNEPI?","resposta":"Mostra de banner"},{"pergunta":"H\u00e1 alguma atividade que voc\u00ea gostaria de sugerir para o pr\u00f3ximo CONNEPI?","resposta":"n\u00e3o"},{"pergunta":"Voc\u00ea gostaria de participar do pr\u00f3ximo CONNEPI?","resposta":"Talvez"},{"pergunta":"De um modo geral, como voc\u00ea avalia o n\u00edvel cient\u00edfico do XI CONNEPI?","resposta":"\u00d3timo"},{"pergunta":"Qual a sua percep\u00e7\u00e3o com rela\u00e7\u00e3o aos trabalhos apresentados no XI CONNEPI?","resposta":"Pesquisa acad\u00eamica"},{"pergunta":"Por favor, insira neste campo suas cr\u00edticas, seus elogios e sugest\u00f5es para a comiss\u00e3o do XI CONNEPI:","resposta":"foi muito bom"}][{"pergunta":"Qual a sua opini\u00e3o sobre o XI CONNEPI?","resposta":"\u00d3timo"},{"pergunta":"Qual a sua opini\u00e3o sobre as instala\u00e7\u00f5es f\u00edsicas onde ocorreu o XI CONNEPI?","resposta":"Bom"},{"pergunta":"Qual a sua opini\u00e3o sobre o credenciamento no evento?","resposta":"Bom"},{"pergunta":"Qual a sua opini\u00e3o sobre as diversas atividades ofertadas (palestras, mesa-redonda, minicursos, desafio de id\u00e9ias, mostra tecnol\u00f3gica, mostra de BANNERS, apresenta\u00e7\u00e3o ORAL de trabalhos) no evento?","resposta":"Bom"},{"pergunta":"Qual destas atividades \u00e9 indispens\u00e1vel para o pr\u00f3ximo CONNEPI?","resposta":"Mostra tecnol\u00f3gica"},{"pergunta":"H\u00e1 alguma atividade que voc\u00ea gostaria de sugerir para o pr\u00f3ximo CONNEPI?","resposta":"Atividades Culturais"},{"pergunta":"Voc\u00ea gostaria de participar do pr\u00f3ximo CONNEPI?","resposta":"Sim"},{"pergunta":"De um modo geral, como voc\u00ea avalia o n\u00edvel cient\u00edfico do XI CONNEPI?","resposta":"Bom"},{"pergunta":"Qual a sua percep\u00e7\u00e3o com rela\u00e7\u00e3o aos trabalhos apresentados no XI CONNEPI?","resposta":"Pesquisa acad\u00eamica e aplicada"},{"pergunta":"Por favor, insira neste campo suas cr\u00edticas, seus elogios e sugest\u00f5es para a comiss\u00e3o do XI CONNEPI:","resposta":"Sugest\u00e3o: Lan\u00e7ar um livro com os melhores trabalhos de cada \u00e1rea."}][{"pergunta":"Qual a sua opini\u00e3o sobre o XI CONNEPI?","resposta":"\u00d3timo"},{"pergunta":"Qual a sua opini\u00e3o sobre as instala\u00e7\u00f5es f\u00edsicas onde ocorreu o XI CONNEPI?","resposta":"Bom"},{"pergunta":"Qual a sua opini\u00e3o sobre o credenciamento no evento?","resposta":"Bom"},{"pergunta":"Qual a sua opini\u00e3o sobre as diversas atividades ofertadas (palestras, mesa-redonda, minicursos, desafio de id\u00e9ias, mostra tecnol\u00f3gica, mostra de BANNERS, apresenta\u00e7\u00e3o ORAL de trabalhos) no evento?","resposta":"Bom"},{"pergunta":"Qual destas atividades \u00e9 indispens\u00e1vel para o pr\u00f3ximo CONNEPI?","resposta":"Palestras"},{"pergunta":"H\u00e1 alguma atividade que voc\u00ea gostaria de sugerir para o pr\u00f3ximo CONNEPI?","resposta":"N\u00e3o"},{"pergunta":"Voc\u00ea gostaria de participar do pr\u00f3ximo CONNEPI?","resposta":"Sim"},{"pergunta":"De um modo geral, como voc\u00ea avalia o n\u00edvel cient\u00edfico do XI CONNEPI?","resposta":"Bom"},{"pergunta":"Qual a sua percep\u00e7\u00e3o com rela\u00e7\u00e3o aos trabalhos apresentados no XI CONNEPI?","resposta":"Pesquisa acad\u00eamica e aplicada"},{"pergunta":"Por favor, insira neste campo suas cr\u00edticas, seus elogios e sugest\u00f5es para a comiss\u00e3o do XI CONNEPI:","resposta":"Melhor local"}][{"pergunta":"Qual a sua opini\u00e3o sobre o XI CONNEPI?","resposta":"Bom"},{"pergunta":"Qual a sua opini\u00e3o sobre as instala\u00e7\u00f5es f\u00edsicas onde ocorreu o XI CONNEPI?","resposta":"Bom"},{"pergunta":"Qual a sua opini\u00e3o sobre o credenciamento no evento?","resposta":"\u00d3timo"},{"pergunta":"Qual a sua opini\u00e3o sobre as diversas atividades ofertadas (palestras, mesa-redonda, minicursos, desafio de id\u00e9ias, mostra tecnol\u00f3gica, mostra de BANNERS, apresenta\u00e7\u00e3o ORAL de trabalhos) no evento?","resposta":"\u00d3timo"},{"pergunta":"Qual destas atividades \u00e9 indispens\u00e1vel para o pr\u00f3ximo CONNEPI?","resposta":"Mesa redonda"},{"pergunta":"H\u00e1 alguma atividade que voc\u00ea gostaria de sugerir para o pr\u00f3ximo CONNEPI?","resposta":"N\u00e3o."},{"pergunta":"Voc\u00ea gostaria de participar do pr\u00f3ximo CONNEPI?","resposta":"Sim"},{"pergunta":"De um modo geral, como voc\u00ea avalia o n\u00edvel cient\u00edfico do XI CONNEPI?","resposta":"\u00d3timo"},{"pergunta":"Qual a sua percep\u00e7\u00e3o com rela\u00e7\u00e3o aos trabalhos apresentados no XI CONNEPI?","resposta":"Pesquisa acad\u00eamica e aplicada"},{"pergunta":"Por favor, insira neste campo suas cr\u00edticas, seus elogios e sugest\u00f5es para a comiss\u00e3o do XI CONNEPI:","resposta":"O espa\u00e7o era bom mais poderia ser um pouco mais enxuto, j\u00e1 que algumas apresenta\u00e7\u00f5es ficavam um pouco longe de outras."}][{"pergunta":"Qual a sua opini\u00e3o sobre o XI CONNEPI?","resposta":"Regular"},{"pergunta":"Qual a sua opini\u00e3o sobre as instala\u00e7\u00f5es f\u00edsicas onde ocorreu o XI CONNEPI?","resposta":"\u00d3timo"},{"pergunta":"Qual a sua opini\u00e3o sobre o credenciamento no evento?","resposta":"\u00d3timo"},{"pergunta":"Qual a sua opini\u00e3o sobre as diversas atividades ofertadas (palestras, mesa-redonda, minicursos, desafio de id\u00e9ias, mostra tecnol\u00f3gica, mostra de BANNERS, apresenta\u00e7\u00e3o ORAL de trabalhos) no evento?","resposta":"Bom"},{"pergunta":"Qual destas atividades \u00e9 indispens\u00e1vel para o pr\u00f3ximo CONNEPI?","resposta":"Mostra de banner"},{"pergunta":"H\u00e1 alguma atividade que voc\u00ea gostaria de sugerir para o pr\u00f3ximo CONNEPI?","resposta":"Praticas"},{"pergunta":"Voc\u00ea gostaria de participar do pr\u00f3ximo CONNEPI?","resposta":"Sim"},{"pergunta":"De um modo geral, como voc\u00ea avalia o n\u00edvel cient\u00edfico do XI CONNEPI?","resposta":"Bom"},{"pergunta":"Qual a sua percep\u00e7\u00e3o com rela\u00e7\u00e3o aos trabalhos apresentados no XI CONNEPI?","resposta":"Pesquisa acad\u00eamica e aplicada"},{"pergunta":"Por favor, insira neste campo suas cr\u00edticas, seus elogios e sugest\u00f5es para a comiss\u00e3o do XI CONNEPI:","resposta":"Muito Bom, evento maravilhoso!"}][{"pergunta":"Qual a sua opini\u00e3o sobre o XI CONNEPI?","resposta":"\u00d3timo"},{"pergunta":"Qual a sua opini\u00e3o sobre as instala\u00e7\u00f5es f\u00edsicas onde ocorreu o XI CONNEPI?","resposta":"Bom"},{"pergunta":"Qual a sua opini\u00e3o sobre o credenciamento no evento?","resposta":"\u00d3timo"},{"pergunta":"Qual a sua opini\u00e3o sobre as diversas atividades ofertadas (palestras, mesa-redonda, minicursos, desafio de id\u00e9ias, mostra tecnol\u00f3gica, mostra de BANNERS, apresenta\u00e7\u00e3o ORAL de trabalhos) no evento?","resposta":"\u00d3timo"},{"pergunta":"Qual destas atividades \u00e9 indispens\u00e1vel para o pr\u00f3ximo CONNEPI?","resposta":"Mostra de banner"},{"pergunta":"H\u00e1 alguma atividade que voc\u00ea gostaria de sugerir para o pr\u00f3ximo CONNEPI?","resposta":"Centro de ideias de projetos pr\u00f3ximos "},{"pergunta":"Voc\u00ea gostaria de participar do pr\u00f3ximo CONNEPI?","resposta":"Sim"},{"pergunta":"De um modo geral, como voc\u00ea avalia o n\u00edvel cient\u00edfico do XI CONNEPI?","resposta":"\u00d3timo"},{"pergunta":"Qual a sua percep\u00e7\u00e3o com rela\u00e7\u00e3o aos trabalhos apresentados no XI CONNEPI?","resposta":"Pesquisa acad\u00eamica e aplicada"},{"pergunta":"Por favor, insira neste campo suas cr\u00edticas, seus elogios e sugest\u00f5es para a comiss\u00e3o do XI CONNEPI:","resposta":"Muito bom"}][{"pergunta":"Qual a sua opini\u00e3o sobre o XI CONNEPI?","resposta":"\u00d3timo"},{"pergunta":"Qual a sua opini\u00e3o sobre as instala\u00e7\u00f5es f\u00edsicas onde ocorreu o XI CONNEPI?","resposta":"Bom"},{"pergunta":"Qual a sua opini\u00e3o sobre o credenciamento no evento?","resposta":"Bom"},{"pergunta":"Qual a sua opini\u00e3o sobre as diversas atividades ofertadas (palestras, mesa-redonda, minicursos, desafio de id\u00e9ias, mostra tecnol\u00f3gica, mostra de BANNERS, apresenta\u00e7\u00e3o ORAL de trabalhos) no evento?","resposta":"Bom"},{"pergunta":"Qual destas atividades \u00e9 indispens\u00e1vel para o pr\u00f3ximo CONNEPI?","resposta":"Mostra tecnol\u00f3gica"},{"pergunta":"H\u00e1 alguma atividade que voc\u00ea gostaria de sugerir para o pr\u00f3ximo CONNEPI?","resposta":"Incluir trabalhos de extens\u00e3o"},{"pergunta":"Voc\u00ea gostaria de participar do pr\u00f3ximo CONNEPI?","resposta":"Sim"},{"pergunta":"De um modo geral, como voc\u00ea avalia o n\u00edvel cient\u00edfico do XI CONNEPI?","resposta":"\u00d3timo"},{"pergunta":"Qual a sua percep\u00e7\u00e3o com rela\u00e7\u00e3o aos trabalhos apresentados no XI CONNEPI?","resposta":"Pesquisa acad\u00eamica e aplicada"},{"pergunta":"Por favor, insira neste campo suas cr\u00edticas, seus elogios e sugest\u00f5es para a comiss\u00e3o do XI CONNEPI:","resposta":"Faltou s\u00f3 um pouco mais de organiza\u00e7\u00e3o\r\nMais foi excelente o evento\r\n"}][{"pergunta":"Qual a sua opini\u00e3o sobre o XI CONNEPI?","resposta":"Bom"},{"pergunta":"Qual a sua opini\u00e3o sobre as instala\u00e7\u00f5es f\u00edsicas onde ocorreu o XI CONNEPI?","resposta":"\u00d3timo"},{"pergunta":"Qual a sua opini\u00e3o sobre o credenciamento no evento?","resposta":"\u00d3timo"},{"pergunta":"Qual a sua opini\u00e3o sobre as diversas atividades ofertadas (palestras, mesa-redonda, minicursos, desafio de id\u00e9ias, mostra tecnol\u00f3gica, mostra de BANNERS, apresenta\u00e7\u00e3o ORAL de trabalhos) no evento?","resposta":"Bom"},{"pergunta":"Qual destas atividades \u00e9 indispens\u00e1vel para o pr\u00f3ximo CONNEPI?","resposta":"Mostra tecnol\u00f3gica"},{"pergunta":"H\u00e1 alguma atividade que voc\u00ea gostaria de sugerir para o pr\u00f3ximo CONNEPI?","resposta":"n\u00e3o"},{"pergunta":"Voc\u00ea gostaria de participar do pr\u00f3ximo CONNEPI?","resposta":"Sim"},{"pergunta":"De um modo geral, como voc\u00ea avalia o n\u00edvel cient\u00edfico do XI CONNEPI?","resposta":"Bom"},{"pergunta":"Qual a sua percep\u00e7\u00e3o com rela\u00e7\u00e3o aos trabalhos apresentados no XI CONNEPI?","resposta":"Pesquisa acad\u00eamica e aplicada"},{"pergunta":"Por favor, insira neste campo suas cr\u00edticas, seus elogios e sugest\u00f5es para a comiss\u00e3o do XI CONNEPI:","resposta":"De modo geral,  o evento superou as expectativas"}][{"pergunta":"Qual a sua opini\u00e3o sobre o XI CONNEPI?","resposta":"Regular"},{"pergunta":"Qual a sua opini\u00e3o sobre as instala\u00e7\u00f5es f\u00edsicas onde ocorreu o XI CONNEPI?","resposta":"\u00d3timo"},{"pergunta":"Qual a sua opini\u00e3o sobre o credenciamento no evento?","resposta":"Regular"},{"pergunta":"Qual a sua opini\u00e3o sobre as diversas atividades ofertadas (palestras, mesa-redonda, minicursos, desafio de id\u00e9ias, mostra tecnol\u00f3gica, mostra de BANNERS, apresenta\u00e7\u00e3o ORAL de trabalhos) no evento?","resposta":"Bom"},{"pergunta":"Qual destas atividades \u00e9 indispens\u00e1vel para o pr\u00f3ximo CONNEPI?","resposta":"Mostra tecnol\u00f3gica"},{"pergunta":"H\u00e1 alguma atividade que voc\u00ea gostaria de sugerir para o pr\u00f3ximo CONNEPI?","resposta":"N\u00e3o"},{"pergunta":"Voc\u00ea gostaria de participar do pr\u00f3ximo CONNEPI?","resposta":"Sim"},{"pergunta":"De um modo geral, como voc\u00ea avalia o n\u00edvel cient\u00edfico do XI CONNEPI?","resposta":"\u00d3timo"},{"pergunta":"Qual a sua percep\u00e7\u00e3o com rela\u00e7\u00e3o aos trabalhos apresentados no XI CONNEPI?","resposta":"Pesquisa acad\u00eamica"},{"pergunta":"Por favor, insira neste campo suas cr\u00edticas, seus elogios e sugest\u00f5es para a comiss\u00e3o do XI CONNEPI:","resposta":"Foi legal"}][{"pergunta":"Qual a sua opini\u00e3o sobre o XI CONNEPI?","resposta":"Bom"},{"pergunta":"Qual a sua opini\u00e3o sobre as instala\u00e7\u00f5es f\u00edsicas onde ocorreu o XI CONNEPI?","resposta":"Bom"},{"pergunta":"Qual a sua opini\u00e3o sobre o credenciamento no evento?","resposta":"Bom"},{"pergunta":"Qual a sua opini\u00e3o sobre as diversas atividades ofertadas (palestras, mesa-redonda, minicursos, desafio de id\u00e9ias, mostra tecnol\u00f3gica, mostra de BANNERS, apresenta\u00e7\u00e3o ORAL de trabalhos) no evento?","resposta":"Regular"},{"pergunta":"Qual destas atividades \u00e9 indispens\u00e1vel para o pr\u00f3ximo CONNEPI?","resposta":"Mostra de banner"},{"pergunta":"H\u00e1 alguma atividade que voc\u00ea gostaria de sugerir para o pr\u00f3ximo CONNEPI?","resposta":"n\u00e3o"},{"pergunta":"Voc\u00ea gostaria de participar do pr\u00f3ximo CONNEPI?","resposta":"Sim"},{"pergunta":"De um modo geral, como voc\u00ea avalia o n\u00edvel cient\u00edfico do XI CONNEPI?","resposta":"Regular"},{"pergunta":"Qual a sua percep\u00e7\u00e3o com rela\u00e7\u00e3o aos trabalhos apresentados no XI CONNEPI?","resposta":"Pesquisa acad\u00eamica e aplicada"},{"pergunta":"Por favor, insira neste campo suas cr\u00edticas, seus elogios e sugest\u00f5es para a comiss\u00e3o do XI CONNEPI:","resposta":"mais espa\u00e7o para banner"}][{"pergunta":"Qual a sua opini\u00e3o sobre o XI CONNEPI?","resposta":"\u00d3timo"},{"pergunta":"Qual a sua opini\u00e3o sobre as instala\u00e7\u00f5es f\u00edsicas onde ocorreu o XI CONNEPI?","resposta":"\u00d3timo"},{"pergunta":"Qual a sua opini\u00e3o sobre o credenciamento no evento?","resposta":"Bom"},{"pergunta":"Qual a sua opini\u00e3o sobre as diversas atividades ofertadas (palestras, mesa-redonda, minicursos, desafio de id\u00e9ias, mostra tecnol\u00f3gica, mostra de BANNERS, apresenta\u00e7\u00e3o ORAL de trabalhos) no evento?","resposta":"\u00d3timo"},{"pergunta":"Qual destas atividades \u00e9 indispens\u00e1vel para o pr\u00f3ximo CONNEPI?","resposta":"Minicursos"},{"pergunta":"H\u00e1 alguma atividade que voc\u00ea gostaria de sugerir para o pr\u00f3ximo CONNEPI?","resposta":"N\u00e3o."},{"pergunta":"Voc\u00ea gostaria de participar do pr\u00f3ximo CONNEPI?","resposta":"Sim"},{"pergunta":"De um modo geral, como voc\u00ea avalia o n\u00edvel cient\u00edfico do XI CONNEPI?","resposta":"\u00d3timo"},{"pergunta":"Qual a sua percep\u00e7\u00e3o com rela\u00e7\u00e3o aos trabalhos apresentados no XI CONNEPI?","resposta":"Pesquisa acad\u00eamica"},{"pergunta":"Por favor, insira neste campo suas cr\u00edticas, seus elogios e sugest\u00f5es para a comiss\u00e3o do XI CONNEPI:","resposta":"\u00d3timo evento."}][{"pergunta":"Qual a sua opini\u00e3o sobre o XI CONNEPI?","resposta":"Bom"},{"pergunta":"Qual a sua opini\u00e3o sobre as instala\u00e7\u00f5es f\u00edsicas onde ocorreu o XI CONNEPI?","resposta":"Bom"},{"pergunta":"Qual a sua opini\u00e3o sobre o credenciamento no evento?","resposta":"Bom"},{"pergunta":"Qual a sua opini\u00e3o sobre as diversas atividades ofertadas (palestras, mesa-redonda, minicursos, desafio de id\u00e9ias, mostra tecnol\u00f3gica, mostra de BANNERS, apresenta\u00e7\u00e3o ORAL de trabalhos) no evento?","resposta":"Bom"},{"pergunta":"Qual destas atividades \u00e9 indispens\u00e1vel para o pr\u00f3ximo CONNEPI?","resposta":"Palestras"},{"pergunta":"H\u00e1 alguma atividade que voc\u00ea gostaria de sugerir para o pr\u00f3ximo CONNEPI?","resposta":"Minicursos"},{"pergunta":"Voc\u00ea gostaria de participar do pr\u00f3ximo CONNEPI?","resposta":"Sim"},{"pergunta":"De um modo geral, como voc\u00ea avalia o n\u00edvel cient\u00edfico do XI CONNEPI?","resposta":"Bom"},{"pergunta":"Qual a sua percep\u00e7\u00e3o com rela\u00e7\u00e3o aos trabalhos apresentados no XI CONNEPI?","resposta":"Pesquisa acad\u00eamica e aplicada"},{"pergunta":"Por favor, insira neste campo suas cr\u00edticas, seus elogios e sugest\u00f5es para a comiss\u00e3o do XI CONNEPI:","resposta":"Bom, levando em considera\u00e7\u00e3o o tempo."}][{"pergunta":"Qual a sua opini\u00e3o sobre o XI CONNEPI?","resposta":"Regular"},{"pergunta":"Qual a sua opini\u00e3o sobre as instala\u00e7\u00f5es f\u00edsicas onde ocorreu o XI CONNEPI?","resposta":"Ruim"},{"pergunta":"Qual a sua opini\u00e3o sobre o credenciamento no evento?","resposta":"Bom"},{"pergunta":"Qual a sua opini\u00e3o sobre as diversas atividades ofertadas (palestras, mesa-redonda, minicursos, desafio de id\u00e9ias, mostra tecnol\u00f3gica, mostra de BANNERS, apresenta\u00e7\u00e3o ORAL de trabalhos) no evento?","resposta":"Bom"},{"pergunta":"Qual destas atividades \u00e9 indispens\u00e1vel para o pr\u00f3ximo CONNEPI?","resposta":"Desafio de id\u00e9ias"},{"pergunta":"H\u00e1 alguma atividade que voc\u00ea gostaria de sugerir para o pr\u00f3ximo CONNEPI?","resposta":"amostra cultural"},{"pergunta":"Voc\u00ea gostaria de participar do pr\u00f3ximo CONNEPI?","resposta":"Sim"},{"pergunta":"De um modo geral, como voc\u00ea avalia o n\u00edvel cient\u00edfico do XI CONNEPI?","resposta":"Bom"},{"pergunta":"Qual a sua percep\u00e7\u00e3o com rela\u00e7\u00e3o aos trabalhos apresentados no XI CONNEPI?","resposta":"Pesquisa acad\u00eamica e aplicada"},{"pergunta":"Por favor, insira neste campo suas cr\u00edticas, seus elogios e sugest\u00f5es para a comiss\u00e3o do XI CONNEPI:","resposta":"o connepi deve ser realizado em centros de conven\u00e7\u00f5es, pois o hotel n\u00e3o  suportou a demanda de pessoas que foram ao evento."}][{"pergunta":"Qual a sua opini\u00e3o sobre o XI CONNEPI?","resposta":"\u00d3timo"},{"pergunta":"Qual a sua opini\u00e3o sobre as instala\u00e7\u00f5es f\u00edsicas onde ocorreu o XI CONNEPI?","resposta":"\u00d3timo"},{"pergunta":"Qual a sua opini\u00e3o sobre o credenciamento no evento?","resposta":"Bom"},{"pergunta":"Qual a sua opini\u00e3o sobre as diversas atividades ofertadas (palestras, mesa-redonda, minicursos, desafio de id\u00e9ias, mostra tecnol\u00f3gica, mostra de BANNERS, apresenta\u00e7\u00e3o ORAL de trabalhos) no evento?","resposta":"\u00d3timo"},{"pergunta":"Qual destas atividades \u00e9 indispens\u00e1vel para o pr\u00f3ximo CONNEPI?","resposta":"Minicursos"},{"pergunta":"H\u00e1 alguma atividade que voc\u00ea gostaria de sugerir para o pr\u00f3ximo CONNEPI?","resposta":"N\u00e3o."},{"pergunta":"Voc\u00ea gostaria de participar do pr\u00f3ximo CONNEPI?","resposta":"Sim"},{"pergunta":"De um modo geral, como voc\u00ea avalia o n\u00edvel cient\u00edfico do XI CONNEPI?","resposta":"\u00d3timo"},{"pergunta":"Qual a sua percep\u00e7\u00e3o com rela\u00e7\u00e3o aos trabalhos apresentados no XI CONNEPI?","resposta":"Pesquisa acad\u00eamica"},{"pergunta":"Por favor, insira neste campo suas cr\u00edticas, seus elogios e sugest\u00f5es para a comiss\u00e3o do XI CONNEPI:","resposta":"\u00d3timo evento."}][{"pergunta":"Qual a sua opini\u00e3o sobre o XI CONNEPI?","resposta":"\u00d3timo"},{"pergunta":"Qual a sua opini\u00e3o sobre as instala\u00e7\u00f5es f\u00edsicas onde ocorreu o XI CONNEPI?","resposta":"\u00d3timo"},{"pergunta":"Qual a sua opini\u00e3o sobre o credenciamento no evento?","resposta":"\u00d3timo"},{"pergunta":"Qual a sua opini\u00e3o sobre as diversas atividades ofertadas (palestras, mesa-redonda, minicursos, desafio de id\u00e9ias, mostra tecnol\u00f3gica, mostra de BANNERS, apresenta\u00e7\u00e3o ORAL de trabalhos) no evento?","resposta":"\u00d3timo"},{"pergunta":"Qual destas atividades \u00e9 indispens\u00e1vel para o pr\u00f3ximo CONNEPI?","resposta":"Mostra de banner"},{"pergunta":"H\u00e1 alguma atividade que voc\u00ea gostaria de sugerir para o pr\u00f3ximo CONNEPI?","resposta":"nenhuma"},{"pergunta":"Voc\u00ea gostaria de participar do pr\u00f3ximo CONNEPI?","resposta":"Sim"},{"pergunta":"De um modo geral, como voc\u00ea avalia o n\u00edvel cient\u00edfico do XI CONNEPI?","resposta":"\u00d3timo"},{"pergunta":"Qual a sua percep\u00e7\u00e3o com rela\u00e7\u00e3o aos trabalhos apresentados no XI CONNEPI?","resposta":"Pesquisa acad\u00eamica"},{"pergunta":"Por favor, insira neste campo suas cr\u00edticas, seus elogios e sugest\u00f5es para a comiss\u00e3o do XI CONNEPI:","resposta":"Foi um \u00f3timo evento. Parab\u00e9ns! Que os pr\u00f3ximos sejam assim."}][{"pergunta":"Qual a sua opini\u00e3o sobre o XI CONNEPI?","resposta":"Bom"},{"pergunta":"Qual a sua opini\u00e3o sobre as instala\u00e7\u00f5es f\u00edsicas onde ocorreu o XI CONNEPI?","resposta":"Regular"},{"pergunta":"Qual a sua opini\u00e3o sobre o credenciamento no evento?","resposta":"Bom"},{"pergunta":"Qual a sua opini\u00e3o sobre as diversas atividades ofertadas (palestras, mesa-redonda, minicursos, desafio de id\u00e9ias, mostra tecnol\u00f3gica, mostra de BANNERS, apresenta\u00e7\u00e3o ORAL de trabalhos) no evento?","resposta":"Bom"},{"pergunta":"Qual destas atividades \u00e9 indispens\u00e1vel para o pr\u00f3ximo CONNEPI?","resposta":"Apresenta\u00e7\u00e3o oral"},{"pergunta":"H\u00e1 alguma atividade que voc\u00ea gostaria de sugerir para o pr\u00f3ximo CONNEPI?","resposta":"Nao"},{"pergunta":"Voc\u00ea gostaria de participar do pr\u00f3ximo CONNEPI?","resposta":"Sim"},{"pergunta":"De um modo geral, como voc\u00ea avalia o n\u00edvel cient\u00edfico do XI CONNEPI?","resposta":"\u00d3timo"},{"pergunta":"Qual a sua percep\u00e7\u00e3o com rela\u00e7\u00e3o aos trabalhos apresentados no XI CONNEPI?","resposta":"Pesquisa acad\u00eamica e aplicada"},{"pergunta":"Por favor, insira neste campo suas cr\u00edticas, seus elogios e sugest\u00f5es para a comiss\u00e3o do XI CONNEPI:","resposta":"Otimo"}][{"pergunta":"Qual a sua opini\u00e3o sobre o XI CONNEPI?","resposta":"Bom"},{"pergunta":"Qual a sua opini\u00e3o sobre as instala\u00e7\u00f5es f\u00edsicas onde ocorreu o XI CONNEPI?","resposta":"Regular"},{"pergunta":"Qual a sua opini\u00e3o sobre o credenciamento no evento?","resposta":"\u00d3timo"},{"pergunta":"Qual a sua opini\u00e3o sobre as diversas atividades ofertadas (palestras, mesa-redonda, minicursos, desafio de id\u00e9ias, mostra tecnol\u00f3gica, mostra de BANNERS, apresenta\u00e7\u00e3o ORAL de trabalhos) no evento?","resposta":"Bom"},{"pergunta":"Qual destas atividades \u00e9 indispens\u00e1vel para o pr\u00f3ximo CONNEPI?","resposta":"Apresenta\u00e7\u00e3o oral"},{"pergunta":"H\u00e1 alguma atividade que voc\u00ea gostaria de sugerir para o pr\u00f3ximo CONNEPI?","resposta":"Mais diversidades de minicursos, mais entrosamento dos alunos, momento de descontra\u00e7\u00e3o."},{"pergunta":"Voc\u00ea gostaria de participar do pr\u00f3ximo CONNEPI?","resposta":"Talvez"},{"pergunta":"De um modo geral, como voc\u00ea avalia o n\u00edvel cient\u00edfico do XI CONNEPI?","resposta":"\u00d3timo"},{"pergunta":"Qual a sua percep\u00e7\u00e3o com rela\u00e7\u00e3o aos trabalhos apresentados no XI CONNEPI?","resposta":"Pesquisa acad\u00eamica e aplicada"},{"pergunta":"Por favor, insira neste campo suas cr\u00edticas, seus elogios e sugest\u00f5es para a comiss\u00e3o do XI CONNEPI:","resposta":"Faltou algum lugar para descansar.. "}][{"pergunta":"Qual a sua opini\u00e3o sobre o XI CONNEPI?","resposta":"\u00d3timo"},{"pergunta":"Qual a sua opini\u00e3o sobre as instala\u00e7\u00f5es f\u00edsicas onde ocorreu o XI CONNEPI?","resposta":"\u00d3timo"},{"pergunta":"Qual a sua opini\u00e3o sobre o credenciamento no evento?","resposta":"\u00d3timo"},{"pergunta":"Qual a sua opini\u00e3o sobre as diversas atividades ofertadas (palestras, mesa-redonda, minicursos, desafio de id\u00e9ias, mostra tecnol\u00f3gica, mostra de BANNERS, apresenta\u00e7\u00e3o ORAL de trabalhos) no evento?","resposta":"\u00d3timo"},{"pergunta":"Qual destas atividades \u00e9 indispens\u00e1vel para o pr\u00f3ximo CONNEPI?","resposta":"Mostra de banner"},{"pergunta":"H\u00e1 alguma atividade que voc\u00ea gostaria de sugerir para o pr\u00f3ximo CONNEPI?","resposta":"N\u00e3o"},{"pergunta":"Voc\u00ea gostaria de participar do pr\u00f3ximo CONNEPI?","resposta":"Sim"},{"pergunta":"De um modo geral, como voc\u00ea avalia o n\u00edvel cient\u00edfico do XI CONNEPI?","resposta":"\u00d3timo"},{"pergunta":"Qual a sua percep\u00e7\u00e3o com rela\u00e7\u00e3o aos trabalhos apresentados no XI CONNEPI?","resposta":"Pesquisa acad\u00eamica e aplicada"},{"pergunta":"Por favor, insira neste campo suas cr\u00edticas, seus elogios e sugest\u00f5es para a comiss\u00e3o do XI CONNEPI:","resposta":"\u00d3timo congresso."}][{"pergunta":"Qual a sua opini\u00e3o sobre o XI CONNEPI?","resposta":"\u00d3timo"},{"pergunta":"Qual a sua opini\u00e3o sobre as instala\u00e7\u00f5es f\u00edsicas onde ocorreu o XI CONNEPI?","resposta":"\u00d3timo"},{"pergunta":"Qual a sua opini\u00e3o sobre o credenciamento no evento?","resposta":"\u00d3timo"},{"pergunta":"Qual a sua opini\u00e3o sobre as diversas atividades ofertadas (palestras, mesa-redonda, minicursos, desafio de id\u00e9ias, mostra tecnol\u00f3gica, mostra de BANNERS, apresenta\u00e7\u00e3o ORAL de trabalhos) no evento?","resposta":"\u00d3timo"},{"pergunta":"Qual destas atividades \u00e9 indispens\u00e1vel para o pr\u00f3ximo CONNEPI?","resposta":"Desafio de id\u00e9ias"},{"pergunta":"H\u00e1 alguma atividade que voc\u00ea gostaria de sugerir para o pr\u00f3ximo CONNEPI?","resposta":"NADA A ACRESCENTAR"},{"pergunta":"Voc\u00ea gostaria de participar do pr\u00f3ximo CONNEPI?","resposta":"Sim"},{"pergunta":"De um modo geral, como voc\u00ea avalia o n\u00edvel cient\u00edfico do XI CONNEPI?","resposta":"\u00d3timo"},{"pergunta":"Qual a sua percep\u00e7\u00e3o com rela\u00e7\u00e3o aos trabalhos apresentados no XI CONNEPI?","resposta":"Pesquisa acad\u00eamica"},{"pergunta":"Por favor, insira neste campo suas cr\u00edticas, seus elogios e sugest\u00f5es para a comiss\u00e3o do XI CONNEPI:","resposta":"NADA A ACRESCENTAR"}][{"pergunta":"Qual a sua opini\u00e3o sobre o XI CONNEPI?","resposta":"\u00d3timo"},{"pergunta":"Qual a sua opini\u00e3o sobre as instala\u00e7\u00f5es f\u00edsicas onde ocorreu o XI CONNEPI?","resposta":"\u00d3timo"},{"pergunta":"Qual a sua opini\u00e3o sobre o credenciamento no evento?","resposta":"\u00d3timo"},{"pergunta":"Qual a sua opini\u00e3o sobre as diversas atividades ofertadas (palestras, mesa-redonda, minicursos, desafio de id\u00e9ias, mostra tecnol\u00f3gica, mostra de BANNERS, apresenta\u00e7\u00e3o ORAL de trabalhos) no evento?","resposta":"Bom"},{"pergunta":"Qual destas atividades \u00e9 indispens\u00e1vel para o pr\u00f3ximo CONNEPI?","resposta":"Apresenta\u00e7\u00e3o oral"},{"pergunta":"H\u00e1 alguma atividade que voc\u00ea gostaria de sugerir para o pr\u00f3ximo CONNEPI?","resposta":"Trabalhos que envolvam extens\u00e3o "},{"pergunta":"Voc\u00ea gostaria de participar do pr\u00f3ximo CONNEPI?","resposta":"Sim"},{"pergunta":"De um modo geral, como voc\u00ea avalia o n\u00edvel cient\u00edfico do XI CONNEPI?","resposta":"Bom"},{"pergunta":"Qual a sua percep\u00e7\u00e3o com rela\u00e7\u00e3o aos trabalhos apresentados no XI CONNEPI?","resposta":"Pesquisa acad\u00eamica"},{"pergunta":"Por favor, insira neste campo suas cr\u00edticas, seus elogios e sugest\u00f5es para a comiss\u00e3o do XI CONNEPI:","resposta":"Sugest\u00e3o : \u00e1rea maior para a exposi\u00e7\u00e3o dos posteres."}][{"pergunta":"Qual a sua opini\u00e3o sobre o XI CONNEPI?","resposta":"\u00d3timo"},{"pergunta":"Qual a sua opini\u00e3o sobre as instala\u00e7\u00f5es f\u00edsicas onde ocorreu o XI CONNEPI?","resposta":"Bom"},{"pergunta":"Qual a sua opini\u00e3o sobre o credenciamento no evento?","resposta":"\u00d3timo"},{"pergunta":"Qual a sua opini\u00e3o sobre as diversas atividades ofertadas (palestras, mesa-redonda, minicursos, desafio de id\u00e9ias, mostra tecnol\u00f3gica, mostra de BANNERS, apresenta\u00e7\u00e3o ORAL de trabalhos) no evento?","resposta":"Bom"},{"pergunta":"Qual destas atividades \u00e9 indispens\u00e1vel para o pr\u00f3ximo CONNEPI?","resposta":"Minicursos"},{"pergunta":"H\u00e1 alguma atividade que voc\u00ea gostaria de sugerir para o pr\u00f3ximo CONNEPI?","resposta":"Minicurso em laborat\u00f3rio"},{"pergunta":"Voc\u00ea gostaria de participar do pr\u00f3ximo CONNEPI?","resposta":"Sim"},{"pergunta":"De um modo geral, como voc\u00ea avalia o n\u00edvel cient\u00edfico do XI CONNEPI?","resposta":"Bom"},{"pergunta":"Qual a sua percep\u00e7\u00e3o com rela\u00e7\u00e3o aos trabalhos apresentados no XI CONNEPI?","resposta":"Pesquisa acad\u00eamica"},{"pergunta":"Por favor, insira neste campo suas cr\u00edticas, seus elogios e sugest\u00f5es para a comiss\u00e3o do XI CONNEPI:","resposta":"O evento foi satisfat\u00f3rio e de grande relev\u00e2ncia para minha forma\u00e7\u00e3o acad\u00eamica."}][{"pergunta":"Qual a sua opini\u00e3o sobre o XI CONNEPI?","resposta":"Regular"},{"pergunta":"Qual a sua opini\u00e3o sobre as instala\u00e7\u00f5es f\u00edsicas onde ocorreu o XI CONNEPI?","resposta":"Bom"},{"pergunta":"Qual a sua opini\u00e3o sobre o credenciamento no evento?","resposta":"Bom"},{"pergunta":"Qual a sua opini\u00e3o sobre as diversas atividades ofertadas (palestras, mesa-redonda, minicursos, desafio de id\u00e9ias, mostra tecnol\u00f3gica, mostra de BANNERS, apresenta\u00e7\u00e3o ORAL de trabalhos) no evento?","resposta":"Bom"},{"pergunta":"Qual destas atividades \u00e9 indispens\u00e1vel para o pr\u00f3ximo CONNEPI?","resposta":"Minicursos"},{"pergunta":"H\u00e1 alguma atividade que voc\u00ea gostaria de sugerir para o pr\u00f3ximo CONNEPI?","resposta":"Minicurso em laborat\u00f3rio"},{"pergunta":"Voc\u00ea gostaria de participar do pr\u00f3ximo CONNEPI?","resposta":"Sim"},{"pergunta":"De um modo geral, como voc\u00ea avalia o n\u00edvel cient\u00edfico do XI CONNEPI?","resposta":"Bom"},{"pergunta":"Qual a sua percep\u00e7\u00e3o com rela\u00e7\u00e3o aos trabalhos apresentados no XI CONNEPI?","resposta":"Pesquisa aplicada"},{"pergunta":"Por favor, insira neste campo suas cr\u00edticas, seus elogios e sugest\u00f5es para a comiss\u00e3o do XI CONNEPI:","resposta":"bom\r\n"}][{"pergunta":"Qual a sua opini\u00e3o sobre o XI CONNEPI?","resposta":"Bom"},{"pergunta":"Qual a sua opini\u00e3o sobre as instala\u00e7\u00f5es f\u00edsicas onde ocorreu o XI CONNEPI?","resposta":"Bom"},{"pergunta":"Qual a sua opini\u00e3o sobre o credenciamento no evento?","resposta":"Bom"},{"pergunta":"Qual a sua opini\u00e3o sobre as diversas atividades ofertadas (palestras, mesa-redonda, minicursos, desafio de id\u00e9ias, mostra tecnol\u00f3gica, mostra de BANNERS, apresenta\u00e7\u00e3o ORAL de trabalhos) no evento?","resposta":"Bom"},{"pergunta":"Qual destas atividades \u00e9 indispens\u00e1vel para o pr\u00f3ximo CONNEPI?","resposta":"Desafio de id\u00e9ias"},{"pergunta":"H\u00e1 alguma atividade que voc\u00ea gostaria de sugerir para o pr\u00f3ximo CONNEPI?","resposta":"Apresenta\u00e7\u00f5es art\u00edsticas\/culturais"},{"pergunta":"Voc\u00ea gostaria de participar do pr\u00f3ximo CONNEPI?","resposta":"Sim"},{"pergunta":"De um modo geral, como voc\u00ea avalia o n\u00edvel cient\u00edfico do XI CONNEPI?","resposta":"Bom"},{"pergunta":"Qual a sua percep\u00e7\u00e3o com rela\u00e7\u00e3o aos trabalhos apresentados no XI CONNEPI?","resposta":"Pesquisa acad\u00eamica e aplicada"},{"pergunta":"Por favor, insira neste campo suas cr\u00edticas, seus elogios e sugest\u00f5es para a comiss\u00e3o do XI CONNEPI:","resposta":"Os espa\u00e7os para a apresenta\u00e7\u00e3o dos banners estavam inadequados (a disposi\u00e7\u00e3o em \\\"L\\\" fazia com que os participantes ficassem, literalmente, uns sobre os outros; os corredores estavam estreitos  as pessoas mal podiam circularmuito; o ambiente estava quente; a limpeza e a disposi\u00e7\u00e3o de lixeiras deixou a desejar; etc)"}][{"pergunta":"Qual a sua opini\u00e3o sobre o XI CONNEPI?","resposta":"Bom"},{"pergunta":"Qual a sua opini\u00e3o sobre as instala\u00e7\u00f5es f\u00edsicas onde ocorreu o XI CONNEPI?","resposta":"Regular"},{"pergunta":"Qual a sua opini\u00e3o sobre o credenciamento no evento?","resposta":"Bom"},{"pergunta":"Qual a sua opini\u00e3o sobre as diversas atividades ofertadas (palestras, mesa-redonda, minicursos, desafio de id\u00e9ias, mostra tecnol\u00f3gica, mostra de BANNERS, apresenta\u00e7\u00e3o ORAL de trabalhos) no evento?","resposta":"Bom"},{"pergunta":"Qual destas atividades \u00e9 indispens\u00e1vel para o pr\u00f3ximo CONNEPI?","resposta":"Mostra de banner"},{"pergunta":"H\u00e1 alguma atividade que voc\u00ea gostaria de sugerir para o pr\u00f3ximo CONNEPI?","resposta":"n\u00e3o "},{"pergunta":"Voc\u00ea gostaria de participar do pr\u00f3ximo CONNEPI?","resposta":"Sim"},{"pergunta":"De um modo geral, como voc\u00ea avalia o n\u00edvel cient\u00edfico do XI CONNEPI?","resposta":"Bom"},{"pergunta":"Qual a sua percep\u00e7\u00e3o com rela\u00e7\u00e3o aos trabalhos apresentados no XI CONNEPI?","resposta":"Pesquisa acad\u00eamica e aplicada"},{"pergunta":"Por favor, insira neste campo suas cr\u00edticas, seus elogios e sugest\u00f5es para a comiss\u00e3o do XI CONNEPI:","resposta":"Nada a declarar"}][{"pergunta":"Qual a sua opini\u00e3o sobre o XI CONNEPI?","resposta":"\u00d3timo"},{"pergunta":"Qual a sua opini\u00e3o sobre as instala\u00e7\u00f5es f\u00edsicas onde ocorreu o XI CONNEPI?","resposta":"\u00d3timo"},{"pergunta":"Qual a sua opini\u00e3o sobre o credenciamento no evento?","resposta":"\u00d3timo"},{"pergunta":"Qual a sua opini\u00e3o sobre as diversas atividades ofertadas (palestras, mesa-redonda, minicursos, desafio de id\u00e9ias, mostra tecnol\u00f3gica, mostra de BANNERS, apresenta\u00e7\u00e3o ORAL de trabalhos) no evento?","resposta":"\u00d3timo"},{"pergunta":"Qual destas atividades \u00e9 indispens\u00e1vel para o pr\u00f3ximo CONNEPI?","resposta":"Palestras"},{"pergunta":"H\u00e1 alguma atividade que voc\u00ea gostaria de sugerir para o pr\u00f3ximo CONNEPI?","resposta":"Nenhuma"},{"pergunta":"Voc\u00ea gostaria de participar do pr\u00f3ximo CONNEPI?","resposta":"Sim"},{"pergunta":"De um modo geral, como voc\u00ea avalia o n\u00edvel cient\u00edfico do XI CONNEPI?","resposta":"\u00d3timo"},{"pergunta":"Qual a sua percep\u00e7\u00e3o com rela\u00e7\u00e3o aos trabalhos apresentados no XI CONNEPI?","resposta":"Pesquisa acad\u00eamica"},{"pergunta":"Por favor, insira neste campo suas cr\u00edticas, seus elogios e sugest\u00f5es para a comiss\u00e3o do XI CONNEPI:","resposta":"\u00d3timo evento!"}][{"pergunta":"Qual a sua opini\u00e3o sobre o XI CONNEPI?","resposta":"Bom"},{"pergunta":"Qual a sua opini\u00e3o sobre as instala\u00e7\u00f5es f\u00edsicas onde ocorreu o XI CONNEPI?","resposta":"Bom"},{"pergunta":"Qual a sua opini\u00e3o sobre o credenciamento no evento?","resposta":"Bom"},{"pergunta":"Qual a sua opini\u00e3o sobre as diversas atividades ofertadas (palestras, mesa-redonda, minicursos, desafio de id\u00e9ias, mostra tecnol\u00f3gica, mostra de BANNERS, apresenta\u00e7\u00e3o ORAL de trabalhos) no evento?","resposta":"Bom"},{"pergunta":"Qual destas atividades \u00e9 indispens\u00e1vel para o pr\u00f3ximo CONNEPI?","resposta":"Apresenta\u00e7\u00e3o oral"},{"pergunta":"H\u00e1 alguma atividade que voc\u00ea gostaria de sugerir para o pr\u00f3ximo CONNEPI?","resposta":""},{"pergunta":"Voc\u00ea gostaria de participar do pr\u00f3ximo CONNEPI?","resposta":"Sim"},{"pergunta":"De um modo geral, como voc\u00ea avalia o n\u00edvel cient\u00edfico do XI CONNEPI?","resposta":"Bom"},{"pergunta":"Qual a sua percep\u00e7\u00e3o com rela\u00e7\u00e3o aos trabalhos apresentados no XI CONNEPI?","resposta":"Pesquisa acad\u00eamica"},{"pergunta":"Por favor, insira neste campo suas cr\u00edticas, seus elogios e sugest\u00f5es para a comiss\u00e3o do XI CONNEPI:","resposta":""}][{"pergunta":"Qual a sua opini\u00e3o sobre o XI CONNEPI?","resposta":"Bom"},{"pergunta":"Qual a sua opini\u00e3o sobre as instala\u00e7\u00f5es f\u00edsicas onde ocorreu o XI CONNEPI?","resposta":"Regular"},{"pergunta":"Qual a sua opini\u00e3o sobre o credenciamento no evento?","resposta":"Regular"},{"pergunta":"Qual a sua opini\u00e3o sobre as diversas atividades ofertadas (palestras, mesa-redonda, minicursos, desafio de id\u00e9ias, mostra tecnol\u00f3gica, mostra de BANNERS, apresenta\u00e7\u00e3o ORAL de trabalhos) no evento?","resposta":"Bom"},{"pergunta":"Qual destas atividades \u00e9 indispens\u00e1vel para o pr\u00f3ximo CONNEPI?","resposta":"Mesa redonda"},{"pergunta":"H\u00e1 alguma atividade que voc\u00ea gostaria de sugerir para o pr\u00f3ximo CONNEPI?","resposta":"N\u00e3o."},{"pergunta":"Voc\u00ea gostaria de participar do pr\u00f3ximo CONNEPI?","resposta":"Sim"},{"pergunta":"De um modo geral, como voc\u00ea avalia o n\u00edvel cient\u00edfico do XI CONNEPI?","resposta":"Regular"},{"pergunta":"Qual a sua percep\u00e7\u00e3o com rela\u00e7\u00e3o aos trabalhos apresentados no XI CONNEPI?","resposta":"Pesquisa acad\u00eamica e aplicada"},{"pergunta":"Por favor, insira neste campo suas cr\u00edticas, seus elogios e sugest\u00f5es para a comiss\u00e3o do XI CONNEPI:","resposta":"Em geral, XI CONNEPI foi bem organizado, por\u00e9m o espa\u00e7o onde ocorreu o evento deixou a desejar: era pequeno para a quantidade de pessoas ali presente."}][{"pergunta":"Qual a sua opini\u00e3o sobre o XI CONNEPI?","resposta":"Bom"},{"pergunta":"Qual a sua opini\u00e3o sobre as instala\u00e7\u00f5es f\u00edsicas onde ocorreu o XI CONNEPI?","resposta":"\u00d3timo"},{"pergunta":"Qual a sua opini\u00e3o sobre o credenciamento no evento?","resposta":"Bom"},{"pergunta":"Qual a sua opini\u00e3o sobre as diversas atividades ofertadas (palestras, mesa-redonda, minicursos, desafio de id\u00e9ias, mostra tecnol\u00f3gica, mostra de BANNERS, apresenta\u00e7\u00e3o ORAL de trabalhos) no evento?","resposta":"Bom"},{"pergunta":"Qual destas atividades \u00e9 indispens\u00e1vel para o pr\u00f3ximo CONNEPI?","resposta":"Mostra de banner"},{"pergunta":"H\u00e1 alguma atividade que voc\u00ea gostaria de sugerir para o pr\u00f3ximo CONNEPI?","resposta":"Nenhuma"},{"pergunta":"Voc\u00ea gostaria de participar do pr\u00f3ximo CONNEPI?","resposta":"Sim"},{"pergunta":"De um modo geral, como voc\u00ea avalia o n\u00edvel cient\u00edfico do XI CONNEPI?","resposta":"Bom"},{"pergunta":"Qual a sua percep\u00e7\u00e3o com rela\u00e7\u00e3o aos trabalhos apresentados no XI CONNEPI?","resposta":"Pesquisa acad\u00eamica"},{"pergunta":"Por favor, insira neste campo suas cr\u00edticas, seus elogios e sugest\u00f5es para a comiss\u00e3o do XI CONNEPI:","resposta":"Estava tudo \u00f3timo."}][{"pergunta":"Qual a sua opini\u00e3o sobre o XI CONNEPI?","resposta":"\u00d3timo"},{"pergunta":"Qual a sua opini\u00e3o sobre as instala\u00e7\u00f5es f\u00edsicas onde ocorreu o XI CONNEPI?","resposta":"Bom"},{"pergunta":"Qual a sua opini\u00e3o sobre o credenciamento no evento?","resposta":"\u00d3timo"},{"pergunta":"Qual a sua opini\u00e3o sobre as diversas atividades ofertadas (palestras, mesa-redonda, minicursos, desafio de id\u00e9ias, mostra tecnol\u00f3gica, mostra de BANNERS, apresenta\u00e7\u00e3o ORAL de trabalhos) no evento?","resposta":"\u00d3timo"},{"pergunta":"Qual destas atividades \u00e9 indispens\u00e1vel para o pr\u00f3ximo CONNEPI?","resposta":"Apresenta\u00e7\u00e3o oral"},{"pergunta":"H\u00e1 alguma atividade que voc\u00ea gostaria de sugerir para o pr\u00f3ximo CONNEPI?","resposta":"N\u00e3o"},{"pergunta":"Voc\u00ea gostaria de participar do pr\u00f3ximo CONNEPI?","resposta":"Sim"},{"pergunta":"De um modo geral, como voc\u00ea avalia o n\u00edvel cient\u00edfico do XI CONNEPI?","resposta":"\u00d3timo"},{"pergunta":"Qual a sua percep\u00e7\u00e3o com rela\u00e7\u00e3o aos trabalhos apresentados no XI CONNEPI?","resposta":"Pesquisa acad\u00eamica"},{"pergunta":"Por favor, insira neste campo suas cr\u00edticas, seus elogios e sugest\u00f5es para a comiss\u00e3o do XI CONNEPI:","resposta":"Foi \u00f3timo, tenho nada a declarar."}][{"pergunta":"Qual a sua opini\u00e3o sobre o XI CONNEPI?","resposta":"\u00d3timo"},{"pergunta":"Qual a sua opini\u00e3o sobre as instala\u00e7\u00f5es f\u00edsicas onde ocorreu o XI CONNEPI?","resposta":"Bom"},{"pergunta":"Qual a sua opini\u00e3o sobre o credenciamento no evento?","resposta":"Bom"},{"pergunta":"Qual a sua opini\u00e3o sobre as diversas atividades ofertadas (palestras, mesa-redonda, minicursos, desafio de id\u00e9ias, mostra tecnol\u00f3gica, mostra de BANNERS, apresenta\u00e7\u00e3o ORAL de trabalhos) no evento?","resposta":"\u00d3timo"},{"pergunta":"Qual destas atividades \u00e9 indispens\u00e1vel para o pr\u00f3ximo CONNEPI?","resposta":"Mostra de banner"},{"pergunta":"H\u00e1 alguma atividade que voc\u00ea gostaria de sugerir para o pr\u00f3ximo CONNEPI?","resposta":"nenhuma"},{"pergunta":"Voc\u00ea gostaria de participar do pr\u00f3ximo CONNEPI?","resposta":"Sim"},{"pergunta":"De um modo geral, como voc\u00ea avalia o n\u00edvel cient\u00edfico do XI CONNEPI?","resposta":"\u00d3timo"},{"pergunta":"Qual a sua percep\u00e7\u00e3o com rela\u00e7\u00e3o aos trabalhos apresentados no XI CONNEPI?","resposta":"Pesquisa acad\u00eamica"},{"pergunta":"Por favor, insira neste campo suas cr\u00edticas, seus elogios e sugest\u00f5es para a comiss\u00e3o do XI CONNEPI:","resposta":"Como foi minha primeira experi\u00eancia em um simposio, pra mim foi o melhor de todos, so teve algumas falhas tecnicas, mas isso e de menos."}][{"pergunta":"Qual a sua opini\u00e3o sobre o XI CONNEPI?","resposta":"Bom"},{"pergunta":"Qual a sua opini\u00e3o sobre as instala\u00e7\u00f5es f\u00edsicas onde ocorreu o XI CONNEPI?","resposta":"Bom"},{"pergunta":"Qual a sua opini\u00e3o sobre o credenciamento no evento?","resposta":"\u00d3timo"},{"pergunta":"Qual a sua opini\u00e3o sobre as diversas atividades ofertadas (palestras, mesa-redonda, minicursos, desafio de id\u00e9ias, mostra tecnol\u00f3gica, mostra de BANNERS, apresenta\u00e7\u00e3o ORAL de trabalhos) no evento?","resposta":"\u00d3timo"},{"pergunta":"Qual destas atividades \u00e9 indispens\u00e1vel para o pr\u00f3ximo CONNEPI?","resposta":"Palestras"},{"pergunta":"H\u00e1 alguma atividade que voc\u00ea gostaria de sugerir para o pr\u00f3ximo CONNEPI?","resposta":"Desafios de conhecimento, formando um grupo para cada IF competir com os outros."},{"pergunta":"Voc\u00ea gostaria de participar do pr\u00f3ximo CONNEPI?","resposta":"Sim"},{"pergunta":"De um modo geral, como voc\u00ea avalia o n\u00edvel cient\u00edfico do XI CONNEPI?","resposta":"Bom"},{"pergunta":"Qual a sua percep\u00e7\u00e3o com rela\u00e7\u00e3o aos trabalhos apresentados no XI CONNEPI?","resposta":"Pesquisa acad\u00eamica e aplicada"},{"pergunta":"Por favor, insira neste campo suas cr\u00edticas, seus elogios e sugest\u00f5es para a comiss\u00e3o do XI CONNEPI:","resposta":"Evento excelente que pecou em detalhes, como as instala\u00e7oes da apresenta\u00e7\u00e3o dos banners e em divis\u00e3o mais qualificada das \u00e1reas de pesquisa para seus respectivos trabalhos."}][{"pergunta":"Qual a sua opini\u00e3o sobre o XI CONNEPI?","resposta":"Bom"},{"pergunta":"Qual a sua opini\u00e3o sobre as instala\u00e7\u00f5es f\u00edsicas onde ocorreu o XI CONNEPI?","resposta":"Bom"},{"pergunta":"Qual a sua opini\u00e3o sobre o credenciamento no evento?","resposta":"\u00d3timo"},{"pergunta":"Qual a sua opini\u00e3o sobre as diversas atividades ofertadas (palestras, mesa-redonda, minicursos, desafio de id\u00e9ias, mostra tecnol\u00f3gica, mostra de BANNERS, apresenta\u00e7\u00e3o ORAL de trabalhos) no evento?","resposta":"\u00d3timo"},{"pergunta":"Qual destas atividades \u00e9 indispens\u00e1vel para o pr\u00f3ximo CONNEPI?","resposta":"Palestras"},{"pergunta":"H\u00e1 alguma atividade que voc\u00ea gostaria de sugerir para o pr\u00f3ximo CONNEPI?","resposta":"Desafios de conhecimento, formando um grupo para cada IF competir com os outros."},{"pergunta":"Voc\u00ea gostaria de participar do pr\u00f3ximo CONNEPI?","resposta":"Sim"},{"pergunta":"De um modo geral, como voc\u00ea avalia o n\u00edvel cient\u00edfico do XI CONNEPI?","resposta":"Bom"},{"pergunta":"Qual a sua percep\u00e7\u00e3o com rela\u00e7\u00e3o aos trabalhos apresentados no XI CONNEPI?","resposta":"Pesquisa acad\u00eamica e aplicada"},{"pergunta":"Por favor, insira neste campo suas cr\u00edticas, seus elogios e sugest\u00f5es para a comiss\u00e3o do XI CONNEPI:","resposta":"Evento excelente que pecou em detalhes, como as instala\u00e7oes da apresenta\u00e7\u00e3o dos banners e em divis\u00e3o mais qualificada das \u00e1reas de pesquisa para seus respectivos trabalhos."}][{"pergunta":"Qual a sua opini\u00e3o sobre o XI CONNEPI?","resposta":"Ruim"},{"pergunta":"Qual a sua opini\u00e3o sobre as instala\u00e7\u00f5es f\u00edsicas onde ocorreu o XI CONNEPI?","resposta":"P\u00e9ssimo"},{"pergunta":"Qual a sua opini\u00e3o sobre o credenciamento no evento?","resposta":"P\u00e9ssimo"},{"pergunta":"Qual a sua opini\u00e3o sobre as diversas atividades ofertadas (palestras, mesa-redonda, minicursos, desafio de id\u00e9ias, mostra tecnol\u00f3gica, mostra de BANNERS, apresenta\u00e7\u00e3o ORAL de trabalhos) no evento?","resposta":"Ruim"},{"pergunta":"Qual destas atividades \u00e9 indispens\u00e1vel para o pr\u00f3ximo CONNEPI?","resposta":"Mostra de banner"},{"pergunta":"H\u00e1 alguma atividade que voc\u00ea gostaria de sugerir para o pr\u00f3ximo CONNEPI?","resposta":"Nada a declarar"},{"pergunta":"Voc\u00ea gostaria de participar do pr\u00f3ximo CONNEPI?","resposta":"Sim"},{"pergunta":"De um modo geral, como voc\u00ea avalia o n\u00edvel cient\u00edfico do XI CONNEPI?","resposta":"Ruim"},{"pergunta":"Qual a sua percep\u00e7\u00e3o com rela\u00e7\u00e3o aos trabalhos apresentados no XI CONNEPI?","resposta":"Pesquisa acad\u00eamica e aplicada"},{"pergunta":"Por favor, insira neste campo suas cr\u00edticas, seus elogios e sugest\u00f5es para a comiss\u00e3o do XI CONNEPI:","resposta":"Nada a declarar. "}][{"pergunta":"Qual a sua opini\u00e3o sobre o XI CONNEPI?","resposta":"Bom"},{"pergunta":"Qual a sua opini\u00e3o sobre as instala\u00e7\u00f5es f\u00edsicas onde ocorreu o XI CONNEPI?","resposta":"\u00d3timo"},{"pergunta":"Qual a sua opini\u00e3o sobre o credenciamento no evento?","resposta":"Bom"},{"pergunta":"Qual a sua opini\u00e3o sobre as diversas atividades ofertadas (palestras, mesa-redonda, minicursos, desafio de id\u00e9ias, mostra tecnol\u00f3gica, mostra de BANNERS, apresenta\u00e7\u00e3o ORAL de trabalhos) no evento?","resposta":"Bom"},{"pergunta":"Qual destas atividades \u00e9 indispens\u00e1vel para o pr\u00f3ximo CONNEPI?","resposta":"Mostra de banner"},{"pergunta":"H\u00e1 alguma atividade que voc\u00ea gostaria de sugerir para o pr\u00f3ximo CONNEPI?","resposta":"Debates sobre assuntos que envolva tecnologia e a aprendizagem."},{"pergunta":"Voc\u00ea gostaria de participar do pr\u00f3ximo CONNEPI?","resposta":"Sim"},{"pergunta":"De um modo geral, como voc\u00ea avalia o n\u00edvel cient\u00edfico do XI CONNEPI?","resposta":"\u00d3timo"},{"pergunta":"Qual a sua percep\u00e7\u00e3o com rela\u00e7\u00e3o aos trabalhos apresentados no XI CONNEPI?","resposta":"Pesquisa acad\u00eamica e aplicada"},{"pergunta":"Por favor, insira neste campo suas cr\u00edticas, seus elogios e sugest\u00f5es para a comiss\u00e3o do XI CONNEPI:","resposta":"Foi \u00f3timo, incr\u00edvel a experi\u00eancia! \r\n"}][{"pergunta":"Qual a sua opini\u00e3o sobre o XI CONNEPI?","resposta":"\u00d3timo"},{"pergunta":"Qual a sua opini\u00e3o sobre as instala\u00e7\u00f5es f\u00edsicas onde ocorreu o XI CONNEPI?","resposta":"\u00d3timo"},{"pergunta":"Qual a sua opini\u00e3o sobre o credenciamento no evento?","resposta":"\u00d3timo"},{"pergunta":"Qual a sua opini\u00e3o sobre as diversas atividades ofertadas (palestras, mesa-redonda, minicursos, desafio de id\u00e9ias, mostra tecnol\u00f3gica, mostra de BANNERS, apresenta\u00e7\u00e3o ORAL de trabalhos) no evento?","resposta":"\u00d3timo"},{"pergunta":"Qual destas atividades \u00e9 indispens\u00e1vel para o pr\u00f3ximo CONNEPI?","resposta":"Mostra tecnol\u00f3gica"},{"pergunta":"H\u00e1 alguma atividade que voc\u00ea gostaria de sugerir para o pr\u00f3ximo CONNEPI?","resposta":"Nao"},{"pergunta":"Voc\u00ea gostaria de participar do pr\u00f3ximo CONNEPI?","resposta":"Sim"},{"pergunta":"De um modo geral, como voc\u00ea avalia o n\u00edvel cient\u00edfico do XI CONNEPI?","resposta":"\u00d3timo"},{"pergunta":"Qual a sua percep\u00e7\u00e3o com rela\u00e7\u00e3o aos trabalhos apresentados no XI CONNEPI?","resposta":"Pesquisa acad\u00eamica"},{"pergunta":"Por favor, insira neste campo suas cr\u00edticas, seus elogios e sugest\u00f5es para a comiss\u00e3o do XI CONNEPI:","resposta":"Tudo otimo"}][{"pergunta":"Qual a sua opini\u00e3o sobre o XI CONNEPI?","resposta":"\u00d3timo"},{"pergunta":"Qual a sua opini\u00e3o sobre as instala\u00e7\u00f5es f\u00edsicas onde ocorreu o XI CONNEPI?","resposta":"\u00d3timo"},{"pergunta":"Qual a sua opini\u00e3o sobre o credenciamento no evento?","resposta":"\u00d3timo"},{"pergunta":"Qual a sua opini\u00e3o sobre as diversas atividades ofertadas (palestras, mesa-redonda, minicursos, desafio de id\u00e9ias, mostra tecnol\u00f3gica, mostra de BANNERS, apresenta\u00e7\u00e3o ORAL de trabalhos) no evento?","resposta":"\u00d3timo"},{"pergunta":"Qual destas atividades \u00e9 indispens\u00e1vel para o pr\u00f3ximo CONNEPI?","resposta":"Mostra de banner"},{"pergunta":"H\u00e1 alguma atividade que voc\u00ea gostaria de sugerir para o pr\u00f3ximo CONNEPI?","resposta":"N\u00e3o"},{"pergunta":"Voc\u00ea gostaria de participar do pr\u00f3ximo CONNEPI?","resposta":"Sim"},{"pergunta":"De um modo geral, como voc\u00ea avalia o n\u00edvel cient\u00edfico do XI CONNEPI?","resposta":"\u00d3timo"},{"pergunta":"Qual a sua percep\u00e7\u00e3o com rela\u00e7\u00e3o aos trabalhos apresentados no XI CONNEPI?","resposta":"Pesquisa acad\u00eamica e aplicada"},{"pergunta":"Por favor, insira neste campo suas cr\u00edticas, seus elogios e sugest\u00f5es para a comiss\u00e3o do XI CONNEPI:","resposta":"\u00d3timo"}][{"pergunta":"Qual a sua opini\u00e3o sobre o XI CONNEPI?","resposta":"\u00d3timo"},{"pergunta":"Qual a sua opini\u00e3o sobre as instala\u00e7\u00f5es f\u00edsicas onde ocorreu o XI CONNEPI?","resposta":"Bom"},{"pergunta":"Qual a sua opini\u00e3o sobre o credenciamento no evento?","resposta":"Bom"},{"pergunta":"Qual a sua opini\u00e3o sobre as diversas atividades ofertadas (palestras, mesa-redonda, minicursos, desafio de id\u00e9ias, mostra tecnol\u00f3gica, mostra de BANNERS, apresenta\u00e7\u00e3o ORAL de trabalhos) no evento?","resposta":"Bom"},{"pergunta":"Qual destas atividades \u00e9 indispens\u00e1vel para o pr\u00f3ximo CONNEPI?","resposta":"Mostra de banner"},{"pergunta":"H\u00e1 alguma atividade que voc\u00ea gostaria de sugerir para o pr\u00f3ximo CONNEPI?","resposta":"Mostra tecnol\u00f3gica"},{"pergunta":"Voc\u00ea gostaria de participar do pr\u00f3ximo CONNEPI?","resposta":"Sim"},{"pergunta":"De um modo geral, como voc\u00ea avalia o n\u00edvel cient\u00edfico do XI CONNEPI?","resposta":"Bom"},{"pergunta":"Qual a sua percep\u00e7\u00e3o com rela\u00e7\u00e3o aos trabalhos apresentados no XI CONNEPI?","resposta":"Pesquisa acad\u00eamica e aplicada"},{"pergunta":"Por favor, insira neste campo suas cr\u00edticas, seus elogios e sugest\u00f5es para a comiss\u00e3o do XI CONNEPI:","resposta":"Tiveram bom desempenho"}][{"pergunta":"Qual a sua opini\u00e3o sobre o XI CONNEPI?","resposta":"Regular"},{"pergunta":"Qual a sua opini\u00e3o sobre as instala\u00e7\u00f5es f\u00edsicas onde ocorreu o XI CONNEPI?","resposta":"Ruim"},{"pergunta":"Qual a sua opini\u00e3o sobre o credenciamento no evento?","resposta":"Bom"},{"pergunta":"Qual a sua opini\u00e3o sobre as diversas atividades ofertadas (palestras, mesa-redonda, minicursos, desafio de id\u00e9ias, mostra tecnol\u00f3gica, mostra de BANNERS, apresenta\u00e7\u00e3o ORAL de trabalhos) no evento?","resposta":"Ruim"},{"pergunta":"Qual destas atividades \u00e9 indispens\u00e1vel para o pr\u00f3ximo CONNEPI?","resposta":"Apresenta\u00e7\u00e3o oral"},{"pergunta":"H\u00e1 alguma atividade que voc\u00ea gostaria de sugerir para o pr\u00f3ximo CONNEPI?","resposta":"AMOSTRA DE MATERIAIS DID\u00c1TICOS PARA FACILITAR O PROCESSO DE ENSINO-APRENDIZAGEM DOS ALUNOS DA EDUCA\u00c7\u00c3O B\u00c1SICA "},{"pergunta":"Voc\u00ea gostaria de participar do pr\u00f3ximo CONNEPI?","resposta":"Talvez"},{"pergunta":"De um modo geral, como voc\u00ea avalia o n\u00edvel cient\u00edfico do XI CONNEPI?","resposta":"Regular"},{"pergunta":"Qual a sua percep\u00e7\u00e3o com rela\u00e7\u00e3o aos trabalhos apresentados no XI CONNEPI?","resposta":"Pesquisa acad\u00eamica"},{"pergunta":"Por favor, insira neste campo suas cr\u00edticas, seus elogios e sugest\u00f5es para a comiss\u00e3o do XI CONNEPI:","resposta":"DESORGANIZA\u00c7\u00c3O NA AVALIA\u00c7\u00c3O DOS TRABALHO, INSUFICI\u00caNCIA DE AVALIADORES E ESPA\u00c7O LIMITADO."}][{"pergunta":"Qual a sua opini\u00e3o sobre o XI CONNEPI?","resposta":"Bom"},{"pergunta":"Qual a sua opini\u00e3o sobre as instala\u00e7\u00f5es f\u00edsicas onde ocorreu o XI CONNEPI?","resposta":"Bom"},{"pergunta":"Qual a sua opini\u00e3o sobre o credenciamento no evento?","resposta":"\u00d3timo"},{"pergunta":"Qual a sua opini\u00e3o sobre as diversas atividades ofertadas (palestras, mesa-redonda, minicursos, desafio de id\u00e9ias, mostra tecnol\u00f3gica, mostra de BANNERS, apresenta\u00e7\u00e3o ORAL de trabalhos) no evento?","resposta":"Bom"},{"pergunta":"Qual destas atividades \u00e9 indispens\u00e1vel para o pr\u00f3ximo CONNEPI?","resposta":"Palestras"},{"pergunta":"H\u00e1 alguma atividade que voc\u00ea gostaria de sugerir para o pr\u00f3ximo CONNEPI?","resposta":"Amplia\u00e7\u00e3o na quantidade de cursos e palestras "},{"pergunta":"Voc\u00ea gostaria de participar do pr\u00f3ximo CONNEPI?","resposta":"Sim"},{"pergunta":"De um modo geral, como voc\u00ea avalia o n\u00edvel cient\u00edfico do XI CONNEPI?","resposta":"\u00d3timo"},{"pergunta":"Qual a sua percep\u00e7\u00e3o com rela\u00e7\u00e3o aos trabalhos apresentados no XI CONNEPI?","resposta":"Pesquisa acad\u00eamica e aplicada"},{"pergunta":"Por favor, insira neste campo suas cr\u00edticas, seus elogios e sugest\u00f5es para a comiss\u00e3o do XI CONNEPI:","resposta":"Para o pouco tempo que houve, as atividades foram executadas de forma agrad\u00e1vel , pecando, apenas, nos kits distribu\u00eddos ."}][{"pergunta":"Qual a sua opini\u00e3o sobre o XI CONNEPI?","resposta":"\u00d3timo"},{"pergunta":"Qual a sua opini\u00e3o sobre as instala\u00e7\u00f5es f\u00edsicas onde ocorreu o XI CONNEPI?","resposta":"Bom"},{"pergunta":"Qual a sua opini\u00e3o sobre o credenciamento no evento?","resposta":"Bom"},{"pergunta":"Qual a sua opini\u00e3o sobre as diversas atividades ofertadas (palestras, mesa-redonda, minicursos, desafio de id\u00e9ias, mostra tecnol\u00f3gica, mostra de BANNERS, apresenta\u00e7\u00e3o ORAL de trabalhos) no evento?","resposta":"Bom"},{"pergunta":"Qual destas atividades \u00e9 indispens\u00e1vel para o pr\u00f3ximo CONNEPI?","resposta":"Mostra tecnol\u00f3gica"},{"pergunta":"H\u00e1 alguma atividade que voc\u00ea gostaria de sugerir para o pr\u00f3ximo CONNEPI?","resposta":"Culturais"},{"pergunta":"Voc\u00ea gostaria de participar do pr\u00f3ximo CONNEPI?","resposta":"Sim"},{"pergunta":"De um modo geral, como voc\u00ea avalia o n\u00edvel cient\u00edfico do XI CONNEPI?","resposta":"\u00d3timo"},{"pergunta":"Qual a sua percep\u00e7\u00e3o com rela\u00e7\u00e3o aos trabalhos apresentados no XI CONNEPI?","resposta":"Pesquisa acad\u00eamica e aplicada"},{"pergunta":"Por favor, insira neste campo suas cr\u00edticas, seus elogios e sugest\u00f5es para a comiss\u00e3o do XI CONNEPI:","resposta":"A organiza\u00e7\u00e3o ficou a desejar devido \u00e0 demora na divulga\u00e7\u00e3o dos resultados e na pouca intera\u00e7\u00e3o com os participantes; apesar do pouco tempo, o evento foi magn\u00edfico e acrescentou muito."}][{"pergunta":"Qual a sua opini\u00e3o sobre o XI CONNEPI?","resposta":"\u00d3timo"},{"pergunta":"Qual a sua opini\u00e3o sobre as instala\u00e7\u00f5es f\u00edsicas onde ocorreu o XI CONNEPI?","resposta":"\u00d3timo"},{"pergunta":"Qual a sua opini\u00e3o sobre o credenciamento no evento?","resposta":"\u00d3timo"},{"pergunta":"Qual a sua opini\u00e3o sobre as diversas atividades ofertadas (palestras, mesa-redonda, minicursos, desafio de id\u00e9ias, mostra tecnol\u00f3gica, mostra de BANNERS, apresenta\u00e7\u00e3o ORAL de trabalhos) no evento?","resposta":"\u00d3timo"},{"pergunta":"Qual destas atividades \u00e9 indispens\u00e1vel para o pr\u00f3ximo CONNEPI?","resposta":"Palestras"},{"pergunta":"H\u00e1 alguma atividade que voc\u00ea gostaria de sugerir para o pr\u00f3ximo CONNEPI?","resposta":"N\u00e3o"},{"pergunta":"Voc\u00ea gostaria de participar do pr\u00f3ximo CONNEPI?","resposta":"Sim"},{"pergunta":"De um modo geral, como voc\u00ea avalia o n\u00edvel cient\u00edfico do XI CONNEPI?","resposta":"\u00d3timo"},{"pergunta":"Qual a sua percep\u00e7\u00e3o com rela\u00e7\u00e3o aos trabalhos apresentados no XI CONNEPI?","resposta":"Pesquisa acad\u00eamica e aplicada"},{"pergunta":"Por favor, insira neste campo suas cr\u00edticas, seus elogios e sugest\u00f5es para a comiss\u00e3o do XI CONNEPI:","resposta":"O evento ocorrendo em dois espa\u00e7os distintos (Lagoa da Anta e Su\u00edtes) dificultou a log\u00edstica de quem quer participar de apresenta\u00e7\u00f5es que tiveram hor\u00e1rios pr\u00f3ximos. Mas, entendemos que isto ocorreu devido \u00e0 grandeza do evento!"}][{"pergunta":"Qual a sua opini\u00e3o sobre o XI CONNEPI?","resposta":"\u00d3timo"},{"pergunta":"Qual a sua opini\u00e3o sobre as instala\u00e7\u00f5es f\u00edsicas onde ocorreu o XI CONNEPI?","resposta":"\u00d3timo"},{"pergunta":"Qual a sua opini\u00e3o sobre o credenciamento no evento?","resposta":"\u00d3timo"},{"pergunta":"Qual a sua opini\u00e3o sobre as diversas atividades ofertadas (palestras, mesa-redonda, minicursos, desafio de id\u00e9ias, mostra tecnol\u00f3gica, mostra de BANNERS, apresenta\u00e7\u00e3o ORAL de trabalhos) no evento?","resposta":"\u00d3timo"},{"pergunta":"Qual destas atividades \u00e9 indispens\u00e1vel para o pr\u00f3ximo CONNEPI?","resposta":"Mostra de banner"},{"pergunta":"H\u00e1 alguma atividade que voc\u00ea gostaria de sugerir para o pr\u00f3ximo CONNEPI?","resposta":"1) Jogos educativos que integrem as v\u00e1rias \u00e1reas de conhecimento. 2) Desafio empreendedor. "},{"pergunta":"Voc\u00ea gostaria de participar do pr\u00f3ximo CONNEPI?","resposta":"Sim"},{"pergunta":"De um modo geral, como voc\u00ea avalia o n\u00edvel cient\u00edfico do XI CONNEPI?","resposta":"\u00d3timo"},{"pergunta":"Qual a sua percep\u00e7\u00e3o com rela\u00e7\u00e3o aos trabalhos apresentados no XI CONNEPI?","resposta":"Pesquisa acad\u00eamica e aplicada"},{"pergunta":"Por favor, insira neste campo suas cr\u00edticas, seus elogios e sugest\u00f5es para a comiss\u00e3o do XI CONNEPI:","resposta":"O evento foi maravilhoso, a minha primeira e melhor experi\u00eancia em congresso a n\u00edvel nacional (norte\/nordeste). Sugiro que os trabalhos sejam avaliados por mais de um avaliador, buscando uma an\u00e1lise mais s\u00f3lida. Obrigado por tudo \ud83d\udc93"}][{"pergunta":"Qual a sua opini\u00e3o sobre o XI CONNEPI?","resposta":"\u00d3timo"},{"pergunta":"Qual a sua opini\u00e3o sobre as instala\u00e7\u00f5es f\u00edsicas onde ocorreu o XI CONNEPI?","resposta":"\u00d3timo"},{"pergunta":"Qual a sua opini\u00e3o sobre o credenciamento no evento?","resposta":"\u00d3timo"},{"pergunta":"Qual a sua opini\u00e3o sobre as diversas atividades ofertadas (palestras, mesa-redonda, minicursos, desafio de id\u00e9ias, mostra tecnol\u00f3gica, mostra de BANNERS, apresenta\u00e7\u00e3o ORAL de trabalhos) no evento?","resposta":"\u00d3timo"},{"pergunta":"Qual destas atividades \u00e9 indispens\u00e1vel para o pr\u00f3ximo CONNEPI?","resposta":"Palestras"},{"pergunta":"H\u00e1 alguma atividade que voc\u00ea gostaria de sugerir para o pr\u00f3ximo CONNEPI?","resposta":"nenhuma"},{"pergunta":"Voc\u00ea gostaria de participar do pr\u00f3ximo CONNEPI?","resposta":"Sim"},{"pergunta":"De um modo geral, como voc\u00ea avalia o n\u00edvel cient\u00edfico do XI CONNEPI?","resposta":"\u00d3timo"},{"pergunta":"Qual a sua percep\u00e7\u00e3o com rela\u00e7\u00e3o aos trabalhos apresentados no XI CONNEPI?","resposta":"Pesquisa aplicada"},{"pergunta":"Por favor, insira neste campo suas cr\u00edticas, seus elogios e sugest\u00f5es para a comiss\u00e3o do XI CONNEPI:","resposta":"nenhuma"}][{"pergunta":"Qual a sua opini\u00e3o sobre o XI CONNEPI?","resposta":"\u00d3timo"},{"pergunta":"Qual a sua opini\u00e3o sobre as instala\u00e7\u00f5es f\u00edsicas onde ocorreu o XI CONNEPI?","resposta":"\u00d3timo"},{"pergunta":"Qual a sua opini\u00e3o sobre o credenciamento no evento?","resposta":"\u00d3timo"},{"pergunta":"Qual a sua opini\u00e3o sobre as diversas atividades ofertadas (palestras, mesa-redonda, minicursos, desafio de id\u00e9ias, mostra tecnol\u00f3gica, mostra de BANNERS, apresenta\u00e7\u00e3o ORAL de trabalhos) no evento?","resposta":"\u00d3timo"},{"pergunta":"Qual destas atividades \u00e9 indispens\u00e1vel para o pr\u00f3ximo CONNEPI?","resposta":"Palestras"},{"pergunta":"H\u00e1 alguma atividade que voc\u00ea gostaria de sugerir para o pr\u00f3ximo CONNEPI?","resposta":"sim"},{"pergunta":"Voc\u00ea gostaria de participar do pr\u00f3ximo CONNEPI?","resposta":"Sim"},{"pergunta":"De um modo geral, como voc\u00ea avalia o n\u00edvel cient\u00edfico do XI CONNEPI?","resposta":"\u00d3timo"},{"pergunta":"Qual a sua percep\u00e7\u00e3o com rela\u00e7\u00e3o aos trabalhos apresentados no XI CONNEPI?","resposta":"Pesquisa acad\u00eamica"},{"pergunta":"Por favor, insira neste campo suas cr\u00edticas, seus elogios e sugest\u00f5es para a comiss\u00e3o do XI CONNEPI:","resposta":"sim"}][{"pergunta":"Qual a sua opini\u00e3o sobre o XI CONNEPI?","resposta":"Bom"},{"pergunta":"Qual a sua opini\u00e3o sobre as instala\u00e7\u00f5es f\u00edsicas onde ocorreu o XI CONNEPI?","resposta":"\u00d3timo"},{"pergunta":"Qual a sua opini\u00e3o sobre o credenciamento no evento?","resposta":"\u00d3timo"},{"pergunta":"Qual a sua opini\u00e3o sobre as diversas atividades ofertadas (palestras, mesa-redonda, minicursos, desafio de id\u00e9ias, mostra tecnol\u00f3gica, mostra de BANNERS, apresenta\u00e7\u00e3o ORAL de trabalhos) no evento?","resposta":"Bom"},{"pergunta":"Qual destas atividades \u00e9 indispens\u00e1vel para o pr\u00f3ximo CONNEPI?","resposta":"Desafio de id\u00e9ias"},{"pergunta":"H\u00e1 alguma atividade que voc\u00ea gostaria de sugerir para o pr\u00f3ximo CONNEPI?","resposta":"N\u00e3o"},{"pergunta":"Voc\u00ea gostaria de participar do pr\u00f3ximo CONNEPI?","resposta":"Sim"},{"pergunta":"De um modo geral, como voc\u00ea avalia o n\u00edvel cient\u00edfico do XI CONNEPI?","resposta":"Bom"},{"pergunta":"Qual a sua percep\u00e7\u00e3o com rela\u00e7\u00e3o aos trabalhos apresentados no XI CONNEPI?","resposta":"Pesquisa acad\u00eamica e aplicada"},{"pergunta":"Por favor, insira neste campo suas cr\u00edticas, seus elogios e sugest\u00f5es para a comiss\u00e3o do XI CONNEPI:","resposta":"Bom evento"}][{"pergunta":"Qual a sua opini\u00e3o sobre o XI CONNEPI?","resposta":"\u00d3timo"},{"pergunta":"Qual a sua opini\u00e3o sobre as instala\u00e7\u00f5es f\u00edsicas onde ocorreu o XI CONNEPI?","resposta":"\u00d3timo"},{"pergunta":"Qual a sua opini\u00e3o sobre o credenciamento no evento?","resposta":"\u00d3timo"},{"pergunta":"Qual a sua opini\u00e3o sobre as diversas atividades ofertadas (palestras, mesa-redonda, minicursos, desafio de id\u00e9ias, mostra tecnol\u00f3gica, mostra de BANNERS, apresenta\u00e7\u00e3o ORAL de trabalhos) no evento?","resposta":"\u00d3timo"},{"pergunta":"Qual destas atividades \u00e9 indispens\u00e1vel para o pr\u00f3ximo CONNEPI?","resposta":"Mostra tecnol\u00f3gica"},{"pergunta":"H\u00e1 alguma atividade que voc\u00ea gostaria de sugerir para o pr\u00f3ximo CONNEPI?","resposta":"N\u00e3o"},{"pergunta":"Voc\u00ea gostaria de participar do pr\u00f3ximo CONNEPI?","resposta":"Talvez"},{"pergunta":"De um modo geral, como voc\u00ea avalia o n\u00edvel cient\u00edfico do XI CONNEPI?","resposta":"Bom"},{"pergunta":"Qual a sua percep\u00e7\u00e3o com rela\u00e7\u00e3o aos trabalhos apresentados no XI CONNEPI?","resposta":"Pesquisa acad\u00eamica e aplicada"},{"pergunta":"Por favor, insira neste campo suas cr\u00edticas, seus elogios e sugest\u00f5es para a comiss\u00e3o do XI CONNEPI:","resposta":"Parab\u00e9ns aos organizadores e staff presente durante o evento."}][{"pergunta":"Qual a sua opini\u00e3o sobre o XI CONNEPI?","resposta":"Bom"},{"pergunta":"Qual a sua opini\u00e3o sobre as instala\u00e7\u00f5es f\u00edsicas onde ocorreu o XI CONNEPI?","resposta":"Bom"},{"pergunta":"Qual a sua opini\u00e3o sobre o credenciamento no evento?","resposta":"\u00d3timo"},{"pergunta":"Qual a sua opini\u00e3o sobre as diversas atividades ofertadas (palestras, mesa-redonda, minicursos, desafio de id\u00e9ias, mostra tecnol\u00f3gica, mostra de BANNERS, apresenta\u00e7\u00e3o ORAL de trabalhos) no evento?","resposta":"\u00d3timo"},{"pergunta":"Qual destas atividades \u00e9 indispens\u00e1vel para o pr\u00f3ximo CONNEPI?","resposta":"Mostra de banner"},{"pergunta":"H\u00e1 alguma atividade que voc\u00ea gostaria de sugerir para o pr\u00f3ximo CONNEPI?","resposta":"n\u00e3o"},{"pergunta":"Voc\u00ea gostaria de participar do pr\u00f3ximo CONNEPI?","resposta":"Sim"},{"pergunta":"De um modo geral, como voc\u00ea avalia o n\u00edvel cient\u00edfico do XI CONNEPI?","resposta":"Bom"},{"pergunta":"Qual a sua percep\u00e7\u00e3o com rela\u00e7\u00e3o aos trabalhos apresentados no XI CONNEPI?","resposta":"Pesquisa acad\u00eamica"},{"pergunta":"Por favor, insira neste campo suas cr\u00edticas, seus elogios e sugest\u00f5es para a comiss\u00e3o do XI CONNEPI:","resposta":"parab\u00e9ns \u00e0 organiza\u00e7\u00e3o do evento! um sal\u00e3o maior para a apresenta\u00e7\u00e3o de banners faria do evento ainda melhor!"}][{"pergunta":"Qual a sua opini\u00e3o sobre o XI CONNEPI?","resposta":"P\u00e9ssimo"},{"pergunta":"Qual a sua opini\u00e3o sobre as instala\u00e7\u00f5es f\u00edsicas onde ocorreu o XI CONNEPI?","resposta":"P\u00e9ssimo"},{"pergunta":"Qual a sua opini\u00e3o sobre o credenciamento no evento?","resposta":"P\u00e9ssimo"},{"pergunta":"Qual a sua opini\u00e3o sobre as diversas atividades ofertadas (palestras, mesa-redonda, minicursos, desafio de id\u00e9ias, mostra tecnol\u00f3gica, mostra de BANNERS, apresenta\u00e7\u00e3o ORAL de trabalhos) no evento?","resposta":"P\u00e9ssimo"},{"pergunta":"Qual destas atividades \u00e9 indispens\u00e1vel para o pr\u00f3ximo CONNEPI?","resposta":"Apresenta\u00e7\u00e3o oral"},{"pergunta":"H\u00e1 alguma atividade que voc\u00ea gostaria de sugerir para o pr\u00f3ximo CONNEPI?","resposta":"N\u00e3o"},{"pergunta":"Voc\u00ea gostaria de participar do pr\u00f3ximo CONNEPI?","resposta":"N\u00e3o"},{"pergunta":"De um modo geral, como voc\u00ea avalia o n\u00edvel cient\u00edfico do XI CONNEPI?","resposta":"P\u00e9ssimo"},{"pergunta":"Qual a sua percep\u00e7\u00e3o com rela\u00e7\u00e3o aos trabalhos apresentados no XI CONNEPI?","resposta":"Pesquisa acad\u00eamica e aplicada"},{"pergunta":"Por favor, insira neste campo suas cr\u00edticas, seus elogios e sugest\u00f5es para a comiss\u00e3o do XI CONNEPI:","resposta":"Nenhuma"}][{"pergunta":"Qual a sua opini\u00e3o sobre o XI CONNEPI?","resposta":"Regular"},{"pergunta":"Qual a sua opini\u00e3o sobre as instala\u00e7\u00f5es f\u00edsicas onde ocorreu o XI CONNEPI?","resposta":"Regular"},{"pergunta":"Qual a sua opini\u00e3o sobre o credenciamento no evento?","resposta":"Regular"},{"pergunta":"Qual a sua opini\u00e3o sobre as diversas atividades ofertadas (palestras, mesa-redonda, minicursos, desafio de id\u00e9ias, mostra tecnol\u00f3gica, mostra de BANNERS, apresenta\u00e7\u00e3o ORAL de trabalhos) no evento?","resposta":"Regular"},{"pergunta":"Qual destas atividades \u00e9 indispens\u00e1vel para o pr\u00f3ximo CONNEPI?","resposta":"Minicursos"},{"pergunta":"H\u00e1 alguma atividade que voc\u00ea gostaria de sugerir para o pr\u00f3ximo CONNEPI?","resposta":"xxxx"},{"pergunta":"Voc\u00ea gostaria de participar do pr\u00f3ximo CONNEPI?","resposta":"N\u00e3o"},{"pergunta":"De um modo geral, como voc\u00ea avalia o n\u00edvel cient\u00edfico do XI CONNEPI?","resposta":"Regular"},{"pergunta":"Qual a sua percep\u00e7\u00e3o com rela\u00e7\u00e3o aos trabalhos apresentados no XI CONNEPI?","resposta":"Pesquisa aplicada"},{"pergunta":"Por favor, insira neste campo suas cr\u00edticas, seus elogios e sugest\u00f5es para a comiss\u00e3o do XI CONNEPI:","resposta":"xxx"}][{"pergunta":"Qual a sua opini\u00e3o sobre o XI CONNEPI?","resposta":"Bom"},{"pergunta":"Qual a sua opini\u00e3o sobre as instala\u00e7\u00f5es f\u00edsicas onde ocorreu o XI CONNEPI?","resposta":"Bom"},{"pergunta":"Qual a sua opini\u00e3o sobre o credenciamento no evento?","resposta":"Bom"},{"pergunta":"Qual a sua opini\u00e3o sobre as diversas atividades ofertadas (palestras, mesa-redonda, minicursos, desafio de id\u00e9ias, mostra tecnol\u00f3gica, mostra de BANNERS, apresenta\u00e7\u00e3o ORAL de trabalhos) no evento?","resposta":"Bom"},{"pergunta":"Qual destas atividades \u00e9 indispens\u00e1vel para o pr\u00f3ximo CONNEPI?","resposta":"Palestras"},{"pergunta":"H\u00e1 alguma atividade que voc\u00ea gostaria de sugerir para o pr\u00f3ximo CONNEPI?","resposta":"Oficinas"},{"pergunta":"Voc\u00ea gostaria de participar do pr\u00f3ximo CONNEPI?","resposta":"Sim"},{"pergunta":"De um modo geral, como voc\u00ea avalia o n\u00edvel cient\u00edfico do XI CONNEPI?","resposta":"Bom"},{"pergunta":"Qual a sua percep\u00e7\u00e3o com rela\u00e7\u00e3o aos trabalhos apresentados no XI CONNEPI?","resposta":"Pesquisa acad\u00eamica e aplicada"},{"pergunta":"Por favor, insira neste campo suas cr\u00edticas, seus elogios e sugest\u00f5es para a comiss\u00e3o do XI CONNEPI:","resposta":"Penso que seria interessante se no pr\u00f3ximo evento tivesse mais palestras voltadas para os estudantes. "}][{"pergunta":"Qual a sua opini\u00e3o sobre o XI CONNEPI?","resposta":"Bom"},{"pergunta":"Qual a sua opini\u00e3o sobre as instala\u00e7\u00f5es f\u00edsicas onde ocorreu o XI CONNEPI?","resposta":"Regular"},{"pergunta":"Qual a sua opini\u00e3o sobre o credenciamento no evento?","resposta":"\u00d3timo"},{"pergunta":"Qual a sua opini\u00e3o sobre as diversas atividades ofertadas (palestras, mesa-redonda, minicursos, desafio de id\u00e9ias, mostra tecnol\u00f3gica, mostra de BANNERS, apresenta\u00e7\u00e3o ORAL de trabalhos) no evento?","resposta":"Bom"},{"pergunta":"Qual destas atividades \u00e9 indispens\u00e1vel para o pr\u00f3ximo CONNEPI?","resposta":"Mostra tecnol\u00f3gica"},{"pergunta":"H\u00e1 alguma atividade que voc\u00ea gostaria de sugerir para o pr\u00f3ximo CONNEPI?","resposta":"N\u00e3o"},{"pergunta":"Voc\u00ea gostaria de participar do pr\u00f3ximo CONNEPI?","resposta":"Sim"},{"pergunta":"De um modo geral, como voc\u00ea avalia o n\u00edvel cient\u00edfico do XI CONNEPI?","resposta":"Bom"},{"pergunta":"Qual a sua percep\u00e7\u00e3o com rela\u00e7\u00e3o aos trabalhos apresentados no XI CONNEPI?","resposta":"Pesquisa acad\u00eamica e aplicada"},{"pergunta":"Por favor, insira neste campo suas cr\u00edticas, seus elogios e sugest\u00f5es para a comiss\u00e3o do XI CONNEPI:","resposta":"A \u00fanica critica ao evento foi a loca\u00e7\u00e3o das apresenta\u00e7\u00f5es orais, o ambiente era escuro e quente (j\u00e1 que os mesmos eram quartos adaptados). No mais, o evento foi muito bom!"}][{"pergunta":"Qual a sua opini\u00e3o sobre o XI CONNEPI?","resposta":"Bom"},{"pergunta":"Qual a sua opini\u00e3o sobre as instala\u00e7\u00f5es f\u00edsicas onde ocorreu o XI CONNEPI?","resposta":"Bom"},{"pergunta":"Qual a sua opini\u00e3o sobre o credenciamento no evento?","resposta":"Ruim"},{"pergunta":"Qual a sua opini\u00e3o sobre as diversas atividades ofertadas (palestras, mesa-redonda, minicursos, desafio de id\u00e9ias, mostra tecnol\u00f3gica, mostra de BANNERS, apresenta\u00e7\u00e3o ORAL de trabalhos) no evento?","resposta":"Regular"},{"pergunta":"Qual destas atividades \u00e9 indispens\u00e1vel para o pr\u00f3ximo CONNEPI?","resposta":"Minicursos"},{"pergunta":"H\u00e1 alguma atividade que voc\u00ea gostaria de sugerir para o pr\u00f3ximo CONNEPI?","resposta":"Tem que ter mais atividades durante o evento, as que tinham n\u00e3o era suficientes pela quantidade de pessoas inscritas no evento."},{"pergunta":"Voc\u00ea gostaria de participar do pr\u00f3ximo CONNEPI?","resposta":"Sim"},{"pergunta":"De um modo geral, como voc\u00ea avalia o n\u00edvel cient\u00edfico do XI CONNEPI?","resposta":"Regular"},{"pergunta":"Qual a sua percep\u00e7\u00e3o com rela\u00e7\u00e3o aos trabalhos apresentados no XI CONNEPI?","resposta":"Pesquisa aplicada"},{"pergunta":"Por favor, insira neste campo suas cr\u00edticas, seus elogios e sugest\u00f5es para a comiss\u00e3o do XI CONNEPI:","resposta":"Foi bom, s\u00f3 que tem que ter mais atividades a desenvolverem como mais minicursos, amostras tecnol\u00f3gicas."}][{"pergunta":"Qual a sua opini\u00e3o sobre o XI CONNEPI?","resposta":"\u00d3timo"},{"pergunta":"Qual a sua opini\u00e3o sobre as instala\u00e7\u00f5es f\u00edsicas onde ocorreu o XI CONNEPI?","resposta":"Bom"},{"pergunta":"Qual a sua opini\u00e3o sobre o credenciamento no evento?","resposta":"Bom"},{"pergunta":"Qual a sua opini\u00e3o sobre as diversas atividades ofertadas (palestras, mesa-redonda, minicursos, desafio de id\u00e9ias, mostra tecnol\u00f3gica, mostra de BANNERS, apresenta\u00e7\u00e3o ORAL de trabalhos) no evento?","resposta":"Bom"},{"pergunta":"Qual destas atividades \u00e9 indispens\u00e1vel para o pr\u00f3ximo CONNEPI?","resposta":"Palestras"},{"pergunta":"H\u00e1 alguma atividade que voc\u00ea gostaria de sugerir para o pr\u00f3ximo CONNEPI?","resposta":"Oficinas e apresenta\u00e7\u00e3o cultural"},{"pergunta":"Voc\u00ea gostaria de participar do pr\u00f3ximo CONNEPI?","resposta":"Sim"},{"pergunta":"De um modo geral, como voc\u00ea avalia o n\u00edvel cient\u00edfico do XI CONNEPI?","resposta":"\u00d3timo"},{"pergunta":"Qual a sua percep\u00e7\u00e3o com rela\u00e7\u00e3o aos trabalhos apresentados no XI CONNEPI?","resposta":"Pesquisa acad\u00eamica e aplicada"},{"pergunta":"Por favor, insira neste campo suas cr\u00edticas, seus elogios e sugest\u00f5es para a comiss\u00e3o do XI CONNEPI:","resposta":"Gostei do evento. "}][{"pergunta":"Qual a sua opini\u00e3o sobre o XI CONNEPI?","resposta":"Bom"},{"pergunta":"Qual a sua opini\u00e3o sobre as instala\u00e7\u00f5es f\u00edsicas onde ocorreu o XI CONNEPI?","resposta":"\u00d3timo"},{"pergunta":"Qual a sua opini\u00e3o sobre o credenciamento no evento?","resposta":"Ruim"},{"pergunta":"Qual a sua opini\u00e3o sobre as diversas atividades ofertadas (palestras, mesa-redonda, minicursos, desafio de id\u00e9ias, mostra tecnol\u00f3gica, mostra de BANNERS, apresenta\u00e7\u00e3o ORAL de trabalhos) no evento?","resposta":"Bom"},{"pergunta":"Qual destas atividades \u00e9 indispens\u00e1vel para o pr\u00f3ximo CONNEPI?","resposta":"Mostra de banner"},{"pergunta":"H\u00e1 alguma atividade que voc\u00ea gostaria de sugerir para o pr\u00f3ximo CONNEPI?","resposta":"N\u00e3o"},{"pergunta":"Voc\u00ea gostaria de participar do pr\u00f3ximo CONNEPI?","resposta":"Sim"},{"pergunta":"De um modo geral, como voc\u00ea avalia o n\u00edvel cient\u00edfico do XI CONNEPI?","resposta":"Regular"},{"pergunta":"Qual a sua percep\u00e7\u00e3o com rela\u00e7\u00e3o aos trabalhos apresentados no XI CONNEPI?","resposta":"Pesquisa aplicada"},{"pergunta":"Por favor, insira neste campo suas cr\u00edticas, seus elogios e sugest\u00f5es para a comiss\u00e3o do XI CONNEPI:","resposta":"N\u00e3o tenho sugest\u00f5es"}][{"pergunta":"Qual a sua opini\u00e3o sobre o XI CONNEPI?","resposta":"Bom"},{"pergunta":"Qual a sua opini\u00e3o sobre as instala\u00e7\u00f5es f\u00edsicas onde ocorreu o XI CONNEPI?","resposta":"Regular"},{"pergunta":"Qual a sua opini\u00e3o sobre o credenciamento no evento?","resposta":"Ruim"},{"pergunta":"Qual a sua opini\u00e3o sobre as diversas atividades ofertadas (palestras, mesa-redonda, minicursos, desafio de id\u00e9ias, mostra tecnol\u00f3gica, mostra de BANNERS, apresenta\u00e7\u00e3o ORAL de trabalhos) no evento?","resposta":"\u00d3timo"},{"pergunta":"Qual destas atividades \u00e9 indispens\u00e1vel para o pr\u00f3ximo CONNEPI?","resposta":"Desafio de id\u00e9ias"},{"pergunta":"H\u00e1 alguma atividade que voc\u00ea gostaria de sugerir para o pr\u00f3ximo CONNEPI?","resposta":"N\u00e3o."},{"pergunta":"Voc\u00ea gostaria de participar do pr\u00f3ximo CONNEPI?","resposta":"Sim"},{"pergunta":"De um modo geral, como voc\u00ea avalia o n\u00edvel cient\u00edfico do XI CONNEPI?","resposta":"Bom"},{"pergunta":"Qual a sua percep\u00e7\u00e3o com rela\u00e7\u00e3o aos trabalhos apresentados no XI CONNEPI?","resposta":"Pesquisa acad\u00eamica e aplicada"},{"pergunta":"Por favor, insira neste campo suas cr\u00edticas, seus elogios e sugest\u00f5es para a comiss\u00e3o do XI CONNEPI:","resposta":"O local reservado \u00e0s apresenta\u00e7\u00f5es orais estava inapropriado: apertado e bastante quente."}][{"pergunta":"Qual a sua opini\u00e3o sobre o XI CONNEPI?","resposta":"\u00d3timo"},{"pergunta":"Qual a sua opini\u00e3o sobre as instala\u00e7\u00f5es f\u00edsicas onde ocorreu o XI CONNEPI?","resposta":"\u00d3timo"},{"pergunta":"Qual a sua opini\u00e3o sobre o credenciamento no evento?","resposta":"\u00d3timo"},{"pergunta":"Qual a sua opini\u00e3o sobre as diversas atividades ofertadas (palestras, mesa-redonda, minicursos, desafio de id\u00e9ias, mostra tecnol\u00f3gica, mostra de BANNERS, apresenta\u00e7\u00e3o ORAL de trabalhos) no evento?","resposta":"\u00d3timo"},{"pergunta":"Qual destas atividades \u00e9 indispens\u00e1vel para o pr\u00f3ximo CONNEPI?","resposta":"Mesa redonda"},{"pergunta":"H\u00e1 alguma atividade que voc\u00ea gostaria de sugerir para o pr\u00f3ximo CONNEPI?","resposta":"Est\u00e1 tudo \u00f3timo"},{"pergunta":"Voc\u00ea gostaria de participar do pr\u00f3ximo CONNEPI?","resposta":"Sim"},{"pergunta":"De um modo geral, como voc\u00ea avalia o n\u00edvel cient\u00edfico do XI CONNEPI?","resposta":"\u00d3timo"},{"pergunta":"Qual a sua percep\u00e7\u00e3o com rela\u00e7\u00e3o aos trabalhos apresentados no XI CONNEPI?","resposta":"Pesquisa acad\u00eamica"},{"pergunta":"Por favor, insira neste campo suas cr\u00edticas, seus elogios e sugest\u00f5es para a comiss\u00e3o do XI CONNEPI:","resposta":"\u00d3timo evento."}][{"pergunta":"Qual a sua opini\u00e3o sobre o XI CONNEPI?","resposta":"Bom"},{"pergunta":"Qual a sua opini\u00e3o sobre as instala\u00e7\u00f5es f\u00edsicas onde ocorreu o XI CONNEPI?","resposta":"Bom"},{"pergunta":"Qual a sua opini\u00e3o sobre o credenciamento no evento?","resposta":"Bom"},{"pergunta":"Qual a sua opini\u00e3o sobre as diversas atividades ofertadas (palestras, mesa-redonda, minicursos, desafio de id\u00e9ias, mostra tecnol\u00f3gica, mostra de BANNERS, apresenta\u00e7\u00e3o ORAL de trabalhos) no evento?","resposta":"Regular"},{"pergunta":"Qual destas atividades \u00e9 indispens\u00e1vel para o pr\u00f3ximo CONNEPI?","resposta":"Apresenta\u00e7\u00e3o oral"},{"pergunta":"H\u00e1 alguma atividade que voc\u00ea gostaria de sugerir para o pr\u00f3ximo CONNEPI?","resposta":"Minicursos"},{"pergunta":"Voc\u00ea gostaria de participar do pr\u00f3ximo CONNEPI?","resposta":"Sim"},{"pergunta":"De um modo geral, como voc\u00ea avalia o n\u00edvel cient\u00edfico do XI CONNEPI?","resposta":"Bom"},{"pergunta":"Qual a sua percep\u00e7\u00e3o com rela\u00e7\u00e3o aos trabalhos apresentados no XI CONNEPI?","resposta":"Pesquisa acad\u00eamica e aplicada"},{"pergunta":"Por favor, insira neste campo suas cr\u00edticas, seus elogios e sugest\u00f5es para a comiss\u00e3o do XI CONNEPI:","resposta":"Melhoria de comunica\u00e7\u00e3o com os participantes."}][{"pergunta":"Qual a sua opini\u00e3o sobre o XI CONNEPI?","resposta":"Regular"},{"pergunta":"Qual a sua opini\u00e3o sobre as instala\u00e7\u00f5es f\u00edsicas onde ocorreu o XI CONNEPI?","resposta":"Regular"},{"pergunta":"Qual a sua opini\u00e3o sobre o credenciamento no evento?","resposta":"\u00d3timo"},{"pergunta":"Qual a sua opini\u00e3o sobre as diversas atividades ofertadas (palestras, mesa-redonda, minicursos, desafio de id\u00e9ias, mostra tecnol\u00f3gica, mostra de BANNERS, apresenta\u00e7\u00e3o ORAL de trabalhos) no evento?","resposta":"Bom"},{"pergunta":"Qual destas atividades \u00e9 indispens\u00e1vel para o pr\u00f3ximo CONNEPI?","resposta":"Apresenta\u00e7\u00e3o oral"},{"pergunta":"H\u00e1 alguma atividade que voc\u00ea gostaria de sugerir para o pr\u00f3ximo CONNEPI?","resposta":"Alguma atividade art\u00edstica e cultural ao longo da programa\u00e7\u00e3o do evento"},{"pergunta":"Voc\u00ea gostaria de participar do pr\u00f3ximo CONNEPI?","resposta":"Sim"},{"pergunta":"De um modo geral, como voc\u00ea avalia o n\u00edvel cient\u00edfico do XI CONNEPI?","resposta":"Bom"},{"pergunta":"Qual a sua percep\u00e7\u00e3o com rela\u00e7\u00e3o aos trabalhos apresentados no XI CONNEPI?","resposta":"Pesquisa acad\u00eamica e aplicada"},{"pergunta":"Por favor, insira neste campo suas cr\u00edticas, seus elogios e sugest\u00f5es para a comiss\u00e3o do XI CONNEPI:","resposta":"Sugiro que busquem um local com mais aconchego para abrigar aqueles que no momento n\u00e3o est\u00e3o em nenhuma apresenta\u00e7\u00e3o. Montem alguma pra\u00e7a de concentra\u00e7\u00e3o, onde as pessoas possam comprar comida e sentar por alguns minutos.  "}][{"pergunta":"Qual a sua opini\u00e3o sobre o XI CONNEPI?","resposta":"Bom"},{"pergunta":"Qual a sua opini\u00e3o sobre as instala\u00e7\u00f5es f\u00edsicas onde ocorreu o XI CONNEPI?","resposta":"Bom"},{"pergunta":"Qual a sua opini\u00e3o sobre o credenciamento no evento?","resposta":"Bom"},{"pergunta":"Qual a sua opini\u00e3o sobre as diversas atividades ofertadas (palestras, mesa-redonda, minicursos, desafio de id\u00e9ias, mostra tecnol\u00f3gica, mostra de BANNERS, apresenta\u00e7\u00e3o ORAL de trabalhos) no evento?","resposta":"Regular"},{"pergunta":"Qual destas atividades \u00e9 indispens\u00e1vel para o pr\u00f3ximo CONNEPI?","resposta":"Mesa redonda"},{"pergunta":"H\u00e1 alguma atividade que voc\u00ea gostaria de sugerir para o pr\u00f3ximo CONNEPI?","resposta":"Dinamicas"},{"pergunta":"Voc\u00ea gostaria de participar do pr\u00f3ximo CONNEPI?","resposta":"Sim"},{"pergunta":"De um modo geral, como voc\u00ea avalia o n\u00edvel cient\u00edfico do XI CONNEPI?","resposta":"\u00d3timo"},{"pergunta":"Qual a sua percep\u00e7\u00e3o com rela\u00e7\u00e3o aos trabalhos apresentados no XI CONNEPI?","resposta":"Pesquisa acad\u00eamica e aplicada"},{"pergunta":"Por favor, insira neste campo suas cr\u00edticas, seus elogios e sugest\u00f5es para a comiss\u00e3o do XI CONNEPI:","resposta":"Bem planejado, a abertura poderia ter sido mais atrativa"}][{"pergunta":"Qual a sua opini\u00e3o sobre o XI CONNEPI?","resposta":"\u00d3timo"},{"pergunta":"Qual a sua opini\u00e3o sobre as instala\u00e7\u00f5es f\u00edsicas onde ocorreu o XI CONNEPI?","resposta":"Bom"},{"pergunta":"Qual a sua opini\u00e3o sobre o credenciamento no evento?","resposta":"\u00d3timo"},{"pergunta":"Qual a sua opini\u00e3o sobre as diversas atividades ofertadas (palestras, mesa-redonda, minicursos, desafio de id\u00e9ias, mostra tecnol\u00f3gica, mostra de BANNERS, apresenta\u00e7\u00e3o ORAL de trabalhos) no evento?","resposta":"\u00d3timo"},{"pergunta":"Qual destas atividades \u00e9 indispens\u00e1vel para o pr\u00f3ximo CONNEPI?","resposta":"Apresenta\u00e7\u00e3o oral"},{"pergunta":"H\u00e1 alguma atividade que voc\u00ea gostaria de sugerir para o pr\u00f3ximo CONNEPI?","resposta":"n\u00e3o"},{"pergunta":"Voc\u00ea gostaria de participar do pr\u00f3ximo CONNEPI?","resposta":"Sim"},{"pergunta":"De um modo geral, como voc\u00ea avalia o n\u00edvel cient\u00edfico do XI CONNEPI?","resposta":"\u00d3timo"},{"pergunta":"Qual a sua percep\u00e7\u00e3o com rela\u00e7\u00e3o aos trabalhos apresentados no XI CONNEPI?","resposta":"Pesquisa acad\u00eamica e aplicada"},{"pergunta":"Por favor, insira neste campo suas cr\u00edticas, seus elogios e sugest\u00f5es para a comiss\u00e3o do XI CONNEPI:","resposta":"A \u00fanica ressalva que tenho a fazer \u00e9 em rela\u00e7\u00e3o ao local da realiza\u00e7\u00e3o do evento, sugiro locais em que haja mais op\u00e7\u00f5es para refei\u00e7\u00f5es."}][{"pergunta":"Qual a sua opini\u00e3o sobre o XI CONNEPI?","resposta":"\u00d3timo"},{"pergunta":"Qual a sua opini\u00e3o sobre as instala\u00e7\u00f5es f\u00edsicas onde ocorreu o XI CONNEPI?","resposta":"\u00d3timo"},{"pergunta":"Qual a sua opini\u00e3o sobre o credenciamento no evento?","resposta":"\u00d3timo"},{"pergunta":"Qual a sua opini\u00e3o sobre as diversas atividades ofertadas (palestras, mesa-redonda, minicursos, desafio de id\u00e9ias, mostra tecnol\u00f3gica, mostra de BANNERS, apresenta\u00e7\u00e3o ORAL de trabalhos) no evento?","resposta":"\u00d3timo"},{"pergunta":"Qual destas atividades \u00e9 indispens\u00e1vel para o pr\u00f3ximo CONNEPI?","resposta":"Mostra tecnol\u00f3gica"},{"pergunta":"H\u00e1 alguma atividade que voc\u00ea gostaria de sugerir para o pr\u00f3ximo CONNEPI?","resposta":"n\u00e3o"},{"pergunta":"Voc\u00ea gostaria de participar do pr\u00f3ximo CONNEPI?","resposta":"Sim"},{"pergunta":"De um modo geral, como voc\u00ea avalia o n\u00edvel cient\u00edfico do XI CONNEPI?","resposta":"\u00d3timo"},{"pergunta":"Qual a sua percep\u00e7\u00e3o com rela\u00e7\u00e3o aos trabalhos apresentados no XI CONNEPI?","resposta":"Pesquisa acad\u00eamica e aplicada"},{"pergunta":"Por favor, insira neste campo suas cr\u00edticas, seus elogios e sugest\u00f5es para a comiss\u00e3o do XI CONNEPI:","resposta":"comiss\u00e3o muito organizada est\u00e3o de parabens"}][{"pergunta":"Qual a sua opini\u00e3o sobre o XI CONNEPI?","resposta":"\u00d3timo"},{"pergunta":"Qual a sua opini\u00e3o sobre as instala\u00e7\u00f5es f\u00edsicas onde ocorreu o XI CONNEPI?","resposta":"\u00d3timo"},{"pergunta":"Qual a sua opini\u00e3o sobre o credenciamento no evento?","resposta":"Bom"},{"pergunta":"Qual a sua opini\u00e3o sobre as diversas atividades ofertadas (palestras, mesa-redonda, minicursos, desafio de id\u00e9ias, mostra tecnol\u00f3gica, mostra de BANNERS, apresenta\u00e7\u00e3o ORAL de trabalhos) no evento?","resposta":"Bom"},{"pergunta":"Qual destas atividades \u00e9 indispens\u00e1vel para o pr\u00f3ximo CONNEPI?","resposta":"Mostra tecnol\u00f3gica"},{"pergunta":"H\u00e1 alguma atividade que voc\u00ea gostaria de sugerir para o pr\u00f3ximo CONNEPI?","resposta":"Maratonas de jogos"},{"pergunta":"Voc\u00ea gostaria de participar do pr\u00f3ximo CONNEPI?","resposta":"Sim"},{"pergunta":"De um modo geral, como voc\u00ea avalia o n\u00edvel cient\u00edfico do XI CONNEPI?","resposta":"\u00d3timo"},{"pergunta":"Qual a sua percep\u00e7\u00e3o com rela\u00e7\u00e3o aos trabalhos apresentados no XI CONNEPI?","resposta":"Pesquisa acad\u00eamica e aplicada"},{"pergunta":"Por favor, insira neste campo suas cr\u00edticas, seus elogios e sugest\u00f5es para a comiss\u00e3o do XI CONNEPI:","resposta":"Bem organizado mas deveria definir melhor as \u00e1reas para submiss\u00e3o de trabalhos, acho que alguns cursos foram prejudicados por n\u00e3o terem uma \u00e1rea espec\u00edfica. Deveria tamb\u00e9m ser mais criterioso nas avalia\u00e7\u00f5es e premia\u00e7\u00f5es. "}][{"pergunta":"Qual a sua opini\u00e3o sobre o XI CONNEPI?","resposta":"\u00d3timo"},{"pergunta":"Qual a sua opini\u00e3o sobre as instala\u00e7\u00f5es f\u00edsicas onde ocorreu o XI CONNEPI?","resposta":"\u00d3timo"},{"pergunta":"Qual a sua opini\u00e3o sobre o credenciamento no evento?","resposta":"\u00d3timo"},{"pergunta":"Qual a sua opini\u00e3o sobre as diversas atividades ofertadas (palestras, mesa-redonda, minicursos, desafio de id\u00e9ias, mostra tecnol\u00f3gica, mostra de BANNERS, apresenta\u00e7\u00e3o ORAL de trabalhos) no evento?","resposta":"Bom"},{"pergunta":"Qual destas atividades \u00e9 indispens\u00e1vel para o pr\u00f3ximo CONNEPI?","resposta":"Minicursos"},{"pergunta":"H\u00e1 alguma atividade que voc\u00ea gostaria de sugerir para o pr\u00f3ximo CONNEPI?","resposta":"N\u00e3o"},{"pergunta":"Voc\u00ea gostaria de participar do pr\u00f3ximo CONNEPI?","resposta":"Sim"},{"pergunta":"De um modo geral, como voc\u00ea avalia o n\u00edvel cient\u00edfico do XI CONNEPI?","resposta":"Bom"},{"pergunta":"Qual a sua percep\u00e7\u00e3o com rela\u00e7\u00e3o aos trabalhos apresentados no XI CONNEPI?","resposta":"Pesquisa acad\u00eamica"},{"pergunta":"Por favor, insira neste campo suas cr\u00edticas, seus elogios e sugest\u00f5es para a comiss\u00e3o do XI CONNEPI:","resposta":"Foi um evento completo!"}][{"pergunta":"Qual a sua opini\u00e3o sobre o XI CONNEPI?","resposta":"Regular"},{"pergunta":"Qual a sua opini\u00e3o sobre as instala\u00e7\u00f5es f\u00edsicas onde ocorreu o XI CONNEPI?","resposta":"\u00d3timo"},{"pergunta":"Qual a sua opini\u00e3o sobre o credenciamento no evento?","resposta":"Regular"},{"pergunta":"Qual a sua opini\u00e3o sobre as diversas atividades ofertadas (palestras, mesa-redonda, minicursos, desafio de id\u00e9ias, mostra tecnol\u00f3gica, mostra de BANNERS, apresenta\u00e7\u00e3o ORAL de trabalhos) no evento?","resposta":"Regular"},{"pergunta":"Qual destas atividades \u00e9 indispens\u00e1vel para o pr\u00f3ximo CONNEPI?","resposta":"Apresenta\u00e7\u00e3o oral"},{"pergunta":"H\u00e1 alguma atividade que voc\u00ea gostaria de sugerir para o pr\u00f3ximo CONNEPI?","resposta":"Montar uma se\u00e7\u00e3o onde as inova\u00e7\u00f5es sejam apresentadas ao p\u00fablico privado com o intuito de um estudo se tornar produto\/servi\u00e7o e ent\u00e3o a academia cumprir um de seus papeis. Nesse caso deveriam ser convidados empres\u00e1rios interessados."},{"pergunta":"Voc\u00ea gostaria de participar do pr\u00f3ximo CONNEPI?","resposta":"Sim"},{"pergunta":"De um modo geral, como voc\u00ea avalia o n\u00edvel cient\u00edfico do XI CONNEPI?","resposta":"Bom"},{"pergunta":"Qual a sua percep\u00e7\u00e3o com rela\u00e7\u00e3o aos trabalhos apresentados no XI CONNEPI?","resposta":"Pesquisa acad\u00eamica"},{"pergunta":"Por favor, insira neste campo suas cr\u00edticas, seus elogios e sugest\u00f5es para a comiss\u00e3o do XI CONNEPI:","resposta":"O maior coment\u00e1rio\/cr\u00edtica que se ouviu nos corredores foi que no credenciamento deve vir al\u00e9m da pasta e bloco de notas, UMA CANETA E A PROGRAMA\u00c7\u00c3O DO EVENTO.\r\nO lugar do evento deve ser pensado de acordo com a expectativa de p\u00fablico mais uma margem de erro, havia muita gente pra pouco espa\u00e7o. Os espa\u00e7os dos banners tamb\u00e9m ficaram muito apertados.\r\nDeve-se haver um planejamento melhor nos stands de cada campus, haviam muitos vazios."}][{"pergunta":"Qual a sua opini\u00e3o sobre o XI CONNEPI?","resposta":"Regular"},{"pergunta":"Qual a sua opini\u00e3o sobre as instala\u00e7\u00f5es f\u00edsicas onde ocorreu o XI CONNEPI?","resposta":"Ruim"},{"pergunta":"Qual a sua opini\u00e3o sobre o credenciamento no evento?","resposta":"Regular"},{"pergunta":"Qual a sua opini\u00e3o sobre as diversas atividades ofertadas (palestras, mesa-redonda, minicursos, desafio de id\u00e9ias, mostra tecnol\u00f3gica, mostra de BANNERS, apresenta\u00e7\u00e3o ORAL de trabalhos) no evento?","resposta":"Bom"},{"pergunta":"Qual destas atividades \u00e9 indispens\u00e1vel para o pr\u00f3ximo CONNEPI?","resposta":"Mostra de banner"},{"pergunta":"H\u00e1 alguma atividade que voc\u00ea gostaria de sugerir para o pr\u00f3ximo CONNEPI?","resposta":"n\u00e3o"},{"pergunta":"Voc\u00ea gostaria de participar do pr\u00f3ximo CONNEPI?","resposta":"Sim"},{"pergunta":"De um modo geral, como voc\u00ea avalia o n\u00edvel cient\u00edfico do XI CONNEPI?","resposta":"Bom"},{"pergunta":"Qual a sua percep\u00e7\u00e3o com rela\u00e7\u00e3o aos trabalhos apresentados no XI CONNEPI?","resposta":"Pesquisa acad\u00eamica e aplicada"},{"pergunta":"Por favor, insira neste campo suas cr\u00edticas, seus elogios e sugest\u00f5es para a comiss\u00e3o do XI CONNEPI:","resposta":"O hotel que sediou o evento n\u00e3o apresentava a estrutura necess\u00e1ria para um evento deste porte."}][{"pergunta":"Qual a sua opini\u00e3o sobre o XI CONNEPI?","resposta":"Bom"},{"pergunta":"Qual a sua opini\u00e3o sobre as instala\u00e7\u00f5es f\u00edsicas onde ocorreu o XI CONNEPI?","resposta":"Bom"},{"pergunta":"Qual a sua opini\u00e3o sobre o credenciamento no evento?","resposta":"Bom"},{"pergunta":"Qual a sua opini\u00e3o sobre as diversas atividades ofertadas (palestras, mesa-redonda, minicursos, desafio de id\u00e9ias, mostra tecnol\u00f3gica, mostra de BANNERS, apresenta\u00e7\u00e3o ORAL de trabalhos) no evento?","resposta":"Bom"},{"pergunta":"Qual destas atividades \u00e9 indispens\u00e1vel para o pr\u00f3ximo CONNEPI?","resposta":"Minicursos"},{"pergunta":"H\u00e1 alguma atividade que voc\u00ea gostaria de sugerir para o pr\u00f3ximo CONNEPI?","resposta":"Minicurso em laborat\u00f3rio"},{"pergunta":"Voc\u00ea gostaria de participar do pr\u00f3ximo CONNEPI?","resposta":"Sim"},{"pergunta":"De um modo geral, como voc\u00ea avalia o n\u00edvel cient\u00edfico do XI CONNEPI?","resposta":"Bom"},{"pergunta":"Qual a sua percep\u00e7\u00e3o com rela\u00e7\u00e3o aos trabalhos apresentados no XI CONNEPI?","resposta":"Pesquisa aplicada"},{"pergunta":"Por favor, insira neste campo suas cr\u00edticas, seus elogios e sugest\u00f5es para a comiss\u00e3o do XI CONNEPI:","resposta":"bom,\r\n"}][{"pergunta":"Qual a sua opini\u00e3o sobre o XI CONNEPI?","resposta":"Bom"},{"pergunta":"Qual a sua opini\u00e3o sobre as instala\u00e7\u00f5es f\u00edsicas onde ocorreu o XI CONNEPI?","resposta":"Regular"},{"pergunta":"Qual a sua opini\u00e3o sobre o credenciamento no evento?","resposta":"\u00d3timo"},{"pergunta":"Qual a sua opini\u00e3o sobre as diversas atividades ofertadas (palestras, mesa-redonda, minicursos, desafio de id\u00e9ias, mostra tecnol\u00f3gica, mostra de BANNERS, apresenta\u00e7\u00e3o ORAL de trabalhos) no evento?","resposta":"Bom"},{"pergunta":"Qual destas atividades \u00e9 indispens\u00e1vel para o pr\u00f3ximo CONNEPI?","resposta":"Mostra de banner"},{"pergunta":"H\u00e1 alguma atividade que voc\u00ea gostaria de sugerir para o pr\u00f3ximo CONNEPI?","resposta":"desafios entre if\\'s relacionadas \u00e0 perguntas de atualidades e ci\u00eancia."},{"pergunta":"Voc\u00ea gostaria de participar do pr\u00f3ximo CONNEPI?","resposta":"Sim"},{"pergunta":"De um modo geral, como voc\u00ea avalia o n\u00edvel cient\u00edfico do XI CONNEPI?","resposta":"Bom"},{"pergunta":"Qual a sua percep\u00e7\u00e3o com rela\u00e7\u00e3o aos trabalhos apresentados no XI CONNEPI?","resposta":"Pesquisa acad\u00eamica e aplicada"},{"pergunta":"Por favor, insira neste campo suas cr\u00edticas, seus elogios e sugest\u00f5es para a comiss\u00e3o do XI CONNEPI:","resposta":"sugiro quando chamar o aluno ganhador, chame pelo nome e n\u00e3o pelo if\\'s."}][{"pergunta":"Qual a sua opini\u00e3o sobre o XI CONNEPI?","resposta":"\u00d3timo"},{"pergunta":"Qual a sua opini\u00e3o sobre as instala\u00e7\u00f5es f\u00edsicas onde ocorreu o XI CONNEPI?","resposta":"\u00d3timo"},{"pergunta":"Qual a sua opini\u00e3o sobre o credenciamento no evento?","resposta":"Regular"},{"pergunta":"Qual a sua opini\u00e3o sobre as diversas atividades ofertadas (palestras, mesa-redonda, minicursos, desafio de id\u00e9ias, mostra tecnol\u00f3gica, mostra de BANNERS, apresenta\u00e7\u00e3o ORAL de trabalhos) no evento?","resposta":"\u00d3timo"},{"pergunta":"Qual destas atividades \u00e9 indispens\u00e1vel para o pr\u00f3ximo CONNEPI?","resposta":"Minicursos"},{"pergunta":"H\u00e1 alguma atividade que voc\u00ea gostaria de sugerir para o pr\u00f3ximo CONNEPI?","resposta":"Mostra cultural"},{"pergunta":"Voc\u00ea gostaria de participar do pr\u00f3ximo CONNEPI?","resposta":"Sim"},{"pergunta":"De um modo geral, como voc\u00ea avalia o n\u00edvel cient\u00edfico do XI CONNEPI?","resposta":"Bom"},{"pergunta":"Qual a sua percep\u00e7\u00e3o com rela\u00e7\u00e3o aos trabalhos apresentados no XI CONNEPI?","resposta":"Pesquisa acad\u00eamica"},{"pergunta":"Por favor, insira neste campo suas cr\u00edticas, seus elogios e sugest\u00f5es para a comiss\u00e3o do XI CONNEPI:","resposta":"-"}][{"pergunta":"Qual a sua opini\u00e3o sobre o XI CONNEPI?","resposta":"\u00d3timo"},{"pergunta":"Qual a sua opini\u00e3o sobre as instala\u00e7\u00f5es f\u00edsicas onde ocorreu o XI CONNEPI?","resposta":"Bom"},{"pergunta":"Qual a sua opini\u00e3o sobre o credenciamento no evento?","resposta":"Bom"},{"pergunta":"Qual a sua opini\u00e3o sobre as diversas atividades ofertadas (palestras, mesa-redonda, minicursos, desafio de id\u00e9ias, mostra tecnol\u00f3gica, mostra de BANNERS, apresenta\u00e7\u00e3o ORAL de trabalhos) no evento?","resposta":"Bom"},{"pergunta":"Qual destas atividades \u00e9 indispens\u00e1vel para o pr\u00f3ximo CONNEPI?","resposta":"Apresenta\u00e7\u00e3o oral"},{"pergunta":"H\u00e1 alguma atividade que voc\u00ea gostaria de sugerir para o pr\u00f3ximo CONNEPI?","resposta":"Debates sobre assuntos relevantes."},{"pergunta":"Voc\u00ea gostaria de participar do pr\u00f3ximo CONNEPI?","resposta":"Sim"},{"pergunta":"De um modo geral, como voc\u00ea avalia o n\u00edvel cient\u00edfico do XI CONNEPI?","resposta":"\u00d3timo"},{"pergunta":"Qual a sua percep\u00e7\u00e3o com rela\u00e7\u00e3o aos trabalhos apresentados no XI CONNEPI?","resposta":"Pesquisa acad\u00eamica"},{"pergunta":"Por favor, insira neste campo suas cr\u00edticas, seus elogios e sugest\u00f5es para a comiss\u00e3o do XI CONNEPI:","resposta":"Este ano o CONNEPI disponiblizou pouco material para os seus participantes, por isso sugiro uma maior organiza\u00e7\u00e3o referente a isso."}][{"pergunta":"Qual a sua opini\u00e3o sobre o XI CONNEPI?","resposta":"Regular"},{"pergunta":"Qual a sua opini\u00e3o sobre as instala\u00e7\u00f5es f\u00edsicas onde ocorreu o XI CONNEPI?","resposta":"\u00d3timo"},{"pergunta":"Qual a sua opini\u00e3o sobre o credenciamento no evento?","resposta":"Regular"},{"pergunta":"Qual a sua opini\u00e3o sobre as diversas atividades ofertadas (palestras, mesa-redonda, minicursos, desafio de id\u00e9ias, mostra tecnol\u00f3gica, mostra de BANNERS, apresenta\u00e7\u00e3o ORAL de trabalhos) no evento?","resposta":"Regular"},{"pergunta":"Qual destas atividades \u00e9 indispens\u00e1vel para o pr\u00f3ximo CONNEPI?","resposta":"Palestras"},{"pergunta":"H\u00e1 alguma atividade que voc\u00ea gostaria de sugerir para o pr\u00f3ximo CONNEPI?","resposta":"Palestras com pesquisas sobre evas\u00e3o e reten\u00e7\u00e3o escolar."},{"pergunta":"Voc\u00ea gostaria de participar do pr\u00f3ximo CONNEPI?","resposta":"Sim"},{"pergunta":"De um modo geral, como voc\u00ea avalia o n\u00edvel cient\u00edfico do XI CONNEPI?","resposta":"Regular"},{"pergunta":"Qual a sua percep\u00e7\u00e3o com rela\u00e7\u00e3o aos trabalhos apresentados no XI CONNEPI?","resposta":"Pesquisa acad\u00eamica e aplicada"},{"pergunta":"Por favor, insira neste campo suas cr\u00edticas, seus elogios e sugest\u00f5es para a comiss\u00e3o do XI CONNEPI:","resposta":"Faltaram palestras com pesquisas na \u00e1rea da Assist\u00eancia Estudantil."}][{"pergunta":"Qual a sua opini\u00e3o sobre o XI CONNEPI?","resposta":"Bom"},{"pergunta":"Qual a sua opini\u00e3o sobre as instala\u00e7\u00f5es f\u00edsicas onde ocorreu o XI CONNEPI?","resposta":"Bom"},{"pergunta":"Qual a sua opini\u00e3o sobre o credenciamento no evento?","resposta":"Bom"},{"pergunta":"Qual a sua opini\u00e3o sobre as diversas atividades ofertadas (palestras, mesa-redonda, minicursos, desafio de id\u00e9ias, mostra tecnol\u00f3gica, mostra de BANNERS, apresenta\u00e7\u00e3o ORAL de trabalhos) no evento?","resposta":"\u00d3timo"},{"pergunta":"Qual destas atividades \u00e9 indispens\u00e1vel para o pr\u00f3ximo CONNEPI?","resposta":"Mostra de banner"},{"pergunta":"H\u00e1 alguma atividade que voc\u00ea gostaria de sugerir para o pr\u00f3ximo CONNEPI?","resposta":"n\u00e3o"},{"pergunta":"Voc\u00ea gostaria de participar do pr\u00f3ximo CONNEPI?","resposta":"Sim"},{"pergunta":"De um modo geral, como voc\u00ea avalia o n\u00edvel cient\u00edfico do XI CONNEPI?","resposta":"Bom"},{"pergunta":"Qual a sua percep\u00e7\u00e3o com rela\u00e7\u00e3o aos trabalhos apresentados no XI CONNEPI?","resposta":"Pesquisa acad\u00eamica e aplicada"},{"pergunta":"Por favor, insira neste campo suas cr\u00edticas, seus elogios e sugest\u00f5es para a comiss\u00e3o do XI CONNEPI:","resposta":"Tempo da amostra tecnol\u00f3gica extenso demais."}][{"pergunta":"Qual a sua opini\u00e3o sobre o XI CONNEPI?","resposta":"\u00d3timo"},{"pergunta":"Qual a sua opini\u00e3o sobre as instala\u00e7\u00f5es f\u00edsicas onde ocorreu o XI CONNEPI?","resposta":"\u00d3timo"},{"pergunta":"Qual a sua opini\u00e3o sobre o credenciamento no evento?","resposta":"\u00d3timo"},{"pergunta":"Qual a sua opini\u00e3o sobre as diversas atividades ofertadas (palestras, mesa-redonda, minicursos, desafio de id\u00e9ias, mostra tecnol\u00f3gica, mostra de BANNERS, apresenta\u00e7\u00e3o ORAL de trabalhos) no evento?","resposta":"\u00d3timo"},{"pergunta":"Qual destas atividades \u00e9 indispens\u00e1vel para o pr\u00f3ximo CONNEPI?","resposta":"Mostra de banner"},{"pergunta":"H\u00e1 alguma atividade que voc\u00ea gostaria de sugerir para o pr\u00f3ximo CONNEPI?","resposta":"Simp\u00f3sio de Exten\u00e7\u00e3o "},{"pergunta":"Voc\u00ea gostaria de participar do pr\u00f3ximo CONNEPI?","resposta":"Sim"},{"pergunta":"De um modo geral, como voc\u00ea avalia o n\u00edvel cient\u00edfico do XI CONNEPI?","resposta":"\u00d3timo"},{"pergunta":"Qual a sua percep\u00e7\u00e3o com rela\u00e7\u00e3o aos trabalhos apresentados no XI CONNEPI?","resposta":"Pesquisa acad\u00eamica"},{"pergunta":"Por favor, insira neste campo suas cr\u00edticas, seus elogios e sugest\u00f5es para a comiss\u00e3o do XI CONNEPI:","resposta":"Realmente foi a minha primeira fez participando do Congresso, eu amei."}][{"pergunta":"Qual a sua opini\u00e3o sobre o XI CONNEPI?","resposta":"Regular"},{"pergunta":"Qual a sua opini\u00e3o sobre as instala\u00e7\u00f5es f\u00edsicas onde ocorreu o XI CONNEPI?","resposta":"Regular"},{"pergunta":"Qual a sua opini\u00e3o sobre o credenciamento no evento?","resposta":"\u00d3timo"},{"pergunta":"Qual a sua opini\u00e3o sobre as diversas atividades ofertadas (palestras, mesa-redonda, minicursos, desafio de id\u00e9ias, mostra tecnol\u00f3gica, mostra de BANNERS, apresenta\u00e7\u00e3o ORAL de trabalhos) no evento?","resposta":"Bom"},{"pergunta":"Qual destas atividades \u00e9 indispens\u00e1vel para o pr\u00f3ximo CONNEPI?","resposta":"Mostra tecnol\u00f3gica"},{"pergunta":"H\u00e1 alguma atividade que voc\u00ea gostaria de sugerir para o pr\u00f3ximo CONNEPI?","resposta":"Atividades culturais."},{"pergunta":"Voc\u00ea gostaria de participar do pr\u00f3ximo CONNEPI?","resposta":"Sim"},{"pergunta":"De um modo geral, como voc\u00ea avalia o n\u00edvel cient\u00edfico do XI CONNEPI?","resposta":"Bom"},{"pergunta":"Qual a sua percep\u00e7\u00e3o com rela\u00e7\u00e3o aos trabalhos apresentados no XI CONNEPI?","resposta":"Pesquisa acad\u00eamica e aplicada"},{"pergunta":"Por favor, insira neste campo suas cr\u00edticas, seus elogios e sugest\u00f5es para a comiss\u00e3o do XI CONNEPI:","resposta":"O lugar escolhido n\u00e3o foi muito agrad\u00e1vel, pois a localia\u00e7\u00e3o n\u00e3o favorecia a alimenta\u00e7\u00e3o ou acesso a outras coisas. e tamb\u00e9m n\u00e3o houveram atra\u00e7\u00f5es culturais."}][{"pergunta":"Qual a sua opini\u00e3o sobre o XI CONNEPI?","resposta":"Bom"},{"pergunta":"Qual a sua opini\u00e3o sobre as instala\u00e7\u00f5es f\u00edsicas onde ocorreu o XI CONNEPI?","resposta":"Bom"},{"pergunta":"Qual a sua opini\u00e3o sobre o credenciamento no evento?","resposta":"Bom"},{"pergunta":"Qual a sua opini\u00e3o sobre as diversas atividades ofertadas (palestras, mesa-redonda, minicursos, desafio de id\u00e9ias, mostra tecnol\u00f3gica, mostra de BANNERS, apresenta\u00e7\u00e3o ORAL de trabalhos) no evento?","resposta":"Bom"},{"pergunta":"Qual destas atividades \u00e9 indispens\u00e1vel para o pr\u00f3ximo CONNEPI?","resposta":"Mesa redonda"},{"pergunta":"H\u00e1 alguma atividade que voc\u00ea gostaria de sugerir para o pr\u00f3ximo CONNEPI?","resposta":"n\u00e3o"},{"pergunta":"Voc\u00ea gostaria de participar do pr\u00f3ximo CONNEPI?","resposta":"N\u00e3o"},{"pergunta":"De um modo geral, como voc\u00ea avalia o n\u00edvel cient\u00edfico do XI CONNEPI?","resposta":"Bom"},{"pergunta":"Qual a sua percep\u00e7\u00e3o com rela\u00e7\u00e3o aos trabalhos apresentados no XI CONNEPI?","resposta":"Pesquisa acad\u00eamica"},{"pergunta":"Por favor, insira neste campo suas cr\u00edticas, seus elogios e sugest\u00f5es para a comiss\u00e3o do XI CONNEPI:","resposta":"quando chamar o aluno ganhador chame pelo nome."}][{"pergunta":"Qual a sua opini\u00e3o sobre o XI CONNEPI?","resposta":"\u00d3timo"},{"pergunta":"Qual a sua opini\u00e3o sobre as instala\u00e7\u00f5es f\u00edsicas onde ocorreu o XI CONNEPI?","resposta":"\u00d3timo"},{"pergunta":"Qual a sua opini\u00e3o sobre o credenciamento no evento?","resposta":"\u00d3timo"},{"pergunta":"Qual a sua opini\u00e3o sobre as diversas atividades ofertadas (palestras, mesa-redonda, minicursos, desafio de id\u00e9ias, mostra tecnol\u00f3gica, mostra de BANNERS, apresenta\u00e7\u00e3o ORAL de trabalhos) no evento?","resposta":"\u00d3timo"},{"pergunta":"Qual destas atividades \u00e9 indispens\u00e1vel para o pr\u00f3ximo CONNEPI?","resposta":"Palestras"},{"pergunta":"H\u00e1 alguma atividade que voc\u00ea gostaria de sugerir para o pr\u00f3ximo CONNEPI?","resposta":"publica em revista os melhores trabalhos"},{"pergunta":"Voc\u00ea gostaria de participar do pr\u00f3ximo CONNEPI?","resposta":"Sim"},{"pergunta":"De um modo geral, como voc\u00ea avalia o n\u00edvel cient\u00edfico do XI CONNEPI?","resposta":"\u00d3timo"},{"pergunta":"Qual a sua percep\u00e7\u00e3o com rela\u00e7\u00e3o aos trabalhos apresentados no XI CONNEPI?","resposta":"Pesquisa acad\u00eamica"},{"pergunta":"Por favor, insira neste campo suas cr\u00edticas, seus elogios e sugest\u00f5es para a comiss\u00e3o do XI CONNEPI:","resposta":"continuar com este nivel"}][{"pergunta":"Qual a sua opini\u00e3o sobre o XI CONNEPI?","resposta":"\u00d3timo"},{"pergunta":"Qual a sua opini\u00e3o sobre as instala\u00e7\u00f5es f\u00edsicas onde ocorreu o XI CONNEPI?","resposta":"Bom"},{"pergunta":"Qual a sua opini\u00e3o sobre o credenciamento no evento?","resposta":"Bom"},{"pergunta":"Qual a sua opini\u00e3o sobre as diversas atividades ofertadas (palestras, mesa-redonda, minicursos, desafio de id\u00e9ias, mostra tecnol\u00f3gica, mostra de BANNERS, apresenta\u00e7\u00e3o ORAL de trabalhos) no evento?","resposta":"\u00d3timo"},{"pergunta":"Qual destas atividades \u00e9 indispens\u00e1vel para o pr\u00f3ximo CONNEPI?","resposta":"Mostra de banner"},{"pergunta":"H\u00e1 alguma atividade que voc\u00ea gostaria de sugerir para o pr\u00f3ximo CONNEPI?","resposta":"OFICINAS PARA A \u00c1REA DE EXATAS"},{"pergunta":"Voc\u00ea gostaria de participar do pr\u00f3ximo CONNEPI?","resposta":"Sim"},{"pergunta":"De um modo geral, como voc\u00ea avalia o n\u00edvel cient\u00edfico do XI CONNEPI?","resposta":"\u00d3timo"},{"pergunta":"Qual a sua percep\u00e7\u00e3o com rela\u00e7\u00e3o aos trabalhos apresentados no XI CONNEPI?","resposta":"Pesquisa acad\u00eamica e aplicada"},{"pergunta":"Por favor, insira neste campo suas cr\u00edticas, seus elogios e sugest\u00f5es para a comiss\u00e3o do XI CONNEPI:","resposta":"FOI \u00d3OOTIMO, N\u00c3O PODE DEIXAR DE EXISTIR! #VIVAOCONNEPI"}][{"pergunta":"Qual a sua opini\u00e3o sobre o XI CONNEPI?","resposta":"Bom"},{"pergunta":"Qual a sua opini\u00e3o sobre as instala\u00e7\u00f5es f\u00edsicas onde ocorreu o XI CONNEPI?","resposta":"Bom"},{"pergunta":"Qual a sua opini\u00e3o sobre o credenciamento no evento?","resposta":"\u00d3timo"},{"pergunta":"Qual a sua opini\u00e3o sobre as diversas atividades ofertadas (palestras, mesa-redonda, minicursos, desafio de id\u00e9ias, mostra tecnol\u00f3gica, mostra de BANNERS, apresenta\u00e7\u00e3o ORAL de trabalhos) no evento?","resposta":"Bom"},{"pergunta":"Qual destas atividades \u00e9 indispens\u00e1vel para o pr\u00f3ximo CONNEPI?","resposta":"Apresenta\u00e7\u00e3o oral"},{"pergunta":"H\u00e1 alguma atividade que voc\u00ea gostaria de sugerir para o pr\u00f3ximo CONNEPI?","resposta":"Mostra cultural"},{"pergunta":"Voc\u00ea gostaria de participar do pr\u00f3ximo CONNEPI?","resposta":"Sim"},{"pergunta":"De um modo geral, como voc\u00ea avalia o n\u00edvel cient\u00edfico do XI CONNEPI?","resposta":"\u00d3timo"},{"pergunta":"Qual a sua percep\u00e7\u00e3o com rela\u00e7\u00e3o aos trabalhos apresentados no XI CONNEPI?","resposta":"Pesquisa acad\u00eamica e aplicada"},{"pergunta":"Por favor, insira neste campo suas cr\u00edticas, seus elogios e sugest\u00f5es para a comiss\u00e3o do XI CONNEPI:","resposta":"Local melhorar"}][{"pergunta":"Qual a sua opini\u00e3o sobre o XI CONNEPI?","resposta":"\u00d3timo"},{"pergunta":"Qual a sua opini\u00e3o sobre as instala\u00e7\u00f5es f\u00edsicas onde ocorreu o XI CONNEPI?","resposta":"\u00d3timo"},{"pergunta":"Qual a sua opini\u00e3o sobre o credenciamento no evento?","resposta":"\u00d3timo"},{"pergunta":"Qual a sua opini\u00e3o sobre as diversas atividades ofertadas (palestras, mesa-redonda, minicursos, desafio de id\u00e9ias, mostra tecnol\u00f3gica, mostra de BANNERS, apresenta\u00e7\u00e3o ORAL de trabalhos) no evento?","resposta":"\u00d3timo"},{"pergunta":"Qual destas atividades \u00e9 indispens\u00e1vel para o pr\u00f3ximo CONNEPI?","resposta":"Mostra tecnol\u00f3gica"},{"pergunta":"H\u00e1 alguma atividade que voc\u00ea gostaria de sugerir para o pr\u00f3ximo CONNEPI?","resposta":"Momento cultural"},{"pergunta":"Voc\u00ea gostaria de participar do pr\u00f3ximo CONNEPI?","resposta":"Sim"},{"pergunta":"De um modo geral, como voc\u00ea avalia o n\u00edvel cient\u00edfico do XI CONNEPI?","resposta":"Bom"},{"pergunta":"Qual a sua percep\u00e7\u00e3o com rela\u00e7\u00e3o aos trabalhos apresentados no XI CONNEPI?","resposta":"Pesquisa acad\u00eamica e aplicada"},{"pergunta":"Por favor, insira neste campo suas cr\u00edticas, seus elogios e sugest\u00f5es para a comiss\u00e3o do XI CONNEPI:","resposta":"Quanto ao desafio de ideias q nao estava definido se era ideia ou prot\u00f3tipo pois nos formul\u00e1rio ja pediam o m\u00e9todo de contribui\u00e7ao e um plano de neg\u00f3cio "}][{"pergunta":"Qual a sua opini\u00e3o sobre o XI CONNEPI?","resposta":"\u00d3timo"},{"pergunta":"Qual a sua opini\u00e3o sobre as instala\u00e7\u00f5es f\u00edsicas onde ocorreu o XI CONNEPI?","resposta":"\u00d3timo"},{"pergunta":"Qual a sua opini\u00e3o sobre o credenciamento no evento?","resposta":"\u00d3timo"},{"pergunta":"Qual a sua opini\u00e3o sobre as diversas atividades ofertadas (palestras, mesa-redonda, minicursos, desafio de id\u00e9ias, mostra tecnol\u00f3gica, mostra de BANNERS, apresenta\u00e7\u00e3o ORAL de trabalhos) no evento?","resposta":"\u00d3timo"},{"pergunta":"Qual destas atividades \u00e9 indispens\u00e1vel para o pr\u00f3ximo CONNEPI?","resposta":"Mostra tecnol\u00f3gica"},{"pergunta":"H\u00e1 alguma atividade que voc\u00ea gostaria de sugerir para o pr\u00f3ximo CONNEPI?","resposta":"Cultural"},{"pergunta":"Voc\u00ea gostaria de participar do pr\u00f3ximo CONNEPI?","resposta":"Sim"},{"pergunta":"De um modo geral, como voc\u00ea avalia o n\u00edvel cient\u00edfico do XI CONNEPI?","resposta":"Bom"},{"pergunta":"Qual a sua percep\u00e7\u00e3o com rela\u00e7\u00e3o aos trabalhos apresentados no XI CONNEPI?","resposta":"Pesquisa acad\u00eamica e aplicada"},{"pergunta":"Por favor, insira neste campo suas cr\u00edticas, seus elogios e sugest\u00f5es para a comiss\u00e3o do XI CONNEPI:","resposta":"O desafio de id\u00e9ia exigiu mais q uma ideia"}][{"pergunta":"Qual a sua opini\u00e3o sobre o XI CONNEPI?","resposta":"Bom"},{"pergunta":"Qual a sua opini\u00e3o sobre as instala\u00e7\u00f5es f\u00edsicas onde ocorreu o XI CONNEPI?","resposta":"Bom"},{"pergunta":"Qual a sua opini\u00e3o sobre o credenciamento no evento?","resposta":"Bom"},{"pergunta":"Qual a sua opini\u00e3o sobre as diversas atividades ofertadas (palestras, mesa-redonda, minicursos, desafio de id\u00e9ias, mostra tecnol\u00f3gica, mostra de BANNERS, apresenta\u00e7\u00e3o ORAL de trabalhos) no evento?","resposta":"Bom"},{"pergunta":"Qual destas atividades \u00e9 indispens\u00e1vel para o pr\u00f3ximo CONNEPI?","resposta":"Mesa redonda"},{"pergunta":"H\u00e1 alguma atividade que voc\u00ea gostaria de sugerir para o pr\u00f3ximo CONNEPI?","resposta":"Nenhuma"},{"pergunta":"Voc\u00ea gostaria de participar do pr\u00f3ximo CONNEPI?","resposta":"Sim"},{"pergunta":"De um modo geral, como voc\u00ea avalia o n\u00edvel cient\u00edfico do XI CONNEPI?","resposta":"Regular"},{"pergunta":"Qual a sua percep\u00e7\u00e3o com rela\u00e7\u00e3o aos trabalhos apresentados no XI CONNEPI?","resposta":"Pesquisa aplicada"},{"pergunta":"Por favor, insira neste campo suas cr\u00edticas, seus elogios e sugest\u00f5es para a comiss\u00e3o do XI CONNEPI:","resposta":"Nada "}][{"pergunta":"Qual a sua opini\u00e3o sobre o XI CONNEPI?","resposta":"\u00d3timo"},{"pergunta":"Qual a sua opini\u00e3o sobre as instala\u00e7\u00f5es f\u00edsicas onde ocorreu o XI CONNEPI?","resposta":"\u00d3timo"},{"pergunta":"Qual a sua opini\u00e3o sobre o credenciamento no evento?","resposta":"Ruim"},{"pergunta":"Qual a sua opini\u00e3o sobre as diversas atividades ofertadas (palestras, mesa-redonda, minicursos, desafio de id\u00e9ias, mostra tecnol\u00f3gica, mostra de BANNERS, apresenta\u00e7\u00e3o ORAL de trabalhos) no evento?","resposta":"Regular"},{"pergunta":"Qual destas atividades \u00e9 indispens\u00e1vel para o pr\u00f3ximo CONNEPI?","resposta":"Desafio de id\u00e9ias"},{"pergunta":"H\u00e1 alguma atividade que voc\u00ea gostaria de sugerir para o pr\u00f3ximo CONNEPI?","resposta":"Mais minicursos"},{"pergunta":"Voc\u00ea gostaria de participar do pr\u00f3ximo CONNEPI?","resposta":"Sim"},{"pergunta":"De um modo geral, como voc\u00ea avalia o n\u00edvel cient\u00edfico do XI CONNEPI?","resposta":"Bom"},{"pergunta":"Qual a sua percep\u00e7\u00e3o com rela\u00e7\u00e3o aos trabalhos apresentados no XI CONNEPI?","resposta":"Pesquisa aplicada"},{"pergunta":"Por favor, insira neste campo suas cr\u00edticas, seus elogios e sugest\u00f5es para a comiss\u00e3o do XI CONNEPI:","resposta":"N\u00e3o tenho nenhuma sugest\u00e3o "}][{"pergunta":"Qual a sua opini\u00e3o sobre o XI CONNEPI?","resposta":"Bom"},{"pergunta":"Qual a sua opini\u00e3o sobre as instala\u00e7\u00f5es f\u00edsicas onde ocorreu o XI CONNEPI?","resposta":"Bom"},{"pergunta":"Qual a sua opini\u00e3o sobre o credenciamento no evento?","resposta":"Bom"},{"pergunta":"Qual a sua opini\u00e3o sobre as diversas atividades ofertadas (palestras, mesa-redonda, minicursos, desafio de id\u00e9ias, mostra tecnol\u00f3gica, mostra de BANNERS, apresenta\u00e7\u00e3o ORAL de trabalhos) no evento?","resposta":"Bom"},{"pergunta":"Qual destas atividades \u00e9 indispens\u00e1vel para o pr\u00f3ximo CONNEPI?","resposta":"Mostra tecnol\u00f3gica"},{"pergunta":"H\u00e1 alguma atividade que voc\u00ea gostaria de sugerir para o pr\u00f3ximo CONNEPI?","resposta":"Realiza\u00e7\u00e3o de visitas t\u00e9cnicas"},{"pergunta":"Voc\u00ea gostaria de participar do pr\u00f3ximo CONNEPI?","resposta":"Sim"},{"pergunta":"De um modo geral, como voc\u00ea avalia o n\u00edvel cient\u00edfico do XI CONNEPI?","resposta":"Bom"},{"pergunta":"Qual a sua percep\u00e7\u00e3o com rela\u00e7\u00e3o aos trabalhos apresentados no XI CONNEPI?","resposta":"Pesquisa acad\u00eamica e aplicada"},{"pergunta":"Por favor, insira neste campo suas cr\u00edticas, seus elogios e sugest\u00f5es para a comiss\u00e3o do XI CONNEPI:","resposta":"Sugest\u00e3o: Cria\u00e7\u00e3o de um livro contendo todos os trabalhos aprovados no evento."}][{"pergunta":"Qual a sua opini\u00e3o sobre o XI CONNEPI?","resposta":"Bom"},{"pergunta":"Qual a sua opini\u00e3o sobre as instala\u00e7\u00f5es f\u00edsicas onde ocorreu o XI CONNEPI?","resposta":"Bom"},{"pergunta":"Qual a sua opini\u00e3o sobre o credenciamento no evento?","resposta":"\u00d3timo"},{"pergunta":"Qual a sua opini\u00e3o sobre as diversas atividades ofertadas (palestras, mesa-redonda, minicursos, desafio de id\u00e9ias, mostra tecnol\u00f3gica, mostra de BANNERS, apresenta\u00e7\u00e3o ORAL de trabalhos) no evento?","resposta":"Regular"},{"pergunta":"Qual destas atividades \u00e9 indispens\u00e1vel para o pr\u00f3ximo CONNEPI?","resposta":"Mostra de banner"},{"pergunta":"H\u00e1 alguma atividade que voc\u00ea gostaria de sugerir para o pr\u00f3ximo CONNEPI?","resposta":"N\u00e3o"},{"pergunta":"Voc\u00ea gostaria de participar do pr\u00f3ximo CONNEPI?","resposta":"Sim"},{"pergunta":"De um modo geral, como voc\u00ea avalia o n\u00edvel cient\u00edfico do XI CONNEPI?","resposta":"\u00d3timo"},{"pergunta":"Qual a sua percep\u00e7\u00e3o com rela\u00e7\u00e3o aos trabalhos apresentados no XI CONNEPI?","resposta":"Pesquisa acad\u00eamica e aplicada"},{"pergunta":"Por favor, insira neste campo suas cr\u00edticas, seus elogios e sugest\u00f5es para a comiss\u00e3o do XI CONNEPI:","resposta":"Foi \u00f3timo!"}][{"pergunta":"Qual a sua opini\u00e3o sobre o XI CONNEPI?","resposta":"Bom"},{"pergunta":"Qual a sua opini\u00e3o sobre as instala\u00e7\u00f5es f\u00edsicas onde ocorreu o XI CONNEPI?","resposta":"Bom"},{"pergunta":"Qual a sua opini\u00e3o sobre o credenciamento no evento?","resposta":"Bom"},{"pergunta":"Qual a sua opini\u00e3o sobre as diversas atividades ofertadas (palestras, mesa-redonda, minicursos, desafio de id\u00e9ias, mostra tecnol\u00f3gica, mostra de BANNERS, apresenta\u00e7\u00e3o ORAL de trabalhos) no evento?","resposta":"Bom"},{"pergunta":"Qual destas atividades \u00e9 indispens\u00e1vel para o pr\u00f3ximo CONNEPI?","resposta":"Palestras"},{"pergunta":"H\u00e1 alguma atividade que voc\u00ea gostaria de sugerir para o pr\u00f3ximo CONNEPI?","resposta":"Palestrantes mais renomados!"},{"pergunta":"Voc\u00ea gostaria de participar do pr\u00f3ximo CONNEPI?","resposta":"Sim"},{"pergunta":"De um modo geral, como voc\u00ea avalia o n\u00edvel cient\u00edfico do XI CONNEPI?","resposta":"Bom"},{"pergunta":"Qual a sua percep\u00e7\u00e3o com rela\u00e7\u00e3o aos trabalhos apresentados no XI CONNEPI?","resposta":"Pesquisa acad\u00eamica e aplicada"},{"pergunta":"Por favor, insira neste campo suas cr\u00edticas, seus elogios e sugest\u00f5es para a comiss\u00e3o do XI CONNEPI:","resposta":"Muito boa a estrutura f\u00edsica e a organiza\u00e7\u00e3o!"}][{"pergunta":"Qual a sua opini\u00e3o sobre o XI CONNEPI?","resposta":"Bom"},{"pergunta":"Qual a sua opini\u00e3o sobre as instala\u00e7\u00f5es f\u00edsicas onde ocorreu o XI CONNEPI?","resposta":"Bom"},{"pergunta":"Qual a sua opini\u00e3o sobre o credenciamento no evento?","resposta":"\u00d3timo"},{"pergunta":"Qual a sua opini\u00e3o sobre as diversas atividades ofertadas (palestras, mesa-redonda, minicursos, desafio de id\u00e9ias, mostra tecnol\u00f3gica, mostra de BANNERS, apresenta\u00e7\u00e3o ORAL de trabalhos) no evento?","resposta":"Regular"},{"pergunta":"Qual destas atividades \u00e9 indispens\u00e1vel para o pr\u00f3ximo CONNEPI?","resposta":"Mostra de banner"},{"pergunta":"H\u00e1 alguma atividade que voc\u00ea gostaria de sugerir para o pr\u00f3ximo CONNEPI?","resposta":"N\u00e3o"},{"pergunta":"Voc\u00ea gostaria de participar do pr\u00f3ximo CONNEPI?","resposta":"Sim"},{"pergunta":"De um modo geral, como voc\u00ea avalia o n\u00edvel cient\u00edfico do XI CONNEPI?","resposta":"\u00d3timo"},{"pergunta":"Qual a sua percep\u00e7\u00e3o com rela\u00e7\u00e3o aos trabalhos apresentados no XI CONNEPI?","resposta":"Pesquisa acad\u00eamica e aplicada"},{"pergunta":"Por favor, insira neste campo suas cr\u00edticas, seus elogios e sugest\u00f5es para a comiss\u00e3o do XI CONNEPI:","resposta":"Foi \u00f3timo!"}][{"pergunta":"Qual a sua opini\u00e3o sobre o XI CONNEPI?","resposta":"Bom"},{"pergunta":"Qual a sua opini\u00e3o sobre as instala\u00e7\u00f5es f\u00edsicas onde ocorreu o XI CONNEPI?","resposta":"Regular"},{"pergunta":"Qual a sua opini\u00e3o sobre o credenciamento no evento?","resposta":"Bom"},{"pergunta":"Qual a sua opini\u00e3o sobre as diversas atividades ofertadas (palestras, mesa-redonda, minicursos, desafio de id\u00e9ias, mostra tecnol\u00f3gica, mostra de BANNERS, apresenta\u00e7\u00e3o ORAL de trabalhos) no evento?","resposta":"\u00d3timo"},{"pergunta":"Qual destas atividades \u00e9 indispens\u00e1vel para o pr\u00f3ximo CONNEPI?","resposta":"Minicursos"},{"pergunta":"H\u00e1 alguma atividade que voc\u00ea gostaria de sugerir para o pr\u00f3ximo CONNEPI?","resposta":"N\u00e3o"},{"pergunta":"Voc\u00ea gostaria de participar do pr\u00f3ximo CONNEPI?","resposta":"Sim"},{"pergunta":"De um modo geral, como voc\u00ea avalia o n\u00edvel cient\u00edfico do XI CONNEPI?","resposta":"\u00d3timo"},{"pergunta":"Qual a sua percep\u00e7\u00e3o com rela\u00e7\u00e3o aos trabalhos apresentados no XI CONNEPI?","resposta":"Pesquisa acad\u00eamica e aplicada"},{"pergunta":"Por favor, insira neste campo suas cr\u00edticas, seus elogios e sugest\u00f5es para a comiss\u00e3o do XI CONNEPI:","resposta":"Os minicursos s\u00e3o muito poucos para a quantidade de participantes;\r\nOs audit\u00f3rios tamb\u00e9m forma pequenos para a quantidade de participantes"}][{"pergunta":"Qual a sua opini\u00e3o sobre o XI CONNEPI?","resposta":"\u00d3timo"},{"pergunta":"Qual a sua opini\u00e3o sobre as instala\u00e7\u00f5es f\u00edsicas onde ocorreu o XI CONNEPI?","resposta":"\u00d3timo"},{"pergunta":"Qual a sua opini\u00e3o sobre o credenciamento no evento?","resposta":"\u00d3timo"},{"pergunta":"Qual a sua opini\u00e3o sobre as diversas atividades ofertadas (palestras, mesa-redonda, minicursos, desafio de id\u00e9ias, mostra tecnol\u00f3gica, mostra de BANNERS, apresenta\u00e7\u00e3o ORAL de trabalhos) no evento?","resposta":"\u00d3timo"},{"pergunta":"Qual destas atividades \u00e9 indispens\u00e1vel para o pr\u00f3ximo CONNEPI?","resposta":"Palestras"},{"pergunta":"H\u00e1 alguma atividade que voc\u00ea gostaria de sugerir para o pr\u00f3ximo CONNEPI?","resposta":"A"},{"pergunta":"Voc\u00ea gostaria de participar do pr\u00f3ximo CONNEPI?","resposta":"Sim"},{"pergunta":"De um modo geral, como voc\u00ea avalia o n\u00edvel cient\u00edfico do XI CONNEPI?","resposta":"\u00d3timo"},{"pergunta":"Qual a sua percep\u00e7\u00e3o com rela\u00e7\u00e3o aos trabalhos apresentados no XI CONNEPI?","resposta":"Pesquisa aplicada"},{"pergunta":"Por favor, insira neste campo suas cr\u00edticas, seus elogios e sugest\u00f5es para a comiss\u00e3o do XI CONNEPI:","resposta":"A"}][{"pergunta":"Qual a sua opini\u00e3o sobre o XI CONNEPI?","resposta":"\u00d3timo"},{"pergunta":"Qual a sua opini\u00e3o sobre as instala\u00e7\u00f5es f\u00edsicas onde ocorreu o XI CONNEPI?","resposta":"\u00d3timo"},{"pergunta":"Qual a sua opini\u00e3o sobre o credenciamento no evento?","resposta":"Bom"},{"pergunta":"Qual a sua opini\u00e3o sobre as diversas atividades ofertadas (palestras, mesa-redonda, minicursos, desafio de id\u00e9ias, mostra tecnol\u00f3gica, mostra de BANNERS, apresenta\u00e7\u00e3o ORAL de trabalhos) no evento?","resposta":"\u00d3timo"},{"pergunta":"Qual destas atividades \u00e9 indispens\u00e1vel para o pr\u00f3ximo CONNEPI?","resposta":"Mostra tecnol\u00f3gica"},{"pergunta":"H\u00e1 alguma atividade que voc\u00ea gostaria de sugerir para o pr\u00f3ximo CONNEPI?","resposta":"Sem coment\u00e1rios."},{"pergunta":"Voc\u00ea gostaria de participar do pr\u00f3ximo CONNEPI?","resposta":"Sim"},{"pergunta":"De um modo geral, como voc\u00ea avalia o n\u00edvel cient\u00edfico do XI CONNEPI?","resposta":"Bom"},{"pergunta":"Qual a sua percep\u00e7\u00e3o com rela\u00e7\u00e3o aos trabalhos apresentados no XI CONNEPI?","resposta":"Pesquisa acad\u00eamica e aplicada"},{"pergunta":"Por favor, insira neste campo suas cr\u00edticas, seus elogios e sugest\u00f5es para a comiss\u00e3o do XI CONNEPI:","resposta":"Sem coment\u00e1rios."}][{"pergunta":"Qual a sua opini\u00e3o sobre o XI CONNEPI?","resposta":"\u00d3timo"},{"pergunta":"Qual a sua opini\u00e3o sobre as instala\u00e7\u00f5es f\u00edsicas onde ocorreu o XI CONNEPI?","resposta":"\u00d3timo"},{"pergunta":"Qual a sua opini\u00e3o sobre o credenciamento no evento?","resposta":"\u00d3timo"},{"pergunta":"Qual a sua opini\u00e3o sobre as diversas atividades ofertadas (palestras, mesa-redonda, minicursos, desafio de id\u00e9ias, mostra tecnol\u00f3gica, mostra de BANNERS, apresenta\u00e7\u00e3o ORAL de trabalhos) no evento?","resposta":"\u00d3timo"},{"pergunta":"Qual destas atividades \u00e9 indispens\u00e1vel para o pr\u00f3ximo CONNEPI?","resposta":"Mostra de banner"},{"pergunta":"H\u00e1 alguma atividade que voc\u00ea gostaria de sugerir para o pr\u00f3ximo CONNEPI?","resposta":"nenhuma"},{"pergunta":"Voc\u00ea gostaria de participar do pr\u00f3ximo CONNEPI?","resposta":"Sim"},{"pergunta":"De um modo geral, como voc\u00ea avalia o n\u00edvel cient\u00edfico do XI CONNEPI?","resposta":"\u00d3timo"},{"pergunta":"Qual a sua percep\u00e7\u00e3o com rela\u00e7\u00e3o aos trabalhos apresentados no XI CONNEPI?","resposta":"Pesquisa acad\u00eamica"},{"pergunta":"Por favor, insira neste campo suas cr\u00edticas, seus elogios e sugest\u00f5es para a comiss\u00e3o do XI CONNEPI:","resposta":"Um \u00f3timo evento "}][{"pergunta":"Qual a sua opini\u00e3o sobre o XI CONNEPI?","resposta":"\u00d3timo"},{"pergunta":"Qual a sua opini\u00e3o sobre as instala\u00e7\u00f5es f\u00edsicas onde ocorreu o XI CONNEPI?","resposta":"\u00d3timo"},{"pergunta":"Qual a sua opini\u00e3o sobre o credenciamento no evento?","resposta":"\u00d3timo"},{"pergunta":"Qual a sua opini\u00e3o sobre as diversas atividades ofertadas (palestras, mesa-redonda, minicursos, desafio de id\u00e9ias, mostra tecnol\u00f3gica, mostra de BANNERS, apresenta\u00e7\u00e3o ORAL de trabalhos) no evento?","resposta":"\u00d3timo"},{"pergunta":"Qual destas atividades \u00e9 indispens\u00e1vel para o pr\u00f3ximo CONNEPI?","resposta":"Mostra de banner"},{"pergunta":"H\u00e1 alguma atividade que voc\u00ea gostaria de sugerir para o pr\u00f3ximo CONNEPI?","resposta":"Nenhuma"},{"pergunta":"Voc\u00ea gostaria de participar do pr\u00f3ximo CONNEPI?","resposta":"Sim"},{"pergunta":"De um modo geral, como voc\u00ea avalia o n\u00edvel cient\u00edfico do XI CONNEPI?","resposta":"\u00d3timo"},{"pergunta":"Qual a sua percep\u00e7\u00e3o com rela\u00e7\u00e3o aos trabalhos apresentados no XI CONNEPI?","resposta":"Pesquisa acad\u00eamica"},{"pergunta":"Por favor, insira neste campo suas cr\u00edticas, seus elogios e sugest\u00f5es para a comiss\u00e3o do XI CONNEPI:","resposta":"Evento muito bom!"}][{"pergunta":"Qual a sua opini\u00e3o sobre o XI CONNEPI?","resposta":"\u00d3timo"},{"pergunta":"Qual a sua opini\u00e3o sobre as instala\u00e7\u00f5es f\u00edsicas onde ocorreu o XI CONNEPI?","resposta":"Bom"},{"pergunta":"Qual a sua opini\u00e3o sobre o credenciamento no evento?","resposta":"Bom"},{"pergunta":"Qual a sua opini\u00e3o sobre as diversas atividades ofertadas (palestras, mesa-redonda, minicursos, desafio de id\u00e9ias, mostra tecnol\u00f3gica, mostra de BANNERS, apresenta\u00e7\u00e3o ORAL de trabalhos) no evento?","resposta":"\u00d3timo"},{"pergunta":"Qual destas atividades \u00e9 indispens\u00e1vel para o pr\u00f3ximo CONNEPI?","resposta":"Mostra de banner"},{"pergunta":"H\u00e1 alguma atividade que voc\u00ea gostaria de sugerir para o pr\u00f3ximo CONNEPI?","resposta":"mais mnicursos!"},{"pergunta":"Voc\u00ea gostaria de participar do pr\u00f3ximo CONNEPI?","resposta":"Sim"},{"pergunta":"De um modo geral, como voc\u00ea avalia o n\u00edvel cient\u00edfico do XI CONNEPI?","resposta":"\u00d3timo"},{"pergunta":"Qual a sua percep\u00e7\u00e3o com rela\u00e7\u00e3o aos trabalhos apresentados no XI CONNEPI?","resposta":"Pesquisa acad\u00eamica e aplicada"},{"pergunta":"Por favor, insira neste campo suas cr\u00edticas, seus elogios e sugest\u00f5es para a comiss\u00e3o do XI CONNEPI:","resposta":"Tudo otimo !!"}][{"pergunta":"Qual a sua opini\u00e3o sobre o XI CONNEPI?","resposta":"Bom"},{"pergunta":"Qual a sua opini\u00e3o sobre as instala\u00e7\u00f5es f\u00edsicas onde ocorreu o XI CONNEPI?","resposta":"Bom"},{"pergunta":"Qual a sua opini\u00e3o sobre o credenciamento no evento?","resposta":"Bom"},{"pergunta":"Qual a sua opini\u00e3o sobre as diversas atividades ofertadas (palestras, mesa-redonda, minicursos, desafio de id\u00e9ias, mostra tecnol\u00f3gica, mostra de BANNERS, apresenta\u00e7\u00e3o ORAL de trabalhos) no evento?","resposta":"Bom"},{"pergunta":"Qual destas atividades \u00e9 indispens\u00e1vel para o pr\u00f3ximo CONNEPI?","resposta":"Palestras"},{"pergunta":"H\u00e1 alguma atividade que voc\u00ea gostaria de sugerir para o pr\u00f3ximo CONNEPI?","resposta":"Partipa\u00e7\u00e3o de palestrante de renome"},{"pergunta":"Voc\u00ea gostaria de participar do pr\u00f3ximo CONNEPI?","resposta":"Sim"},{"pergunta":"De um modo geral, como voc\u00ea avalia o n\u00edvel cient\u00edfico do XI CONNEPI?","resposta":"Bom"},{"pergunta":"Qual a sua percep\u00e7\u00e3o com rela\u00e7\u00e3o aos trabalhos apresentados no XI CONNEPI?","resposta":"Pesquisa acad\u00eamica e aplicada"},{"pergunta":"Por favor, insira neste campo suas cr\u00edticas, seus elogios e sugest\u00f5es para a comiss\u00e3o do XI CONNEPI:","resposta":"Muito bom!"}][{"pergunta":"Qual a sua opini\u00e3o sobre o XI CONNEPI?","resposta":"Bom"},{"pergunta":"Qual a sua opini\u00e3o sobre as instala\u00e7\u00f5es f\u00edsicas onde ocorreu o XI CONNEPI?","resposta":"\u00d3timo"},{"pergunta":"Qual a sua opini\u00e3o sobre o credenciamento no evento?","resposta":"Bom"},{"pergunta":"Qual a sua opini\u00e3o sobre as diversas atividades ofertadas (palestras, mesa-redonda, minicursos, desafio de id\u00e9ias, mostra tecnol\u00f3gica, mostra de BANNERS, apresenta\u00e7\u00e3o ORAL de trabalhos) no evento?","resposta":"Bom"},{"pergunta":"Qual destas atividades \u00e9 indispens\u00e1vel para o pr\u00f3ximo CONNEPI?","resposta":"Minicursos"},{"pergunta":"H\u00e1 alguma atividade que voc\u00ea gostaria de sugerir para o pr\u00f3ximo CONNEPI?","resposta":"Mais minicursos e palestras com temas variados para todas areas "},{"pergunta":"Voc\u00ea gostaria de participar do pr\u00f3ximo CONNEPI?","resposta":"Sim"},{"pergunta":"De um modo geral, como voc\u00ea avalia o n\u00edvel cient\u00edfico do XI CONNEPI?","resposta":"\u00d3timo"},{"pergunta":"Qual a sua percep\u00e7\u00e3o com rela\u00e7\u00e3o aos trabalhos apresentados no XI CONNEPI?","resposta":"Pesquisa acad\u00eamica"},{"pergunta":"Por favor, insira neste campo suas cr\u00edticas, seus elogios e sugest\u00f5es para a comiss\u00e3o do XI CONNEPI:","resposta":"nada "}][{"pergunta":"Qual a sua opini\u00e3o sobre o XI CONNEPI?","resposta":"Bom"},{"pergunta":"Qual a sua opini\u00e3o sobre as instala\u00e7\u00f5es f\u00edsicas onde ocorreu o XI CONNEPI?","resposta":"Bom"},{"pergunta":"Qual a sua opini\u00e3o sobre o credenciamento no evento?","resposta":"Bom"},{"pergunta":"Qual a sua opini\u00e3o sobre as diversas atividades ofertadas (palestras, mesa-redonda, minicursos, desafio de id\u00e9ias, mostra tecnol\u00f3gica, mostra de BANNERS, apresenta\u00e7\u00e3o ORAL de trabalhos) no evento?","resposta":"\u00d3timo"},{"pergunta":"Qual destas atividades \u00e9 indispens\u00e1vel para o pr\u00f3ximo CONNEPI?","resposta":"Minicursos"},{"pergunta":"H\u00e1 alguma atividade que voc\u00ea gostaria de sugerir para o pr\u00f3ximo CONNEPI?","resposta":"n\u00e3o "},{"pergunta":"Voc\u00ea gostaria de participar do pr\u00f3ximo CONNEPI?","resposta":"Sim"},{"pergunta":"De um modo geral, como voc\u00ea avalia o n\u00edvel cient\u00edfico do XI CONNEPI?","resposta":"\u00d3timo"},{"pergunta":"Qual a sua percep\u00e7\u00e3o com rela\u00e7\u00e3o aos trabalhos apresentados no XI CONNEPI?","resposta":"Pesquisa acad\u00eamica e aplicada"},{"pergunta":"Por favor, insira neste campo suas cr\u00edticas, seus elogios e sugest\u00f5es para a comiss\u00e3o do XI CONNEPI:","resposta":"sugiro organizar as apresenta\u00e7\u00f5es de modo que quem tenha apresenta\u00e7\u00e3o oral, e exposi\u00e7\u00e3o de banner n\u00e3o fique no mesmo hor\u00e1rio para as duad atividades."}][{"pergunta":"Qual a sua opini\u00e3o sobre o XI CONNEPI?","resposta":"\u00d3timo"},{"pergunta":"Qual a sua opini\u00e3o sobre as instala\u00e7\u00f5es f\u00edsicas onde ocorreu o XI CONNEPI?","resposta":"\u00d3timo"},{"pergunta":"Qual a sua opini\u00e3o sobre o credenciamento no evento?","resposta":"\u00d3timo"},{"pergunta":"Qual a sua opini\u00e3o sobre as diversas atividades ofertadas (palestras, mesa-redonda, minicursos, desafio de id\u00e9ias, mostra tecnol\u00f3gica, mostra de BANNERS, apresenta\u00e7\u00e3o ORAL de trabalhos) no evento?","resposta":"\u00d3timo"},{"pergunta":"Qual destas atividades \u00e9 indispens\u00e1vel para o pr\u00f3ximo CONNEPI?","resposta":"Palestras"},{"pergunta":"H\u00e1 alguma atividade que voc\u00ea gostaria de sugerir para o pr\u00f3ximo CONNEPI?","resposta":"N\u00e3o"},{"pergunta":"Voc\u00ea gostaria de participar do pr\u00f3ximo CONNEPI?","resposta":"Sim"},{"pergunta":"De um modo geral, como voc\u00ea avalia o n\u00edvel cient\u00edfico do XI CONNEPI?","resposta":"\u00d3timo"},{"pergunta":"Qual a sua percep\u00e7\u00e3o com rela\u00e7\u00e3o aos trabalhos apresentados no XI CONNEPI?","resposta":"Pesquisa acad\u00eamica"},{"pergunta":"Por favor, insira neste campo suas cr\u00edticas, seus elogios e sugest\u00f5es para a comiss\u00e3o do XI CONNEPI:","resposta":"LOCAL,\r\n"}][{"pergunta":"Qual a sua opini\u00e3o sobre o XI CONNEPI?","resposta":"Bom"},{"pergunta":"Qual a sua opini\u00e3o sobre as instala\u00e7\u00f5es f\u00edsicas onde ocorreu o XI CONNEPI?","resposta":"Bom"},{"pergunta":"Qual a sua opini\u00e3o sobre o credenciamento no evento?","resposta":"Bom"},{"pergunta":"Qual a sua opini\u00e3o sobre as diversas atividades ofertadas (palestras, mesa-redonda, minicursos, desafio de id\u00e9ias, mostra tecnol\u00f3gica, mostra de BANNERS, apresenta\u00e7\u00e3o ORAL de trabalhos) no evento?","resposta":"\u00d3timo"},{"pergunta":"Qual destas atividades \u00e9 indispens\u00e1vel para o pr\u00f3ximo CONNEPI?","resposta":"Minicursos"},{"pergunta":"H\u00e1 alguma atividade que voc\u00ea gostaria de sugerir para o pr\u00f3ximo CONNEPI?","resposta":"n\u00e3o "},{"pergunta":"Voc\u00ea gostaria de participar do pr\u00f3ximo CONNEPI?","resposta":"Sim"},{"pergunta":"De um modo geral, como voc\u00ea avalia o n\u00edvel cient\u00edfico do XI CONNEPI?","resposta":"\u00d3timo"},{"pergunta":"Qual a sua percep\u00e7\u00e3o com rela\u00e7\u00e3o aos trabalhos apresentados no XI CONNEPI?","resposta":"Pesquisa acad\u00eamica"},{"pergunta":"Por favor, insira neste campo suas cr\u00edticas, seus elogios e sugest\u00f5es para a comiss\u00e3o do XI CONNEPI:","resposta":"\u00c9 sempre um \u00f3timo evento onde muitos estudantes trocam  experi\u00eancias, que est\u00e1 atividade possa se expandir cada vez mais."}][{"pergunta":"Qual a sua opini\u00e3o sobre o XI CONNEPI?","resposta":"\u00d3timo"},{"pergunta":"Qual a sua opini\u00e3o sobre as instala\u00e7\u00f5es f\u00edsicas onde ocorreu o XI CONNEPI?","resposta":"\u00d3timo"},{"pergunta":"Qual a sua opini\u00e3o sobre o credenciamento no evento?","resposta":"Bom"},{"pergunta":"Qual a sua opini\u00e3o sobre as diversas atividades ofertadas (palestras, mesa-redonda, minicursos, desafio de id\u00e9ias, mostra tecnol\u00f3gica, mostra de BANNERS, apresenta\u00e7\u00e3o ORAL de trabalhos) no evento?","resposta":"\u00d3timo"},{"pergunta":"Qual destas atividades \u00e9 indispens\u00e1vel para o pr\u00f3ximo CONNEPI?","resposta":"Apresenta\u00e7\u00e3o oral"},{"pergunta":"H\u00e1 alguma atividade que voc\u00ea gostaria de sugerir para o pr\u00f3ximo CONNEPI?","resposta":"."},{"pergunta":"Voc\u00ea gostaria de participar do pr\u00f3ximo CONNEPI?","resposta":"Sim"},{"pergunta":"De um modo geral, como voc\u00ea avalia o n\u00edvel cient\u00edfico do XI CONNEPI?","resposta":"Bom"},{"pergunta":"Qual a sua percep\u00e7\u00e3o com rela\u00e7\u00e3o aos trabalhos apresentados no XI CONNEPI?","resposta":"Pesquisa acad\u00eamica"},{"pergunta":"Por favor, insira neste campo suas cr\u00edticas, seus elogios e sugest\u00f5es para a comiss\u00e3o do XI CONNEPI:","resposta":"."}][{"pergunta":"Qual a sua opini\u00e3o sobre o XI CONNEPI?","resposta":"Bom"},{"pergunta":"Qual a sua opini\u00e3o sobre as instala\u00e7\u00f5es f\u00edsicas onde ocorreu o XI CONNEPI?","resposta":"Bom"},{"pergunta":"Qual a sua opini\u00e3o sobre o credenciamento no evento?","resposta":"Bom"},{"pergunta":"Qual a sua opini\u00e3o sobre as diversas atividades ofertadas (palestras, mesa-redonda, minicursos, desafio de id\u00e9ias, mostra tecnol\u00f3gica, mostra de BANNERS, apresenta\u00e7\u00e3o ORAL de trabalhos) no evento?","resposta":"Bom"},{"pergunta":"Qual destas atividades \u00e9 indispens\u00e1vel para o pr\u00f3ximo CONNEPI?","resposta":"Palestras"},{"pergunta":"H\u00e1 alguma atividade que voc\u00ea gostaria de sugerir para o pr\u00f3ximo CONNEPI?","resposta":"Aumento da qualidade das Palestras"},{"pergunta":"Voc\u00ea gostaria de participar do pr\u00f3ximo CONNEPI?","resposta":"Sim"},{"pergunta":"De um modo geral, como voc\u00ea avalia o n\u00edvel cient\u00edfico do XI CONNEPI?","resposta":"Bom"},{"pergunta":"Qual a sua percep\u00e7\u00e3o com rela\u00e7\u00e3o aos trabalhos apresentados no XI CONNEPI?","resposta":"Pesquisa acad\u00eamica e aplicada"},{"pergunta":"Por favor, insira neste campo suas cr\u00edticas, seus elogios e sugest\u00f5es para a comiss\u00e3o do XI CONNEPI:","resposta":"Foi um evento muito bom, por\u00e9m o espa\u00e7o em determinados momentos era muito apertado, as salas das apresenta\u00e7\u00f5es horais eram pequenas."}][{"pergunta":"Qual a sua opini\u00e3o sobre o XI CONNEPI?","resposta":"Bom"},{"pergunta":"Qual a sua opini\u00e3o sobre as instala\u00e7\u00f5es f\u00edsicas onde ocorreu o XI CONNEPI?","resposta":"Bom"},{"pergunta":"Qual a sua opini\u00e3o sobre o credenciamento no evento?","resposta":"Bom"},{"pergunta":"Qual a sua opini\u00e3o sobre as diversas atividades ofertadas (palestras, mesa-redonda, minicursos, desafio de id\u00e9ias, mostra tecnol\u00f3gica, mostra de BANNERS, apresenta\u00e7\u00e3o ORAL de trabalhos) no evento?","resposta":"Bom"},{"pergunta":"Qual destas atividades \u00e9 indispens\u00e1vel para o pr\u00f3ximo CONNEPI?","resposta":"Minicursos"},{"pergunta":"H\u00e1 alguma atividade que voc\u00ea gostaria de sugerir para o pr\u00f3ximo CONNEPI?","resposta":"DEBATE"},{"pergunta":"Voc\u00ea gostaria de participar do pr\u00f3ximo CONNEPI?","resposta":"Sim"},{"pergunta":"De um modo geral, como voc\u00ea avalia o n\u00edvel cient\u00edfico do XI CONNEPI?","resposta":"Bom"},{"pergunta":"Qual a sua percep\u00e7\u00e3o com rela\u00e7\u00e3o aos trabalhos apresentados no XI CONNEPI?","resposta":"Pesquisa acad\u00eamica"},{"pergunta":"Por favor, insira neste campo suas cr\u00edticas, seus elogios e sugest\u00f5es para a comiss\u00e3o do XI CONNEPI:","resposta":"PARAB\u00c9NS"}][{"pergunta":"Qual a sua opini\u00e3o sobre o XI CONNEPI?","resposta":"Regular"},{"pergunta":"Qual a sua opini\u00e3o sobre as instala\u00e7\u00f5es f\u00edsicas onde ocorreu o XI CONNEPI?","resposta":"Bom"},{"pergunta":"Qual a sua opini\u00e3o sobre o credenciamento no evento?","resposta":"Regular"},{"pergunta":"Qual a sua opini\u00e3o sobre as diversas atividades ofertadas (palestras, mesa-redonda, minicursos, desafio de id\u00e9ias, mostra tecnol\u00f3gica, mostra de BANNERS, apresenta\u00e7\u00e3o ORAL de trabalhos) no evento?","resposta":"Bom"},{"pergunta":"Qual destas atividades \u00e9 indispens\u00e1vel para o pr\u00f3ximo CONNEPI?","resposta":"Palestras"},{"pergunta":"H\u00e1 alguma atividade que voc\u00ea gostaria de sugerir para o pr\u00f3ximo CONNEPI?","resposta":"Atividade artistaca\/cultural ao final de cada dia"},{"pergunta":"Voc\u00ea gostaria de participar do pr\u00f3ximo CONNEPI?","resposta":"Sim"},{"pergunta":"De um modo geral, como voc\u00ea avalia o n\u00edvel cient\u00edfico do XI CONNEPI?","resposta":"Bom"},{"pergunta":"Qual a sua percep\u00e7\u00e3o com rela\u00e7\u00e3o aos trabalhos apresentados no XI CONNEPI?","resposta":"Pesquisa acad\u00eamica e aplicada"},{"pergunta":"Por favor, insira neste campo suas cr\u00edticas, seus elogios e sugest\u00f5es para a comiss\u00e3o do XI CONNEPI:","resposta":"Muito esfor\u00e7o da equipe, mas o evento poderia proporcionar algum tipo de alimenta\u00e7\u00e3o para os congressistas"}][{"pergunta":"Qual a sua opini\u00e3o sobre o XI CONNEPI?","resposta":"Bom"},{"pergunta":"Qual a sua opini\u00e3o sobre as instala\u00e7\u00f5es f\u00edsicas onde ocorreu o XI CONNEPI?","resposta":"Ruim"},{"pergunta":"Qual a sua opini\u00e3o sobre o credenciamento no evento?","resposta":"Bom"},{"pergunta":"Qual a sua opini\u00e3o sobre as diversas atividades ofertadas (palestras, mesa-redonda, minicursos, desafio de id\u00e9ias, mostra tecnol\u00f3gica, mostra de BANNERS, apresenta\u00e7\u00e3o ORAL de trabalhos) no evento?","resposta":"Regular"},{"pergunta":"Qual destas atividades \u00e9 indispens\u00e1vel para o pr\u00f3ximo CONNEPI?","resposta":"Mostra de banner"},{"pergunta":"H\u00e1 alguma atividade que voc\u00ea gostaria de sugerir para o pr\u00f3ximo CONNEPI?","resposta":"Mais integra\u00e7\u00e3o entre os IFs"},{"pergunta":"Voc\u00ea gostaria de participar do pr\u00f3ximo CONNEPI?","resposta":"Sim"},{"pergunta":"De um modo geral, como voc\u00ea avalia o n\u00edvel cient\u00edfico do XI CONNEPI?","resposta":"Bom"},{"pergunta":"Qual a sua percep\u00e7\u00e3o com rela\u00e7\u00e3o aos trabalhos apresentados no XI CONNEPI?","resposta":"Pesquisa acad\u00eamica e aplicada"},{"pergunta":"Por favor, insira neste campo suas cr\u00edticas, seus elogios e sugest\u00f5es para a comiss\u00e3o do XI CONNEPI:","resposta":"Maior espa\u00e7o entre os apresentadores dos banners.\r\nPara as apresenta\u00e7\u00f5es orais, o espa\u00e7o (e quantidade de pessoas na sala) estava perfeito."}][{"pergunta":"Qual a sua opini\u00e3o sobre o XI CONNEPI?","resposta":"\u00d3timo"},{"pergunta":"Qual a sua opini\u00e3o sobre as instala\u00e7\u00f5es f\u00edsicas onde ocorreu o XI CONNEPI?","resposta":"\u00d3timo"},{"pergunta":"Qual a sua opini\u00e3o sobre o credenciamento no evento?","resposta":"\u00d3timo"},{"pergunta":"Qual a sua opini\u00e3o sobre as diversas atividades ofertadas (palestras, mesa-redonda, minicursos, desafio de id\u00e9ias, mostra tecnol\u00f3gica, mostra de BANNERS, apresenta\u00e7\u00e3o ORAL de trabalhos) no evento?","resposta":"\u00d3timo"},{"pergunta":"Qual destas atividades \u00e9 indispens\u00e1vel para o pr\u00f3ximo CONNEPI?","resposta":"Mostra tecnol\u00f3gica"},{"pergunta":"H\u00e1 alguma atividade que voc\u00ea gostaria de sugerir para o pr\u00f3ximo CONNEPI?","resposta":"nao"},{"pergunta":"Voc\u00ea gostaria de participar do pr\u00f3ximo CONNEPI?","resposta":"Sim"},{"pergunta":"De um modo geral, como voc\u00ea avalia o n\u00edvel cient\u00edfico do XI CONNEPI?","resposta":"Bom"},{"pergunta":"Qual a sua percep\u00e7\u00e3o com rela\u00e7\u00e3o aos trabalhos apresentados no XI CONNEPI?","resposta":"Pesquisa acad\u00eamica"},{"pergunta":"Por favor, insira neste campo suas cr\u00edticas, seus elogios e sugest\u00f5es para a comiss\u00e3o do XI CONNEPI:","resposta":".................."}][{"pergunta":"Qual a sua opini\u00e3o sobre o XI CONNEPI?","resposta":"Bom"},{"pergunta":"Qual a sua opini\u00e3o sobre as instala\u00e7\u00f5es f\u00edsicas onde ocorreu o XI CONNEPI?","resposta":"\u00d3timo"},{"pergunta":"Qual a sua opini\u00e3o sobre o credenciamento no evento?","resposta":"\u00d3timo"},{"pergunta":"Qual a sua opini\u00e3o sobre as diversas atividades ofertadas (palestras, mesa-redonda, minicursos, desafio de id\u00e9ias, mostra tecnol\u00f3gica, mostra de BANNERS, apresenta\u00e7\u00e3o ORAL de trabalhos) no evento?","resposta":"Bom"},{"pergunta":"Qual destas atividades \u00e9 indispens\u00e1vel para o pr\u00f3ximo CONNEPI?","resposta":"Mostra tecnol\u00f3gica"},{"pergunta":"H\u00e1 alguma atividade que voc\u00ea gostaria de sugerir para o pr\u00f3ximo CONNEPI?","resposta":"N\u00e3o"},{"pergunta":"Voc\u00ea gostaria de participar do pr\u00f3ximo CONNEPI?","resposta":"Sim"},{"pergunta":"De um modo geral, como voc\u00ea avalia o n\u00edvel cient\u00edfico do XI CONNEPI?","resposta":"\u00d3timo"},{"pergunta":"Qual a sua percep\u00e7\u00e3o com rela\u00e7\u00e3o aos trabalhos apresentados no XI CONNEPI?","resposta":"Pesquisa aplicada"},{"pergunta":"Por favor, insira neste campo suas cr\u00edticas, seus elogios e sugest\u00f5es para a comiss\u00e3o do XI CONNEPI:","resposta":"Foi muito bom."}][{"pergunta":"Qual a sua opini\u00e3o sobre o XI CONNEPI?","resposta":"Bom"},{"pergunta":"Qual a sua opini\u00e3o sobre as instala\u00e7\u00f5es f\u00edsicas onde ocorreu o XI CONNEPI?","resposta":"Bom"},{"pergunta":"Qual a sua opini\u00e3o sobre o credenciamento no evento?","resposta":"Bom"},{"pergunta":"Qual a sua opini\u00e3o sobre as diversas atividades ofertadas (palestras, mesa-redonda, minicursos, desafio de id\u00e9ias, mostra tecnol\u00f3gica, mostra de BANNERS, apresenta\u00e7\u00e3o ORAL de trabalhos) no evento?","resposta":"Bom"},{"pergunta":"Qual destas atividades \u00e9 indispens\u00e1vel para o pr\u00f3ximo CONNEPI?","resposta":"Minicursos"},{"pergunta":"H\u00e1 alguma atividade que voc\u00ea gostaria de sugerir para o pr\u00f3ximo CONNEPI?","resposta":"mini-cursos na \u00e1reas de ci\u00eancia e tecnologia"},{"pergunta":"Voc\u00ea gostaria de participar do pr\u00f3ximo CONNEPI?","resposta":"Sim"},{"pergunta":"De um modo geral, como voc\u00ea avalia o n\u00edvel cient\u00edfico do XI CONNEPI?","resposta":"\u00d3timo"},{"pergunta":"Qual a sua percep\u00e7\u00e3o com rela\u00e7\u00e3o aos trabalhos apresentados no XI CONNEPI?","resposta":"Pesquisa acad\u00eamica e aplicada"},{"pergunta":"Por favor, insira neste campo suas cr\u00edticas, seus elogios e sugest\u00f5es para a comiss\u00e3o do XI CONNEPI:","resposta":"foi bom o congresso"}][{"pergunta":"Qual a sua opini\u00e3o sobre o XI CONNEPI?","resposta":"Bom"},{"pergunta":"Qual a sua opini\u00e3o sobre as instala\u00e7\u00f5es f\u00edsicas onde ocorreu o XI CONNEPI?","resposta":"Bom"},{"pergunta":"Qual a sua opini\u00e3o sobre o credenciamento no evento?","resposta":"\u00d3timo"},{"pergunta":"Qual a sua opini\u00e3o sobre as diversas atividades ofertadas (palestras, mesa-redonda, minicursos, desafio de id\u00e9ias, mostra tecnol\u00f3gica, mostra de BANNERS, apresenta\u00e7\u00e3o ORAL de trabalhos) no evento?","resposta":"\u00d3timo"},{"pergunta":"Qual destas atividades \u00e9 indispens\u00e1vel para o pr\u00f3ximo CONNEPI?","resposta":"Mostra de banner"},{"pergunta":"H\u00e1 alguma atividade que voc\u00ea gostaria de sugerir para o pr\u00f3ximo CONNEPI?","resposta":"ManSIApp"},{"pergunta":"Voc\u00ea gostaria de participar do pr\u00f3ximo CONNEPI?","resposta":"Sim"},{"pergunta":"De um modo geral, como voc\u00ea avalia o n\u00edvel cient\u00edfico do XI CONNEPI?","resposta":"\u00d3timo"},{"pergunta":"Qual a sua percep\u00e7\u00e3o com rela\u00e7\u00e3o aos trabalhos apresentados no XI CONNEPI?","resposta":"Pesquisa acad\u00eamica e aplicada"},{"pergunta":"Por favor, insira neste campo suas cr\u00edticas, seus elogios e sugest\u00f5es para a comiss\u00e3o do XI CONNEPI:","resposta":"O connepi  foi muito bom, e gostaria de participar dos pr\u00f3ximos"}][{"pergunta":"Qual a sua opini\u00e3o sobre o XI CONNEPI?","resposta":"\u00d3timo"},{"pergunta":"Qual a sua opini\u00e3o sobre as instala\u00e7\u00f5es f\u00edsicas onde ocorreu o XI CONNEPI?","resposta":"Bom"},{"pergunta":"Qual a sua opini\u00e3o sobre o credenciamento no evento?","resposta":"\u00d3timo"},{"pergunta":"Qual a sua opini\u00e3o sobre as diversas atividades ofertadas (palestras, mesa-redonda, minicursos, desafio de id\u00e9ias, mostra tecnol\u00f3gica, mostra de BANNERS, apresenta\u00e7\u00e3o ORAL de trabalhos) no evento?","resposta":"Regular"},{"pergunta":"Qual destas atividades \u00e9 indispens\u00e1vel para o pr\u00f3ximo CONNEPI?","resposta":"Minicursos"},{"pergunta":"H\u00e1 alguma atividade que voc\u00ea gostaria de sugerir para o pr\u00f3ximo CONNEPI?","resposta":"Minicursos voltados para todas as \u00e1reas. "},{"pergunta":"Voc\u00ea gostaria de participar do pr\u00f3ximo CONNEPI?","resposta":"Sim"},{"pergunta":"De um modo geral, como voc\u00ea avalia o n\u00edvel cient\u00edfico do XI CONNEPI?","resposta":"Bom"},{"pergunta":"Qual a sua percep\u00e7\u00e3o com rela\u00e7\u00e3o aos trabalhos apresentados no XI CONNEPI?","resposta":"Pesquisa acad\u00eamica"},{"pergunta":"Por favor, insira neste campo suas cr\u00edticas, seus elogios e sugest\u00f5es para a comiss\u00e3o do XI CONNEPI:","resposta":"Acredito que seja necess\u00e1rio melhor o n\u00edvel de sele\u00e7\u00e3o dos artigos de apresenta\u00e7\u00e3o oral. "}][{"pergunta":"Qual a sua opini\u00e3o sobre o XI CONNEPI?","resposta":"Bom"},{"pergunta":"Qual a sua opini\u00e3o sobre as instala\u00e7\u00f5es f\u00edsicas onde ocorreu o XI CONNEPI?","resposta":"Bom"},{"pergunta":"Qual a sua opini\u00e3o sobre o credenciamento no evento?","resposta":"Bom"},{"pergunta":"Qual a sua opini\u00e3o sobre as diversas atividades ofertadas (palestras, mesa-redonda, minicursos, desafio de id\u00e9ias, mostra tecnol\u00f3gica, mostra de BANNERS, apresenta\u00e7\u00e3o ORAL de trabalhos) no evento?","resposta":"Bom"},{"pergunta":"Qual destas atividades \u00e9 indispens\u00e1vel para o pr\u00f3ximo CONNEPI?","resposta":"Palestras"},{"pergunta":"H\u00e1 alguma atividade que voc\u00ea gostaria de sugerir para o pr\u00f3ximo CONNEPI?","resposta":"Palestras"},{"pergunta":"Voc\u00ea gostaria de participar do pr\u00f3ximo CONNEPI?","resposta":"Talvez"},{"pergunta":"De um modo geral, como voc\u00ea avalia o n\u00edvel cient\u00edfico do XI CONNEPI?","resposta":"Bom"},{"pergunta":"Qual a sua percep\u00e7\u00e3o com rela\u00e7\u00e3o aos trabalhos apresentados no XI CONNEPI?","resposta":"Pesquisa acad\u00eamica"},{"pergunta":"Por favor, insira neste campo suas cr\u00edticas, seus elogios e sugest\u00f5es para a comiss\u00e3o do XI CONNEPI:","resposta":"Sem cr\u00edticas"}][{"pergunta":"Qual a sua opini\u00e3o sobre o XI CONNEPI?","resposta":"Regular"},{"pergunta":"Qual a sua opini\u00e3o sobre as instala\u00e7\u00f5es f\u00edsicas onde ocorreu o XI CONNEPI?","resposta":"\u00d3timo"},{"pergunta":"Qual a sua opini\u00e3o sobre o credenciamento no evento?","resposta":"Regular"},{"pergunta":"Qual a sua opini\u00e3o sobre as diversas atividades ofertadas (palestras, mesa-redonda, minicursos, desafio de id\u00e9ias, mostra tecnol\u00f3gica, mostra de BANNERS, apresenta\u00e7\u00e3o ORAL de trabalhos) no evento?","resposta":"Bom"},{"pergunta":"Qual destas atividades \u00e9 indispens\u00e1vel para o pr\u00f3ximo CONNEPI?","resposta":"Desafio de id\u00e9ias"},{"pergunta":"H\u00e1 alguma atividade que voc\u00ea gostaria de sugerir para o pr\u00f3ximo CONNEPI?","resposta":"mas minicursos "},{"pergunta":"Voc\u00ea gostaria de participar do pr\u00f3ximo CONNEPI?","resposta":"Sim"},{"pergunta":"De um modo geral, como voc\u00ea avalia o n\u00edvel cient\u00edfico do XI CONNEPI?","resposta":"Bom"},{"pergunta":"Qual a sua percep\u00e7\u00e3o com rela\u00e7\u00e3o aos trabalhos apresentados no XI CONNEPI?","resposta":"Pesquisa acad\u00eamica"},{"pergunta":"Por favor, insira neste campo suas cr\u00edticas, seus elogios e sugest\u00f5es para a comiss\u00e3o do XI CONNEPI:","resposta":"Nada a dizer so melhorem mas coisas"}][{"pergunta":"Qual a sua opini\u00e3o sobre o XI CONNEPI?","resposta":"\u00d3timo"},{"pergunta":"Qual a sua opini\u00e3o sobre as instala\u00e7\u00f5es f\u00edsicas onde ocorreu o XI CONNEPI?","resposta":"\u00d3timo"},{"pergunta":"Qual a sua opini\u00e3o sobre o credenciamento no evento?","resposta":"\u00d3timo"},{"pergunta":"Qual a sua opini\u00e3o sobre as diversas atividades ofertadas (palestras, mesa-redonda, minicursos, desafio de id\u00e9ias, mostra tecnol\u00f3gica, mostra de BANNERS, apresenta\u00e7\u00e3o ORAL de trabalhos) no evento?","resposta":"\u00d3timo"},{"pergunta":"Qual destas atividades \u00e9 indispens\u00e1vel para o pr\u00f3ximo CONNEPI?","resposta":"Palestras"},{"pergunta":"H\u00e1 alguma atividade que voc\u00ea gostaria de sugerir para o pr\u00f3ximo CONNEPI?","resposta":"APRESENTA\u00c7\u00d5ES DE PALCO"},{"pergunta":"Voc\u00ea gostaria de participar do pr\u00f3ximo CONNEPI?","resposta":"Sim"},{"pergunta":"De um modo geral, como voc\u00ea avalia o n\u00edvel cient\u00edfico do XI CONNEPI?","resposta":"\u00d3timo"},{"pergunta":"Qual a sua percep\u00e7\u00e3o com rela\u00e7\u00e3o aos trabalhos apresentados no XI CONNEPI?","resposta":"Pesquisa acad\u00eamica"},{"pergunta":"Por favor, insira neste campo suas cr\u00edticas, seus elogios e sugest\u00f5es para a comiss\u00e3o do XI CONNEPI:","resposta":"obrigado pela oportunidade experiencia incrivel , e sobre as criticas faltou notifica\u00e7\u00f5es por e-mail ex: corre\u00e7\u00e3o e confirma\u00e7\u00f5es dos documentos enviados"}][{"pergunta":"Qual a sua opini\u00e3o sobre o XI CONNEPI?","resposta":"Bom"},{"pergunta":"Qual a sua opini\u00e3o sobre as instala\u00e7\u00f5es f\u00edsicas onde ocorreu o XI CONNEPI?","resposta":"Regular"},{"pergunta":"Qual a sua opini\u00e3o sobre o credenciamento no evento?","resposta":"Ruim"},{"pergunta":"Qual a sua opini\u00e3o sobre as diversas atividades ofertadas (palestras, mesa-redonda, minicursos, desafio de id\u00e9ias, mostra tecnol\u00f3gica, mostra de BANNERS, apresenta\u00e7\u00e3o ORAL de trabalhos) no evento?","resposta":"\u00d3timo"},{"pergunta":"Qual destas atividades \u00e9 indispens\u00e1vel para o pr\u00f3ximo CONNEPI?","resposta":"Mostra tecnol\u00f3gica"},{"pergunta":"H\u00e1 alguma atividade que voc\u00ea gostaria de sugerir para o pr\u00f3ximo CONNEPI?","resposta":"N\u00e3o."},{"pergunta":"Voc\u00ea gostaria de participar do pr\u00f3ximo CONNEPI?","resposta":"Sim"},{"pergunta":"De um modo geral, como voc\u00ea avalia o n\u00edvel cient\u00edfico do XI CONNEPI?","resposta":"Bom"},{"pergunta":"Qual a sua percep\u00e7\u00e3o com rela\u00e7\u00e3o aos trabalhos apresentados no XI CONNEPI?","resposta":"Pesquisa acad\u00eamica e aplicada"},{"pergunta":"Por favor, insira neste campo suas cr\u00edticas, seus elogios e sugest\u00f5es para a comiss\u00e3o do XI CONNEPI:","resposta":"As \\\"salas\\\" das apresenta\u00e7\u00f5es orais eram desconfort\u00e1veis de mais."}][{"pergunta":"Qual a sua opini\u00e3o sobre o XI CONNEPI?","resposta":"Bom"},{"pergunta":"Qual a sua opini\u00e3o sobre as instala\u00e7\u00f5es f\u00edsicas onde ocorreu o XI CONNEPI?","resposta":"Bom"},{"pergunta":"Qual a sua opini\u00e3o sobre o credenciamento no evento?","resposta":"Bom"},{"pergunta":"Qual a sua opini\u00e3o sobre as diversas atividades ofertadas (palestras, mesa-redonda, minicursos, desafio de id\u00e9ias, mostra tecnol\u00f3gica, mostra de BANNERS, apresenta\u00e7\u00e3o ORAL de trabalhos) no evento?","resposta":"\u00d3timo"},{"pergunta":"Qual destas atividades \u00e9 indispens\u00e1vel para o pr\u00f3ximo CONNEPI?","resposta":"Mostra de banner"},{"pergunta":"H\u00e1 alguma atividade que voc\u00ea gostaria de sugerir para o pr\u00f3ximo CONNEPI?","resposta":"Mais apresenta\u00e7oes orais."},{"pergunta":"Voc\u00ea gostaria de participar do pr\u00f3ximo CONNEPI?","resposta":"Sim"},{"pergunta":"De um modo geral, como voc\u00ea avalia o n\u00edvel cient\u00edfico do XI CONNEPI?","resposta":"Bom"},{"pergunta":"Qual a sua percep\u00e7\u00e3o com rela\u00e7\u00e3o aos trabalhos apresentados no XI CONNEPI?","resposta":"Pesquisa acad\u00eamica e aplicada"},{"pergunta":"Por favor, insira neste campo suas cr\u00edticas, seus elogios e sugest\u00f5es para a comiss\u00e3o do XI CONNEPI:","resposta":"Foi muito bom, por\u00e9m o local de apresenta\u00e7\u00e3o dos banners em minha opini\u00e3o poderia ser em um local mais espa\u00e7oso."}][{"pergunta":"Qual a sua opini\u00e3o sobre o XI CONNEPI?","resposta":"Bom"},{"pergunta":"Qual a sua opini\u00e3o sobre as instala\u00e7\u00f5es f\u00edsicas onde ocorreu o XI CONNEPI?","resposta":"Bom"},{"pergunta":"Qual a sua opini\u00e3o sobre o credenciamento no evento?","resposta":"Bom"},{"pergunta":"Qual a sua opini\u00e3o sobre as diversas atividades ofertadas (palestras, mesa-redonda, minicursos, desafio de id\u00e9ias, mostra tecnol\u00f3gica, mostra de BANNERS, apresenta\u00e7\u00e3o ORAL de trabalhos) no evento?","resposta":"Bom"},{"pergunta":"Qual destas atividades \u00e9 indispens\u00e1vel para o pr\u00f3ximo CONNEPI?","resposta":"Mesa redonda"},{"pergunta":"H\u00e1 alguma atividade que voc\u00ea gostaria de sugerir para o pr\u00f3ximo CONNEPI?","resposta":"mesa Redonda "},{"pergunta":"Voc\u00ea gostaria de participar do pr\u00f3ximo CONNEPI?","resposta":"Sim"},{"pergunta":"De um modo geral, como voc\u00ea avalia o n\u00edvel cient\u00edfico do XI CONNEPI?","resposta":"Bom"},{"pergunta":"Qual a sua percep\u00e7\u00e3o com rela\u00e7\u00e3o aos trabalhos apresentados no XI CONNEPI?","resposta":"Pesquisa acad\u00eamica"},{"pergunta":"Por favor, insira neste campo suas cr\u00edticas, seus elogios e sugest\u00f5es para a comiss\u00e3o do XI CONNEPI:","resposta":"Melhor muita coisa"}][{"pergunta":"Qual a sua opini\u00e3o sobre o XI CONNEPI?","resposta":"Regular"},{"pergunta":"Qual a sua opini\u00e3o sobre as instala\u00e7\u00f5es f\u00edsicas onde ocorreu o XI CONNEPI?","resposta":"Ruim"},{"pergunta":"Qual a sua opini\u00e3o sobre o credenciamento no evento?","resposta":"\u00d3timo"},{"pergunta":"Qual a sua opini\u00e3o sobre as diversas atividades ofertadas (palestras, mesa-redonda, minicursos, desafio de id\u00e9ias, mostra tecnol\u00f3gica, mostra de BANNERS, apresenta\u00e7\u00e3o ORAL de trabalhos) no evento?","resposta":"Regular"},{"pergunta":"Qual destas atividades \u00e9 indispens\u00e1vel para o pr\u00f3ximo CONNEPI?","resposta":"Minicursos"},{"pergunta":"H\u00e1 alguma atividade que voc\u00ea gostaria de sugerir para o pr\u00f3ximo CONNEPI?","resposta":"Atividades culturais "},{"pergunta":"Voc\u00ea gostaria de participar do pr\u00f3ximo CONNEPI?","resposta":"Sim"},{"pergunta":"De um modo geral, como voc\u00ea avalia o n\u00edvel cient\u00edfico do XI CONNEPI?","resposta":"\u00d3timo"},{"pergunta":"Qual a sua percep\u00e7\u00e3o com rela\u00e7\u00e3o aos trabalhos apresentados no XI CONNEPI?","resposta":"Pesquisa acad\u00eamica e aplicada"},{"pergunta":"Por favor, insira neste campo suas cr\u00edticas, seus elogios e sugest\u00f5es para a comiss\u00e3o do XI CONNEPI:","resposta":"O espa\u00e7o onde evento foi realizado n\u00e3o comportava a quantidade de participantes. Poderia ser pensado em um lugar maior. \r\nParabenizo a rapidez no credenciamento."}][{"pergunta":"Qual a sua opini\u00e3o sobre o XI CONNEPI?","resposta":"\u00d3timo"},{"pergunta":"Qual a sua opini\u00e3o sobre as instala\u00e7\u00f5es f\u00edsicas onde ocorreu o XI CONNEPI?","resposta":"\u00d3timo"},{"pergunta":"Qual a sua opini\u00e3o sobre o credenciamento no evento?","resposta":"\u00d3timo"},{"pergunta":"Qual a sua opini\u00e3o sobre as diversas atividades ofertadas (palestras, mesa-redonda, minicursos, desafio de id\u00e9ias, mostra tecnol\u00f3gica, mostra de BANNERS, apresenta\u00e7\u00e3o ORAL de trabalhos) no evento?","resposta":"Bom"},{"pergunta":"Qual destas atividades \u00e9 indispens\u00e1vel para o pr\u00f3ximo CONNEPI?","resposta":"Minicursos"},{"pergunta":"H\u00e1 alguma atividade que voc\u00ea gostaria de sugerir para o pr\u00f3ximo CONNEPI?","resposta":"n\u00e3o"},{"pergunta":"Voc\u00ea gostaria de participar do pr\u00f3ximo CONNEPI?","resposta":"Sim"},{"pergunta":"De um modo geral, como voc\u00ea avalia o n\u00edvel cient\u00edfico do XI CONNEPI?","resposta":"\u00d3timo"},{"pergunta":"Qual a sua percep\u00e7\u00e3o com rela\u00e7\u00e3o aos trabalhos apresentados no XI CONNEPI?","resposta":"Pesquisa acad\u00eamica e aplicada"},{"pergunta":"Por favor, insira neste campo suas cr\u00edticas, seus elogios e sugest\u00f5es para a comiss\u00e3o do XI CONNEPI:","resposta":"\u00d3timo evento"}][{"pergunta":"Qual a sua opini\u00e3o sobre o XI CONNEPI?","resposta":"\u00d3timo"},{"pergunta":"Qual a sua opini\u00e3o sobre as instala\u00e7\u00f5es f\u00edsicas onde ocorreu o XI CONNEPI?","resposta":"Bom"},{"pergunta":"Qual a sua opini\u00e3o sobre o credenciamento no evento?","resposta":"Bom"},{"pergunta":"Qual a sua opini\u00e3o sobre as diversas atividades ofertadas (palestras, mesa-redonda, minicursos, desafio de id\u00e9ias, mostra tecnol\u00f3gica, mostra de BANNERS, apresenta\u00e7\u00e3o ORAL de trabalhos) no evento?","resposta":"Regular"},{"pergunta":"Qual destas atividades \u00e9 indispens\u00e1vel para o pr\u00f3ximo CONNEPI?","resposta":"Mostra de banner"},{"pergunta":"H\u00e1 alguma atividade que voc\u00ea gostaria de sugerir para o pr\u00f3ximo CONNEPI?","resposta":"Mostras de Internacionaliza\u00e7\u00e3o"},{"pergunta":"Voc\u00ea gostaria de participar do pr\u00f3ximo CONNEPI?","resposta":"Sim"},{"pergunta":"De um modo geral, como voc\u00ea avalia o n\u00edvel cient\u00edfico do XI CONNEPI?","resposta":"\u00d3timo"},{"pergunta":"Qual a sua percep\u00e7\u00e3o com rela\u00e7\u00e3o aos trabalhos apresentados no XI CONNEPI?","resposta":"Pesquisa aplicada"},{"pergunta":"Por favor, insira neste campo suas cr\u00edticas, seus elogios e sugest\u00f5es para a comiss\u00e3o do XI CONNEPI:","resposta":"Palestras e minicursos voltados para as ci\u00eancias agr\u00e1rias."}][{"pergunta":"Qual a sua opini\u00e3o sobre o XI CONNEPI?","resposta":"Bom"},{"pergunta":"Qual a sua opini\u00e3o sobre as instala\u00e7\u00f5es f\u00edsicas onde ocorreu o XI CONNEPI?","resposta":"\u00d3timo"},{"pergunta":"Qual a sua opini\u00e3o sobre o credenciamento no evento?","resposta":"Bom"},{"pergunta":"Qual a sua opini\u00e3o sobre as diversas atividades ofertadas (palestras, mesa-redonda, minicursos, desafio de id\u00e9ias, mostra tecnol\u00f3gica, mostra de BANNERS, apresenta\u00e7\u00e3o ORAL de trabalhos) no evento?","resposta":"Bom"},{"pergunta":"Qual destas atividades \u00e9 indispens\u00e1vel para o pr\u00f3ximo CONNEPI?","resposta":"Apresenta\u00e7\u00e3o oral"},{"pergunta":"H\u00e1 alguma atividade que voc\u00ea gostaria de sugerir para o pr\u00f3ximo CONNEPI?","resposta":" "},{"pergunta":"Voc\u00ea gostaria de participar do pr\u00f3ximo CONNEPI?","resposta":"Sim"},{"pergunta":"De um modo geral, como voc\u00ea avalia o n\u00edvel cient\u00edfico do XI CONNEPI?","resposta":"Bom"},{"pergunta":"Qual a sua percep\u00e7\u00e3o com rela\u00e7\u00e3o aos trabalhos apresentados no XI CONNEPI?","resposta":"Pesquisa acad\u00eamica e aplicada"},{"pergunta":"Por favor, insira neste campo suas cr\u00edticas, seus elogios e sugest\u00f5es para a comiss\u00e3o do XI CONNEPI:","resposta":" "}][{"pergunta":"Qual a sua opini\u00e3o sobre o XI CONNEPI?","resposta":"\u00d3timo"},{"pergunta":"Qual a sua opini\u00e3o sobre as instala\u00e7\u00f5es f\u00edsicas onde ocorreu o XI CONNEPI?","resposta":"Bom"},{"pergunta":"Qual a sua opini\u00e3o sobre o credenciamento no evento?","resposta":"\u00d3timo"},{"pergunta":"Qual a sua opini\u00e3o sobre as diversas atividades ofertadas (palestras, mesa-redonda, minicursos, desafio de id\u00e9ias, mostra tecnol\u00f3gica, mostra de BANNERS, apresenta\u00e7\u00e3o ORAL de trabalhos) no evento?","resposta":"\u00d3timo"},{"pergunta":"Qual destas atividades \u00e9 indispens\u00e1vel para o pr\u00f3ximo CONNEPI?","resposta":"Palestras"},{"pergunta":"H\u00e1 alguma atividade que voc\u00ea gostaria de sugerir para o pr\u00f3ximo CONNEPI?","resposta":"sem sugest\u00e3o"},{"pergunta":"Voc\u00ea gostaria de participar do pr\u00f3ximo CONNEPI?","resposta":"Sim"},{"pergunta":"De um modo geral, como voc\u00ea avalia o n\u00edvel cient\u00edfico do XI CONNEPI?","resposta":"\u00d3timo"},{"pergunta":"Qual a sua percep\u00e7\u00e3o com rela\u00e7\u00e3o aos trabalhos apresentados no XI CONNEPI?","resposta":"Pesquisa acad\u00eamica"},{"pergunta":"Por favor, insira neste campo suas cr\u00edticas, seus elogios e sugest\u00f5es para a comiss\u00e3o do XI CONNEPI:","resposta":"sem criticas"}][{"pergunta":"Qual a sua opini\u00e3o sobre o XI CONNEPI?","resposta":"\u00d3timo"},{"pergunta":"Qual a sua opini\u00e3o sobre as instala\u00e7\u00f5es f\u00edsicas onde ocorreu o XI CONNEPI?","resposta":"Bom"},{"pergunta":"Qual a sua opini\u00e3o sobre o credenciamento no evento?","resposta":"\u00d3timo"},{"pergunta":"Qual a sua opini\u00e3o sobre as diversas atividades ofertadas (palestras, mesa-redonda, minicursos, desafio de id\u00e9ias, mostra tecnol\u00f3gica, mostra de BANNERS, apresenta\u00e7\u00e3o ORAL de trabalhos) no evento?","resposta":"\u00d3timo"},{"pergunta":"Qual destas atividades \u00e9 indispens\u00e1vel para o pr\u00f3ximo CONNEPI?","resposta":"Palestras"},{"pergunta":"H\u00e1 alguma atividade que voc\u00ea gostaria de sugerir para o pr\u00f3ximo CONNEPI?","resposta":"Mais apresenta\u00e7\u00f5es culturais que fortifiquem ainda mais a diversidade da cultura brasileira"},{"pergunta":"Voc\u00ea gostaria de participar do pr\u00f3ximo CONNEPI?","resposta":"Sim"},{"pergunta":"De um modo geral, como voc\u00ea avalia o n\u00edvel cient\u00edfico do XI CONNEPI?","resposta":"\u00d3timo"},{"pergunta":"Qual a sua percep\u00e7\u00e3o com rela\u00e7\u00e3o aos trabalhos apresentados no XI CONNEPI?","resposta":"Pesquisa acad\u00eamica e aplicada"},{"pergunta":"Por favor, insira neste campo suas cr\u00edticas, seus elogios e sugest\u00f5es para a comiss\u00e3o do XI CONNEPI:","resposta":"O XI CONNEPI foi muito al\u00e9m das expectativas esperadas para um congresso cientifico desenvolvido em um prazo de aproximadamente quatro meses. S\u00f3 tenho Elogios sobre a organiza\u00e7\u00e3o do evento como um todo. "}][{"pergunta":"Qual a sua opini\u00e3o sobre o XI CONNEPI?","resposta":"\u00d3timo"},{"pergunta":"Qual a sua opini\u00e3o sobre as instala\u00e7\u00f5es f\u00edsicas onde ocorreu o XI CONNEPI?","resposta":"\u00d3timo"},{"pergunta":"Qual a sua opini\u00e3o sobre o credenciamento no evento?","resposta":"\u00d3timo"},{"pergunta":"Qual a sua opini\u00e3o sobre as diversas atividades ofertadas (palestras, mesa-redonda, minicursos, desafio de id\u00e9ias, mostra tecnol\u00f3gica, mostra de BANNERS, apresenta\u00e7\u00e3o ORAL de trabalhos) no evento?","resposta":"\u00d3timo"},{"pergunta":"Qual destas atividades \u00e9 indispens\u00e1vel para o pr\u00f3ximo CONNEPI?","resposta":"Palestras"},{"pergunta":"H\u00e1 alguma atividade que voc\u00ea gostaria de sugerir para o pr\u00f3ximo CONNEPI?","resposta":"."},{"pergunta":"Voc\u00ea gostaria de participar do pr\u00f3ximo CONNEPI?","resposta":"Sim"},{"pergunta":"De um modo geral, como voc\u00ea avalia o n\u00edvel cient\u00edfico do XI CONNEPI?","resposta":"\u00d3timo"},{"pergunta":"Qual a sua percep\u00e7\u00e3o com rela\u00e7\u00e3o aos trabalhos apresentados no XI CONNEPI?","resposta":"Pesquisa acad\u00eamica"},{"pergunta":"Por favor, insira neste campo suas cr\u00edticas, seus elogios e sugest\u00f5es para a comiss\u00e3o do XI CONNEPI:","resposta":"Evento bem organizado, din\u00e2mico, interessante, experi\u00eancia que marcou a minha vida! "}][{"pergunta":"Qual a sua opini\u00e3o sobre o XI CONNEPI?","resposta":"Ruim"},{"pergunta":"Qual a sua opini\u00e3o sobre as instala\u00e7\u00f5es f\u00edsicas onde ocorreu o XI CONNEPI?","resposta":"\u00d3timo"},{"pergunta":"Qual a sua opini\u00e3o sobre o credenciamento no evento?","resposta":"Regular"},{"pergunta":"Qual a sua opini\u00e3o sobre as diversas atividades ofertadas (palestras, mesa-redonda, minicursos, desafio de id\u00e9ias, mostra tecnol\u00f3gica, mostra de BANNERS, apresenta\u00e7\u00e3o ORAL de trabalhos) no evento?","resposta":"Bom"},{"pergunta":"Qual destas atividades \u00e9 indispens\u00e1vel para o pr\u00f3ximo CONNEPI?","resposta":"Minicursos"},{"pergunta":"H\u00e1 alguma atividade que voc\u00ea gostaria de sugerir para o pr\u00f3ximo CONNEPI?","resposta":"afad"},{"pergunta":"Voc\u00ea gostaria de participar do pr\u00f3ximo CONNEPI?","resposta":"Sim"},{"pergunta":"De um modo geral, como voc\u00ea avalia o n\u00edvel cient\u00edfico do XI CONNEPI?","resposta":"\u00d3timo"},{"pergunta":"Qual a sua percep\u00e7\u00e3o com rela\u00e7\u00e3o aos trabalhos apresentados no XI CONNEPI?","resposta":"Pesquisa acad\u00eamica e aplicada"},{"pergunta":"Por favor, insira neste campo suas cr\u00edticas, seus elogios e sugest\u00f5es para a comiss\u00e3o do XI CONNEPI:","resposta":"ljjh"}][{"pergunta":"Qual a sua opini\u00e3o sobre o XI CONNEPI?","resposta":"Regular"},{"pergunta":"Qual a sua opini\u00e3o sobre as instala\u00e7\u00f5es f\u00edsicas onde ocorreu o XI CONNEPI?","resposta":"Ruim"},{"pergunta":"Qual a sua opini\u00e3o sobre o credenciamento no evento?","resposta":"\u00d3timo"},{"pergunta":"Qual a sua opini\u00e3o sobre as diversas atividades ofertadas (palestras, mesa-redonda, minicursos, desafio de id\u00e9ias, mostra tecnol\u00f3gica, mostra de BANNERS, apresenta\u00e7\u00e3o ORAL de trabalhos) no evento?","resposta":"Bom"},{"pergunta":"Qual destas atividades \u00e9 indispens\u00e1vel para o pr\u00f3ximo CONNEPI?","resposta":"Mostra de banner"},{"pergunta":"H\u00e1 alguma atividade que voc\u00ea gostaria de sugerir para o pr\u00f3ximo CONNEPI?","resposta":"Minicurso com mais vagas..."},{"pergunta":"Voc\u00ea gostaria de participar do pr\u00f3ximo CONNEPI?","resposta":"Sim"},{"pergunta":"De um modo geral, como voc\u00ea avalia o n\u00edvel cient\u00edfico do XI CONNEPI?","resposta":"\u00d3timo"},{"pergunta":"Qual a sua percep\u00e7\u00e3o com rela\u00e7\u00e3o aos trabalhos apresentados no XI CONNEPI?","resposta":"Pesquisa acad\u00eamica e aplicada"},{"pergunta":"Por favor, insira neste campo suas cr\u00edticas, seus elogios e sugest\u00f5es para a comiss\u00e3o do XI CONNEPI:","resposta":"O local foi apertado para um evento de grande porte, as atra\u00e7\u00f5es do evento exceto os banners, ficaram \\\"escondidas\\\".  Poderia ter mais atra\u00e7\u00f5es, como jogos educativos e apresenta\u00e7\u00f5es de teatro. No mais, parab\u00e9ns pelo empenho e coragem de ter agarrado um evento como esse em cima da hora, essa atitude foi grandiosa. At\u00e9 mais!"}][{"pergunta":"Qual a sua opini\u00e3o sobre o XI CONNEPI?","resposta":"\u00d3timo"},{"pergunta":"Qual a sua opini\u00e3o sobre as instala\u00e7\u00f5es f\u00edsicas onde ocorreu o XI CONNEPI?","resposta":"Regular"},{"pergunta":"Qual a sua opini\u00e3o sobre o credenciamento no evento?","resposta":"\u00d3timo"},{"pergunta":"Qual a sua opini\u00e3o sobre as diversas atividades ofertadas (palestras, mesa-redonda, minicursos, desafio de id\u00e9ias, mostra tecnol\u00f3gica, mostra de BANNERS, apresenta\u00e7\u00e3o ORAL de trabalhos) no evento?","resposta":"Bom"},{"pergunta":"Qual destas atividades \u00e9 indispens\u00e1vel para o pr\u00f3ximo CONNEPI?","resposta":"Mostra de banner"},{"pergunta":"H\u00e1 alguma atividade que voc\u00ea gostaria de sugerir para o pr\u00f3ximo CONNEPI?","resposta":"N\u00e3o!"},{"pergunta":"Voc\u00ea gostaria de participar do pr\u00f3ximo CONNEPI?","resposta":"Sim"},{"pergunta":"De um modo geral, como voc\u00ea avalia o n\u00edvel cient\u00edfico do XI CONNEPI?","resposta":"\u00d3timo"},{"pergunta":"Qual a sua percep\u00e7\u00e3o com rela\u00e7\u00e3o aos trabalhos apresentados no XI CONNEPI?","resposta":"Pesquisa acad\u00eamica e aplicada"},{"pergunta":"Por favor, insira neste campo suas cr\u00edticas, seus elogios e sugest\u00f5es para a comiss\u00e3o do XI CONNEPI:","resposta":"Foi maravilhoso!"}][{"pergunta":"Qual a sua opini\u00e3o sobre o XI CONNEPI?","resposta":"\u00d3timo"},{"pergunta":"Qual a sua opini\u00e3o sobre as instala\u00e7\u00f5es f\u00edsicas onde ocorreu o XI CONNEPI?","resposta":"\u00d3timo"},{"pergunta":"Qual a sua opini\u00e3o sobre o credenciamento no evento?","resposta":"Bom"},{"pergunta":"Qual a sua opini\u00e3o sobre as diversas atividades ofertadas (palestras, mesa-redonda, minicursos, desafio de id\u00e9ias, mostra tecnol\u00f3gica, mostra de BANNERS, apresenta\u00e7\u00e3o ORAL de trabalhos) no evento?","resposta":"\u00d3timo"},{"pergunta":"Qual destas atividades \u00e9 indispens\u00e1vel para o pr\u00f3ximo CONNEPI?","resposta":"Desafio de id\u00e9ias"},{"pergunta":"H\u00e1 alguma atividade que voc\u00ea gostaria de sugerir para o pr\u00f3ximo CONNEPI?","resposta":"N\u00e3o"},{"pergunta":"Voc\u00ea gostaria de participar do pr\u00f3ximo CONNEPI?","resposta":"Sim"},{"pergunta":"De um modo geral, como voc\u00ea avalia o n\u00edvel cient\u00edfico do XI CONNEPI?","resposta":"\u00d3timo"},{"pergunta":"Qual a sua percep\u00e7\u00e3o com rela\u00e7\u00e3o aos trabalhos apresentados no XI CONNEPI?","resposta":"Pesquisa acad\u00eamica e aplicada"},{"pergunta":"Por favor, insira neste campo suas cr\u00edticas, seus elogios e sugest\u00f5es para a comiss\u00e3o do XI CONNEPI:","resposta":"Foi Show!"}][{"pergunta":"Qual a sua opini\u00e3o sobre o XI CONNEPI?","resposta":"\u00d3timo"},{"pergunta":"Qual a sua opini\u00e3o sobre as instala\u00e7\u00f5es f\u00edsicas onde ocorreu o XI CONNEPI?","resposta":"\u00d3timo"},{"pergunta":"Qual a sua opini\u00e3o sobre o credenciamento no evento?","resposta":"\u00d3timo"},{"pergunta":"Qual a sua opini\u00e3o sobre as diversas atividades ofertadas (palestras, mesa-redonda, minicursos, desafio de id\u00e9ias, mostra tecnol\u00f3gica, mostra de BANNERS, apresenta\u00e7\u00e3o ORAL de trabalhos) no evento?","resposta":"\u00d3timo"},{"pergunta":"Qual destas atividades \u00e9 indispens\u00e1vel para o pr\u00f3ximo CONNEPI?","resposta":"Apresenta\u00e7\u00e3o oral"},{"pergunta":"H\u00e1 alguma atividade que voc\u00ea gostaria de sugerir para o pr\u00f3ximo CONNEPI?","resposta":"nao"},{"pergunta":"Voc\u00ea gostaria de participar do pr\u00f3ximo CONNEPI?","resposta":"Sim"},{"pergunta":"De um modo geral, como voc\u00ea avalia o n\u00edvel cient\u00edfico do XI CONNEPI?","resposta":"\u00d3timo"},{"pergunta":"Qual a sua percep\u00e7\u00e3o com rela\u00e7\u00e3o aos trabalhos apresentados no XI CONNEPI?","resposta":"Pesquisa acad\u00eamica e aplicada"},{"pergunta":"Por favor, insira neste campo suas cr\u00edticas, seus elogios e sugest\u00f5es para a comiss\u00e3o do XI CONNEPI:","resposta":"parabens"}][{"pergunta":"Qual a sua opini\u00e3o sobre o XI CONNEPI?","resposta":"Bom"},{"pergunta":"Qual a sua opini\u00e3o sobre as instala\u00e7\u00f5es f\u00edsicas onde ocorreu o XI CONNEPI?","resposta":"Regular"},{"pergunta":"Qual a sua opini\u00e3o sobre o credenciamento no evento?","resposta":"Ruim"},{"pergunta":"Qual a sua opini\u00e3o sobre as diversas atividades ofertadas (palestras, mesa-redonda, minicursos, desafio de id\u00e9ias, mostra tecnol\u00f3gica, mostra de BANNERS, apresenta\u00e7\u00e3o ORAL de trabalhos) no evento?","resposta":"Bom"},{"pergunta":"Qual destas atividades \u00e9 indispens\u00e1vel para o pr\u00f3ximo CONNEPI?","resposta":"Minicursos"},{"pergunta":"H\u00e1 alguma atividade que voc\u00ea gostaria de sugerir para o pr\u00f3ximo CONNEPI?","resposta":"Minicursos voltados para todas as \u00e1reas espec\u00edficas"},{"pergunta":"Voc\u00ea gostaria de participar do pr\u00f3ximo CONNEPI?","resposta":"Sim"},{"pergunta":"De um modo geral, como voc\u00ea avalia o n\u00edvel cient\u00edfico do XI CONNEPI?","resposta":"Bom"},{"pergunta":"Qual a sua percep\u00e7\u00e3o com rela\u00e7\u00e3o aos trabalhos apresentados no XI CONNEPI?","resposta":"Pesquisa acad\u00eamica e aplicada"},{"pergunta":"Por favor, insira neste campo suas cr\u00edticas, seus elogios e sugest\u00f5es para a comiss\u00e3o do XI CONNEPI:","resposta":"Sem coment\u00e1rios!"}][{"pergunta":"Qual a sua opini\u00e3o sobre o XI CONNEPI?","resposta":"Regular"},{"pergunta":"Qual a sua opini\u00e3o sobre as instala\u00e7\u00f5es f\u00edsicas onde ocorreu o XI CONNEPI?","resposta":"Ruim"},{"pergunta":"Qual a sua opini\u00e3o sobre o credenciamento no evento?","resposta":"Ruim"},{"pergunta":"Qual a sua opini\u00e3o sobre as diversas atividades ofertadas (palestras, mesa-redonda, minicursos, desafio de id\u00e9ias, mostra tecnol\u00f3gica, mostra de BANNERS, apresenta\u00e7\u00e3o ORAL de trabalhos) no evento?","resposta":"Regular"},{"pergunta":"Qual destas atividades \u00e9 indispens\u00e1vel para o pr\u00f3ximo CONNEPI?","resposta":"Desafio de id\u00e9ias"},{"pergunta":"H\u00e1 alguma atividade que voc\u00ea gostaria de sugerir para o pr\u00f3ximo CONNEPI?","resposta":"N\u00e3o"},{"pergunta":"Voc\u00ea gostaria de participar do pr\u00f3ximo CONNEPI?","resposta":"Talvez"},{"pergunta":"De um modo geral, como voc\u00ea avalia o n\u00edvel cient\u00edfico do XI CONNEPI?","resposta":"Bom"},{"pergunta":"Qual a sua percep\u00e7\u00e3o com rela\u00e7\u00e3o aos trabalhos apresentados no XI CONNEPI?","resposta":"Pesquisa acad\u00eamica e aplicada"},{"pergunta":"Por favor, insira neste campo suas cr\u00edticas, seus elogios e sugest\u00f5es para a comiss\u00e3o do XI CONNEPI:","resposta":"Foi legal, o espa\u00e7o f\u00edsico poderia ser melhor."}][{"pergunta":"Qual a sua opini\u00e3o sobre o XI CONNEPI?","resposta":"Bom"},{"pergunta":"Qual a sua opini\u00e3o sobre as instala\u00e7\u00f5es f\u00edsicas onde ocorreu o XI CONNEPI?","resposta":"Regular"},{"pergunta":"Qual a sua opini\u00e3o sobre o credenciamento no evento?","resposta":"Bom"},{"pergunta":"Qual a sua opini\u00e3o sobre as diversas atividades ofertadas (palestras, mesa-redonda, minicursos, desafio de id\u00e9ias, mostra tecnol\u00f3gica, mostra de BANNERS, apresenta\u00e7\u00e3o ORAL de trabalhos) no evento?","resposta":"Bom"},{"pergunta":"Qual destas atividades \u00e9 indispens\u00e1vel para o pr\u00f3ximo CONNEPI?","resposta":"Mostra de banner"},{"pergunta":"H\u00e1 alguma atividade que voc\u00ea gostaria de sugerir para o pr\u00f3ximo CONNEPI?","resposta":"Nenhuma"},{"pergunta":"Voc\u00ea gostaria de participar do pr\u00f3ximo CONNEPI?","resposta":"Sim"},{"pergunta":"De um modo geral, como voc\u00ea avalia o n\u00edvel cient\u00edfico do XI CONNEPI?","resposta":"Bom"},{"pergunta":"Qual a sua percep\u00e7\u00e3o com rela\u00e7\u00e3o aos trabalhos apresentados no XI CONNEPI?","resposta":"Pesquisa acad\u00eamica e aplicada"},{"pergunta":"Por favor, insira neste campo suas cr\u00edticas, seus elogios e sugest\u00f5es para a comiss\u00e3o do XI CONNEPI:","resposta":"Nenhuma."}][{"pergunta":"Qual a sua opini\u00e3o sobre o XI CONNEPI?","resposta":"Regular"},{"pergunta":"Qual a sua opini\u00e3o sobre as instala\u00e7\u00f5es f\u00edsicas onde ocorreu o XI CONNEPI?","resposta":"Regular"},{"pergunta":"Qual a sua opini\u00e3o sobre o credenciamento no evento?","resposta":"Bom"},{"pergunta":"Qual a sua opini\u00e3o sobre as diversas atividades ofertadas (palestras, mesa-redonda, minicursos, desafio de id\u00e9ias, mostra tecnol\u00f3gica, mostra de BANNERS, apresenta\u00e7\u00e3o ORAL de trabalhos) no evento?","resposta":"Bom"},{"pergunta":"Qual destas atividades \u00e9 indispens\u00e1vel para o pr\u00f3ximo CONNEPI?","resposta":"Apresenta\u00e7\u00e3o oral"},{"pergunta":"H\u00e1 alguma atividade que voc\u00ea gostaria de sugerir para o pr\u00f3ximo CONNEPI?","resposta":"Nao"},{"pergunta":"Voc\u00ea gostaria de participar do pr\u00f3ximo CONNEPI?","resposta":"Sim"},{"pergunta":"De um modo geral, como voc\u00ea avalia o n\u00edvel cient\u00edfico do XI CONNEPI?","resposta":"Bom"},{"pergunta":"Qual a sua percep\u00e7\u00e3o com rela\u00e7\u00e3o aos trabalhos apresentados no XI CONNEPI?","resposta":"Pesquisa acad\u00eamica e aplicada"},{"pergunta":"Por favor, insira neste campo suas cr\u00edticas, seus elogios e sugest\u00f5es para a comiss\u00e3o do XI CONNEPI:","resposta":"Nada a declarar.\r\n"}][{"pergunta":"Qual a sua opini\u00e3o sobre o XI CONNEPI?","resposta":"Bom"},{"pergunta":"Qual a sua opini\u00e3o sobre as instala\u00e7\u00f5es f\u00edsicas onde ocorreu o XI CONNEPI?","resposta":"Bom"},{"pergunta":"Qual a sua opini\u00e3o sobre o credenciamento no evento?","resposta":"Bom"},{"pergunta":"Qual a sua opini\u00e3o sobre as diversas atividades ofertadas (palestras, mesa-redonda, minicursos, desafio de id\u00e9ias, mostra tecnol\u00f3gica, mostra de BANNERS, apresenta\u00e7\u00e3o ORAL de trabalhos) no evento?","resposta":"Bom"},{"pergunta":"Qual destas atividades \u00e9 indispens\u00e1vel para o pr\u00f3ximo CONNEPI?","resposta":"Mostra de banner"},{"pergunta":"H\u00e1 alguma atividade que voc\u00ea gostaria de sugerir para o pr\u00f3ximo CONNEPI?","resposta":"Mais apresenta\u00e7\u00f5es orais."},{"pergunta":"Voc\u00ea gostaria de participar do pr\u00f3ximo CONNEPI?","resposta":"Sim"},{"pergunta":"De um modo geral, como voc\u00ea avalia o n\u00edvel cient\u00edfico do XI CONNEPI?","resposta":"Bom"},{"pergunta":"Qual a sua percep\u00e7\u00e3o com rela\u00e7\u00e3o aos trabalhos apresentados no XI CONNEPI?","resposta":"Pesquisa acad\u00eamica e aplicada"},{"pergunta":"Por favor, insira neste campo suas cr\u00edticas, seus elogios e sugest\u00f5es para a comiss\u00e3o do XI CONNEPI:","resposta":"Bom"}][{"pergunta":"Qual a sua opini\u00e3o sobre o XI CONNEPI?","resposta":"Bom"},{"pergunta":"Qual a sua opini\u00e3o sobre as instala\u00e7\u00f5es f\u00edsicas onde ocorreu o XI CONNEPI?","resposta":"Bom"},{"pergunta":"Qual a sua opini\u00e3o sobre o credenciamento no evento?","resposta":"Bom"},{"pergunta":"Qual a sua opini\u00e3o sobre as diversas atividades ofertadas (palestras, mesa-redonda, minicursos, desafio de id\u00e9ias, mostra tecnol\u00f3gica, mostra de BANNERS, apresenta\u00e7\u00e3o ORAL de trabalhos) no evento?","resposta":"Regular"},{"pergunta":"Qual destas atividades \u00e9 indispens\u00e1vel para o pr\u00f3ximo CONNEPI?","resposta":"Mesa redonda"},{"pergunta":"H\u00e1 alguma atividade que voc\u00ea gostaria de sugerir para o pr\u00f3ximo CONNEPI?","resposta":"N\u00e3o"},{"pergunta":"Voc\u00ea gostaria de participar do pr\u00f3ximo CONNEPI?","resposta":"Talvez"},{"pergunta":"De um modo geral, como voc\u00ea avalia o n\u00edvel cient\u00edfico do XI CONNEPI?","resposta":"Bom"},{"pergunta":"Qual a sua percep\u00e7\u00e3o com rela\u00e7\u00e3o aos trabalhos apresentados no XI CONNEPI?","resposta":"Pesquisa aplicada"},{"pergunta":"Por favor, insira neste campo suas cr\u00edticas, seus elogios e sugest\u00f5es para a comiss\u00e3o do XI CONNEPI:","resposta":"N\u00e3o h\u00e1 para o momento"}][{"pergunta":"Qual a sua opini\u00e3o sobre o XI CONNEPI?","resposta":"\u00d3timo"},{"pergunta":"Qual a sua opini\u00e3o sobre as instala\u00e7\u00f5es f\u00edsicas onde ocorreu o XI CONNEPI?","resposta":"\u00d3timo"},{"pergunta":"Qual a sua opini\u00e3o sobre o credenciamento no evento?","resposta":"\u00d3timo"},{"pergunta":"Qual a sua opini\u00e3o sobre as diversas atividades ofertadas (palestras, mesa-redonda, minicursos, desafio de id\u00e9ias, mostra tecnol\u00f3gica, mostra de BANNERS, apresenta\u00e7\u00e3o ORAL de trabalhos) no evento?","resposta":"\u00d3timo"},{"pergunta":"Qual destas atividades \u00e9 indispens\u00e1vel para o pr\u00f3ximo CONNEPI?","resposta":"Palestras"},{"pergunta":"H\u00e1 alguma atividade que voc\u00ea gostaria de sugerir para o pr\u00f3ximo CONNEPI?","resposta":"Nenhuma"},{"pergunta":"Voc\u00ea gostaria de participar do pr\u00f3ximo CONNEPI?","resposta":"Sim"},{"pergunta":"De um modo geral, como voc\u00ea avalia o n\u00edvel cient\u00edfico do XI CONNEPI?","resposta":"\u00d3timo"},{"pergunta":"Qual a sua percep\u00e7\u00e3o com rela\u00e7\u00e3o aos trabalhos apresentados no XI CONNEPI?","resposta":"Pesquisa acad\u00eamica"},{"pergunta":"Por favor, insira neste campo suas cr\u00edticas, seus elogios e sugest\u00f5es para a comiss\u00e3o do XI CONNEPI:","resposta":"Nenhuma\r\n"}][{"pergunta":"Qual a sua opini\u00e3o sobre o XI CONNEPI?","resposta":"Regular"},{"pergunta":"Qual a sua opini\u00e3o sobre as instala\u00e7\u00f5es f\u00edsicas onde ocorreu o XI CONNEPI?","resposta":"Bom"},{"pergunta":"Qual a sua opini\u00e3o sobre o credenciamento no evento?","resposta":"\u00d3timo"},{"pergunta":"Qual a sua opini\u00e3o sobre as diversas atividades ofertadas (palestras, mesa-redonda, minicursos, desafio de id\u00e9ias, mostra tecnol\u00f3gica, mostra de BANNERS, apresenta\u00e7\u00e3o ORAL de trabalhos) no evento?","resposta":"\u00d3timo"},{"pergunta":"Qual destas atividades \u00e9 indispens\u00e1vel para o pr\u00f3ximo CONNEPI?","resposta":"Mostra de banner"},{"pergunta":"H\u00e1 alguma atividade que voc\u00ea gostaria de sugerir para o pr\u00f3ximo CONNEPI?","resposta":" "},{"pergunta":"Voc\u00ea gostaria de participar do pr\u00f3ximo CONNEPI?","resposta":"Sim"},{"pergunta":"De um modo geral, como voc\u00ea avalia o n\u00edvel cient\u00edfico do XI CONNEPI?","resposta":"\u00d3timo"},{"pergunta":"Qual a sua percep\u00e7\u00e3o com rela\u00e7\u00e3o aos trabalhos apresentados no XI CONNEPI?","resposta":"Pesquisa acad\u00eamica e aplicada"},{"pergunta":"Por favor, insira neste campo suas cr\u00edticas, seus elogios e sugest\u00f5es para a comiss\u00e3o do XI CONNEPI:","resposta":"      ."}][{"pergunta":"Qual a sua opini\u00e3o sobre o XI CONNEPI?","resposta":"Bom"},{"pergunta":"Qual a sua opini\u00e3o sobre as instala\u00e7\u00f5es f\u00edsicas onde ocorreu o XI CONNEPI?","resposta":"\u00d3timo"},{"pergunta":"Qual a sua opini\u00e3o sobre o credenciamento no evento?","resposta":"\u00d3timo"},{"pergunta":"Qual a sua opini\u00e3o sobre as diversas atividades ofertadas (palestras, mesa-redonda, minicursos, desafio de id\u00e9ias, mostra tecnol\u00f3gica, mostra de BANNERS, apresenta\u00e7\u00e3o ORAL de trabalhos) no evento?","resposta":"Regular"},{"pergunta":"Qual destas atividades \u00e9 indispens\u00e1vel para o pr\u00f3ximo CONNEPI?","resposta":"Apresenta\u00e7\u00e3o oral"},{"pergunta":"H\u00e1 alguma atividade que voc\u00ea gostaria de sugerir para o pr\u00f3ximo CONNEPI?","resposta":"Minicursos que abranjam todas as \u00e1reas."},{"pergunta":"Voc\u00ea gostaria de participar do pr\u00f3ximo CONNEPI?","resposta":"Sim"},{"pergunta":"De um modo geral, como voc\u00ea avalia o n\u00edvel cient\u00edfico do XI CONNEPI?","resposta":"Bom"},{"pergunta":"Qual a sua percep\u00e7\u00e3o com rela\u00e7\u00e3o aos trabalhos apresentados no XI CONNEPI?","resposta":"Pesquisa acad\u00eamica e aplicada"},{"pergunta":"Por favor, insira neste campo suas cr\u00edticas, seus elogios e sugest\u00f5es para a comiss\u00e3o do XI CONNEPI:","resposta":"Sem coment\u00e1rios."}][{"pergunta":"Qual a sua opini\u00e3o sobre o XI CONNEPI?","resposta":"Regular"},{"pergunta":"Qual a sua opini\u00e3o sobre as instala\u00e7\u00f5es f\u00edsicas onde ocorreu o XI CONNEPI?","resposta":"Ruim"},{"pergunta":"Qual a sua opini\u00e3o sobre o credenciamento no evento?","resposta":"\u00d3timo"},{"pergunta":"Qual a sua opini\u00e3o sobre as diversas atividades ofertadas (palestras, mesa-redonda, minicursos, desafio de id\u00e9ias, mostra tecnol\u00f3gica, mostra de BANNERS, apresenta\u00e7\u00e3o ORAL de trabalhos) no evento?","resposta":"Regular"},{"pergunta":"Qual destas atividades \u00e9 indispens\u00e1vel para o pr\u00f3ximo CONNEPI?","resposta":"Minicursos"},{"pergunta":"H\u00e1 alguma atividade que voc\u00ea gostaria de sugerir para o pr\u00f3ximo CONNEPI?","resposta":"Atividades culturais "},{"pergunta":"Voc\u00ea gostaria de participar do pr\u00f3ximo CONNEPI?","resposta":"Sim"},{"pergunta":"De um modo geral, como voc\u00ea avalia o n\u00edvel cient\u00edfico do XI CONNEPI?","resposta":"Regular"},{"pergunta":"Qual a sua percep\u00e7\u00e3o com rela\u00e7\u00e3o aos trabalhos apresentados no XI CONNEPI?","resposta":"Pesquisa acad\u00eamica e aplicada"},{"pergunta":"Por favor, insira neste campo suas cr\u00edticas, seus elogios e sugest\u00f5es para a comiss\u00e3o do XI CONNEPI:","resposta":"O espa\u00e7o onde o evento foi realizado n\u00e3o comportava a quantidade de participantes. \r\nParab\u00e9ns pelo credenciamento."}][{"pergunta":"Qual a sua opini\u00e3o sobre o XI CONNEPI?","resposta":null},{"pergunta":"Qual a sua opini\u00e3o sobre as instala\u00e7\u00f5es f\u00edsicas onde ocorreu o XI CONNEPI?","resposta":"\u00d3timo"},{"pergunta":"Qual a sua opini\u00e3o sobre o credenciamento no evento?","resposta":"Regular"},{"pergunta":"Qual a sua opini\u00e3o sobre as diversas atividades ofertadas (palestras, mesa-redonda, minicursos, desafio de id\u00e9ias, mostra tecnol\u00f3gica, mostra de BANNERS, apresenta\u00e7\u00e3o ORAL de trabalhos) no evento?","resposta":null},{"pergunta":"Qual destas atividades \u00e9 indispens\u00e1vel para o pr\u00f3ximo CONNEPI?","resposta":"Desafio de id\u00e9ias"},{"pergunta":"H\u00e1 alguma atividade que voc\u00ea gostaria de sugerir para o pr\u00f3ximo CONNEPI?","resposta":""},{"pergunta":"Voc\u00ea gostaria de participar do pr\u00f3ximo CONNEPI?","resposta":"Sim"},{"pergunta":"De um modo geral, como voc\u00ea avalia o n\u00edvel cient\u00edfico do XI CONNEPI?","resposta":"Bom"},{"pergunta":"Qual a sua percep\u00e7\u00e3o com rela\u00e7\u00e3o aos trabalhos apresentados no XI CONNEPI?","resposta":"Pesquisa acad\u00eamica e aplicada"},{"pergunta":"Por favor, insira neste campo suas cr\u00edticas, seus elogios e sugest\u00f5es para a comiss\u00e3o do XI CONNEPI:","resposta":""}][{"pergunta":"Qual a sua opini\u00e3o sobre o XI CONNEPI?","resposta":"Bom"},{"pergunta":"Qual a sua opini\u00e3o sobre as instala\u00e7\u00f5es f\u00edsicas onde ocorreu o XI CONNEPI?","resposta":"Bom"},{"pergunta":"Qual a sua opini\u00e3o sobre o credenciamento no evento?","resposta":"\u00d3timo"},{"pergunta":"Qual a sua opini\u00e3o sobre as diversas atividades ofertadas (palestras, mesa-redonda, minicursos, desafio de id\u00e9ias, mostra tecnol\u00f3gica, mostra de BANNERS, apresenta\u00e7\u00e3o ORAL de trabalhos) no evento?","resposta":"\u00d3timo"},{"pergunta":"Qual destas atividades \u00e9 indispens\u00e1vel para o pr\u00f3ximo CONNEPI?","resposta":"Apresenta\u00e7\u00e3o oral"},{"pergunta":"H\u00e1 alguma atividade que voc\u00ea gostaria de sugerir para o pr\u00f3ximo CONNEPI?","resposta":""},{"pergunta":"Voc\u00ea gostaria de participar do pr\u00f3ximo CONNEPI?","resposta":"Sim"},{"pergunta":"De um modo geral, como voc\u00ea avalia o n\u00edvel cient\u00edfico do XI CONNEPI?","resposta":"Bom"},{"pergunta":"Qual a sua percep\u00e7\u00e3o com rela\u00e7\u00e3o aos trabalhos apresentados no XI CONNEPI?","resposta":"Pesquisa acad\u00eamica"},{"pergunta":"Por favor, insira neste campo suas cr\u00edticas, seus elogios e sugest\u00f5es para a comiss\u00e3o do XI CONNEPI:","resposta":""}][{"pergunta":"Qual a sua opini\u00e3o sobre o XI CONNEPI?","resposta":"\u00d3timo"},{"pergunta":"Qual a sua opini\u00e3o sobre as instala\u00e7\u00f5es f\u00edsicas onde ocorreu o XI CONNEPI?","resposta":"Bom"},{"pergunta":"Qual a sua opini\u00e3o sobre o credenciamento no evento?","resposta":"Bom"},{"pergunta":"Qual a sua opini\u00e3o sobre as diversas atividades ofertadas (palestras, mesa-redonda, minicursos, desafio de id\u00e9ias, mostra tecnol\u00f3gica, mostra de BANNERS, apresenta\u00e7\u00e3o ORAL de trabalhos) no evento?","resposta":"Bom"},{"pergunta":"Qual destas atividades \u00e9 indispens\u00e1vel para o pr\u00f3ximo CONNEPI?","resposta":"Minicursos"},{"pergunta":"H\u00e1 alguma atividade que voc\u00ea gostaria de sugerir para o pr\u00f3ximo CONNEPI?","resposta":"N\u00c3O "},{"pergunta":"Voc\u00ea gostaria de participar do pr\u00f3ximo CONNEPI?","resposta":"Sim"},{"pergunta":"De um modo geral, como voc\u00ea avalia o n\u00edvel cient\u00edfico do XI CONNEPI?","resposta":"Bom"},{"pergunta":"Qual a sua percep\u00e7\u00e3o com rela\u00e7\u00e3o aos trabalhos apresentados no XI CONNEPI?","resposta":"Pesquisa acad\u00eamica"},{"pergunta":"Por favor, insira neste campo suas cr\u00edticas, seus elogios e sugest\u00f5es para a comiss\u00e3o do XI CONNEPI:","resposta":"NADA A DECLARAR "}][{"pergunta":"Qual a sua opini\u00e3o sobre o XI CONNEPI?","resposta":"\u00d3timo"},{"pergunta":"Qual a sua opini\u00e3o sobre as instala\u00e7\u00f5es f\u00edsicas onde ocorreu o XI CONNEPI?","resposta":"\u00d3timo"},{"pergunta":"Qual a sua opini\u00e3o sobre o credenciamento no evento?","resposta":"\u00d3timo"},{"pergunta":"Qual a sua opini\u00e3o sobre as diversas atividades ofertadas (palestras, mesa-redonda, minicursos, desafio de id\u00e9ias, mostra tecnol\u00f3gica, mostra de BANNERS, apresenta\u00e7\u00e3o ORAL de trabalhos) no evento?","resposta":"Bom"},{"pergunta":"Qual destas atividades \u00e9 indispens\u00e1vel para o pr\u00f3ximo CONNEPI?","resposta":"Mostra tecnol\u00f3gica"},{"pergunta":"H\u00e1 alguma atividade que voc\u00ea gostaria de sugerir para o pr\u00f3ximo CONNEPI?","resposta":"N\u00e3o"},{"pergunta":"Voc\u00ea gostaria de participar do pr\u00f3ximo CONNEPI?","resposta":"Sim"},{"pergunta":"De um modo geral, como voc\u00ea avalia o n\u00edvel cient\u00edfico do XI CONNEPI?","resposta":"\u00d3timo"},{"pergunta":"Qual a sua percep\u00e7\u00e3o com rela\u00e7\u00e3o aos trabalhos apresentados no XI CONNEPI?","resposta":"Pesquisa acad\u00eamica e aplicada"},{"pergunta":"Por favor, insira neste campo suas cr\u00edticas, seus elogios e sugest\u00f5es para a comiss\u00e3o do XI CONNEPI:","resposta":"N\u00e3o tenho."}][{"pergunta":"Qual a sua opini\u00e3o sobre o XI CONNEPI?","resposta":"Bom"},{"pergunta":"Qual a sua opini\u00e3o sobre as instala\u00e7\u00f5es f\u00edsicas onde ocorreu o XI CONNEPI?","resposta":"Bom"},{"pergunta":"Qual a sua opini\u00e3o sobre o credenciamento no evento?","resposta":"Bom"},{"pergunta":"Qual a sua opini\u00e3o sobre as diversas atividades ofertadas (palestras, mesa-redonda, minicursos, desafio de id\u00e9ias, mostra tecnol\u00f3gica, mostra de BANNERS, apresenta\u00e7\u00e3o ORAL de trabalhos) no evento?","resposta":"Regular"},{"pergunta":"Qual destas atividades \u00e9 indispens\u00e1vel para o pr\u00f3ximo CONNEPI?","resposta":"Mostra de banner"},{"pergunta":"H\u00e1 alguma atividade que voc\u00ea gostaria de sugerir para o pr\u00f3ximo CONNEPI?","resposta":"PALESTRAS  NA \u00c1REA DE QUIMiCA"},{"pergunta":"Voc\u00ea gostaria de participar do pr\u00f3ximo CONNEPI?","resposta":"Sim"},{"pergunta":"De um modo geral, como voc\u00ea avalia o n\u00edvel cient\u00edfico do XI CONNEPI?","resposta":"Bom"},{"pergunta":"Qual a sua percep\u00e7\u00e3o com rela\u00e7\u00e3o aos trabalhos apresentados no XI CONNEPI?","resposta":"Pesquisa acad\u00eamica e aplicada"},{"pergunta":"Por favor, insira neste campo suas cr\u00edticas, seus elogios e sugest\u00f5es para a comiss\u00e3o do XI CONNEPI:","resposta":"PALESTRAS E MINICURSOS DIVERSOS, UM ESPA\u00c7O CULTURAL MAIS AMPLO"}][{"pergunta":"Qual a sua opini\u00e3o sobre o XI CONNEPI?","resposta":"Bom"},{"pergunta":"Qual a sua opini\u00e3o sobre as instala\u00e7\u00f5es f\u00edsicas onde ocorreu o XI CONNEPI?","resposta":"Ruim"},{"pergunta":"Qual a sua opini\u00e3o sobre o credenciamento no evento?","resposta":"Bom"},{"pergunta":"Qual a sua opini\u00e3o sobre as diversas atividades ofertadas (palestras, mesa-redonda, minicursos, desafio de id\u00e9ias, mostra tecnol\u00f3gica, mostra de BANNERS, apresenta\u00e7\u00e3o ORAL de trabalhos) no evento?","resposta":"Regular"},{"pergunta":"Qual destas atividades \u00e9 indispens\u00e1vel para o pr\u00f3ximo CONNEPI?","resposta":"Minicursos"},{"pergunta":"H\u00e1 alguma atividade que voc\u00ea gostaria de sugerir para o pr\u00f3ximo CONNEPI?","resposta":"asasa"},{"pergunta":"Voc\u00ea gostaria de participar do pr\u00f3ximo CONNEPI?","resposta":"Sim"},{"pergunta":"De um modo geral, como voc\u00ea avalia o n\u00edvel cient\u00edfico do XI CONNEPI?","resposta":"Bom"},{"pergunta":"Qual a sua percep\u00e7\u00e3o com rela\u00e7\u00e3o aos trabalhos apresentados no XI CONNEPI?","resposta":"Pesquisa acad\u00eamica"},{"pergunta":"Por favor, insira neste campo suas cr\u00edticas, seus elogios e sugest\u00f5es para a comiss\u00e3o do XI CONNEPI:","resposta":"qsqs"}][{"pergunta":"Qual a sua opini\u00e3o sobre o XI CONNEPI?","resposta":"Bom"},{"pergunta":"Qual a sua opini\u00e3o sobre as instala\u00e7\u00f5es f\u00edsicas onde ocorreu o XI CONNEPI?","resposta":"Bom"},{"pergunta":"Qual a sua opini\u00e3o sobre o credenciamento no evento?","resposta":"Bom"},{"pergunta":"Qual a sua opini\u00e3o sobre as diversas atividades ofertadas (palestras, mesa-redonda, minicursos, desafio de id\u00e9ias, mostra tecnol\u00f3gica, mostra de BANNERS, apresenta\u00e7\u00e3o ORAL de trabalhos) no evento?","resposta":"Bom"},{"pergunta":"Qual destas atividades \u00e9 indispens\u00e1vel para o pr\u00f3ximo CONNEPI?","resposta":"Palestras"},{"pergunta":"H\u00e1 alguma atividade que voc\u00ea gostaria de sugerir para o pr\u00f3ximo CONNEPI?","resposta":"N\u00e3o! "},{"pergunta":"Voc\u00ea gostaria de participar do pr\u00f3ximo CONNEPI?","resposta":"Sim"},{"pergunta":"De um modo geral, como voc\u00ea avalia o n\u00edvel cient\u00edfico do XI CONNEPI?","resposta":"Bom"},{"pergunta":"Qual a sua percep\u00e7\u00e3o com rela\u00e7\u00e3o aos trabalhos apresentados no XI CONNEPI?","resposta":"Pesquisa acad\u00eamica e aplicada"},{"pergunta":"Por favor, insira neste campo suas cr\u00edticas, seus elogios e sugest\u00f5es para a comiss\u00e3o do XI CONNEPI:","resposta":"A quantidade de vagas nos mini cursos foram insuficientes."}][{"pergunta":"Qual a sua opini\u00e3o sobre o XI CONNEPI?","resposta":"Bom"},{"pergunta":"Qual a sua opini\u00e3o sobre as instala\u00e7\u00f5es f\u00edsicas onde ocorreu o XI CONNEPI?","resposta":"\u00d3timo"},{"pergunta":"Qual a sua opini\u00e3o sobre o credenciamento no evento?","resposta":"Bom"},{"pergunta":"Qual a sua opini\u00e3o sobre as diversas atividades ofertadas (palestras, mesa-redonda, minicursos, desafio de id\u00e9ias, mostra tecnol\u00f3gica, mostra de BANNERS, apresenta\u00e7\u00e3o ORAL de trabalhos) no evento?","resposta":"Bom"},{"pergunta":"Qual destas atividades \u00e9 indispens\u00e1vel para o pr\u00f3ximo CONNEPI?","resposta":"Apresenta\u00e7\u00e3o oral"},{"pergunta":"H\u00e1 alguma atividade que voc\u00ea gostaria de sugerir para o pr\u00f3ximo CONNEPI?","resposta":"Mais efici\/"},{"pergunta":"Voc\u00ea gostaria de participar do pr\u00f3ximo CONNEPI?","resposta":"Sim"},{"pergunta":"De um modo geral, como voc\u00ea avalia o n\u00edvel cient\u00edfico do XI CONNEPI?","resposta":"Regular"},{"pergunta":"Qual a sua percep\u00e7\u00e3o com rela\u00e7\u00e3o aos trabalhos apresentados no XI CONNEPI?","resposta":"Pesquisa aplicada"},{"pergunta":"Por favor, insira neste campo suas cr\u00edticas, seus elogios e sugest\u00f5es para a comiss\u00e3o do XI CONNEPI:","resposta":"bom"}][{"pergunta":"Qual a sua opini\u00e3o sobre o XI CONNEPI?","resposta":"Bom"},{"pergunta":"Qual a sua opini\u00e3o sobre as instala\u00e7\u00f5es f\u00edsicas onde ocorreu o XI CONNEPI?","resposta":"Bom"},{"pergunta":"Qual a sua opini\u00e3o sobre o credenciamento no evento?","resposta":"Bom"},{"pergunta":"Qual a sua opini\u00e3o sobre as diversas atividades ofertadas (palestras, mesa-redonda, minicursos, desafio de id\u00e9ias, mostra tecnol\u00f3gica, mostra de BANNERS, apresenta\u00e7\u00e3o ORAL de trabalhos) no evento?","resposta":"Bom"},{"pergunta":"Qual destas atividades \u00e9 indispens\u00e1vel para o pr\u00f3ximo CONNEPI?","resposta":"Desafio de id\u00e9ias"},{"pergunta":"H\u00e1 alguma atividade que voc\u00ea gostaria de sugerir para o pr\u00f3ximo CONNEPI?","resposta":"PALESTRAS NA \u00c1REA DE QU\u00cdMICA\/ EM \u00c1REAS ESPECIFICAS "},{"pergunta":"Voc\u00ea gostaria de participar do pr\u00f3ximo CONNEPI?","resposta":"Sim"},{"pergunta":"De um modo geral, como voc\u00ea avalia o n\u00edvel cient\u00edfico do XI CONNEPI?","resposta":"Bom"},{"pergunta":"Qual a sua percep\u00e7\u00e3o com rela\u00e7\u00e3o aos trabalhos apresentados no XI CONNEPI?","resposta":"Pesquisa acad\u00eamica e aplicada"},{"pergunta":"Por favor, insira neste campo suas cr\u00edticas, seus elogios e sugest\u00f5es para a comiss\u00e3o do XI CONNEPI:","resposta":"\u00c1REA PEQUENA DE EXPOSI\u00c7\u00c3O DOS BANNERS,  POUCOS MONITORES , POUCA DIVERSIDADE DE PALESTRAS, MINICURSO.\r\nCREDENCIAMENTO BOM, ASSESSORIA AS DUVIDAS,\r\nDIVERSIDADE DE PALESTRAS EM \u00c1REAS EXPECIFICAS EX: QUIMICA, BIOLOGIA, ARTES PLASTICAS, MUSICA  "}][{"pergunta":"Qual a sua opini\u00e3o sobre o XI CONNEPI?","resposta":"Bom"},{"pergunta":"Qual a sua opini\u00e3o sobre as instala\u00e7\u00f5es f\u00edsicas onde ocorreu o XI CONNEPI?","resposta":"\u00d3timo"},{"pergunta":"Qual a sua opini\u00e3o sobre o credenciamento no evento?","resposta":"\u00d3timo"},{"pergunta":"Qual a sua opini\u00e3o sobre as diversas atividades ofertadas (palestras, mesa-redonda, minicursos, desafio de id\u00e9ias, mostra tecnol\u00f3gica, mostra de BANNERS, apresenta\u00e7\u00e3o ORAL de trabalhos) no evento?","resposta":"Bom"},{"pergunta":"Qual destas atividades \u00e9 indispens\u00e1vel para o pr\u00f3ximo CONNEPI?","resposta":"Minicursos"},{"pergunta":"H\u00e1 alguma atividade que voc\u00ea gostaria de sugerir para o pr\u00f3ximo CONNEPI?","resposta":"N\u00e3o"},{"pergunta":"Voc\u00ea gostaria de participar do pr\u00f3ximo CONNEPI?","resposta":"Sim"},{"pergunta":"De um modo geral, como voc\u00ea avalia o n\u00edvel cient\u00edfico do XI CONNEPI?","resposta":"\u00d3timo"},{"pergunta":"Qual a sua percep\u00e7\u00e3o com rela\u00e7\u00e3o aos trabalhos apresentados no XI CONNEPI?","resposta":"Pesquisa acad\u00eamica e aplicada"},{"pergunta":"Por favor, insira neste campo suas cr\u00edticas, seus elogios e sugest\u00f5es para a comiss\u00e3o do XI CONNEPI:","resposta":"O evento foi perfeito e principalmente por ter sido organizado  de \u00faltima. Arrasaram!"}][{"pergunta":"Qual a sua opini\u00e3o sobre o XI CONNEPI?","resposta":"Bom"},{"pergunta":"Qual a sua opini\u00e3o sobre as instala\u00e7\u00f5es f\u00edsicas onde ocorreu o XI CONNEPI?","resposta":"Ruim"},{"pergunta":"Qual a sua opini\u00e3o sobre o credenciamento no evento?","resposta":"Bom"},{"pergunta":"Qual a sua opini\u00e3o sobre as diversas atividades ofertadas (palestras, mesa-redonda, minicursos, desafio de id\u00e9ias, mostra tecnol\u00f3gica, mostra de BANNERS, apresenta\u00e7\u00e3o ORAL de trabalhos) no evento?","resposta":"Bom"},{"pergunta":"Qual destas atividades \u00e9 indispens\u00e1vel para o pr\u00f3ximo CONNEPI?","resposta":"Mostra de banner"},{"pergunta":"H\u00e1 alguma atividade que voc\u00ea gostaria de sugerir para o pr\u00f3ximo CONNEPI?","resposta":"eventos culturais, como show, brincadeiras, etc."},{"pergunta":"Voc\u00ea gostaria de participar do pr\u00f3ximo CONNEPI?","resposta":"Sim"},{"pergunta":"De um modo geral, como voc\u00ea avalia o n\u00edvel cient\u00edfico do XI CONNEPI?","resposta":"Bom"},{"pergunta":"Qual a sua percep\u00e7\u00e3o com rela\u00e7\u00e3o aos trabalhos apresentados no XI CONNEPI?","resposta":"Pesquisa acad\u00eamica"},{"pergunta":"Por favor, insira neste campo suas cr\u00edticas, seus elogios e sugest\u00f5es para a comiss\u00e3o do XI CONNEPI:","resposta":"O espa\u00e7o de realiza\u00e7\u00e3o do evento deve ser capaz de comportar o publico. "}][{"pergunta":"Qual a sua opini\u00e3o sobre o XI CONNEPI?","resposta":"Bom"},{"pergunta":"Qual a sua opini\u00e3o sobre as instala\u00e7\u00f5es f\u00edsicas onde ocorreu o XI CONNEPI?","resposta":"\u00d3timo"},{"pergunta":"Qual a sua opini\u00e3o sobre o credenciamento no evento?","resposta":"Bom"},{"pergunta":"Qual a sua opini\u00e3o sobre as diversas atividades ofertadas (palestras, mesa-redonda, minicursos, desafio de id\u00e9ias, mostra tecnol\u00f3gica, mostra de BANNERS, apresenta\u00e7\u00e3o ORAL de trabalhos) no evento?","resposta":"Bom"},{"pergunta":"Qual destas atividades \u00e9 indispens\u00e1vel para o pr\u00f3ximo CONNEPI?","resposta":"Mostra de banner"},{"pergunta":"H\u00e1 alguma atividade que voc\u00ea gostaria de sugerir para o pr\u00f3ximo CONNEPI?","resposta":"N\u00e3o"},{"pergunta":"Voc\u00ea gostaria de participar do pr\u00f3ximo CONNEPI?","resposta":"Sim"},{"pergunta":"De um modo geral, como voc\u00ea avalia o n\u00edvel cient\u00edfico do XI CONNEPI?","resposta":"\u00d3timo"},{"pergunta":"Qual a sua percep\u00e7\u00e3o com rela\u00e7\u00e3o aos trabalhos apresentados no XI CONNEPI?","resposta":"Pesquisa acad\u00eamica e aplicada"},{"pergunta":"Por favor, insira neste campo suas cr\u00edticas, seus elogios e sugest\u00f5es para a comiss\u00e3o do XI CONNEPI:","resposta":"O evento no geral foi bem organizado. O que senti falta foi de um suporte maior na hora de colocar o banner para ser apresentado. N\u00e3o tinha fita adesiva, instru\u00e7\u00e3o nem nada do tipo..."}][{"pergunta":"Qual a sua opini\u00e3o sobre o XI CONNEPI?","resposta":"\u00d3timo"},{"pergunta":"Qual a sua opini\u00e3o sobre as instala\u00e7\u00f5es f\u00edsicas onde ocorreu o XI CONNEPI?","resposta":"\u00d3timo"},{"pergunta":"Qual a sua opini\u00e3o sobre o credenciamento no evento?","resposta":"Regular"},{"pergunta":"Qual a sua opini\u00e3o sobre as diversas atividades ofertadas (palestras, mesa-redonda, minicursos, desafio de id\u00e9ias, mostra tecnol\u00f3gica, mostra de BANNERS, apresenta\u00e7\u00e3o ORAL de trabalhos) no evento?","resposta":"Bom"},{"pergunta":"Qual destas atividades \u00e9 indispens\u00e1vel para o pr\u00f3ximo CONNEPI?","resposta":"Mostra de banner"},{"pergunta":"H\u00e1 alguma atividade que voc\u00ea gostaria de sugerir para o pr\u00f3ximo CONNEPI?","resposta":"n\u00e3o"},{"pergunta":"Voc\u00ea gostaria de participar do pr\u00f3ximo CONNEPI?","resposta":"Sim"},{"pergunta":"De um modo geral, como voc\u00ea avalia o n\u00edvel cient\u00edfico do XI CONNEPI?","resposta":"\u00d3timo"},{"pergunta":"Qual a sua percep\u00e7\u00e3o com rela\u00e7\u00e3o aos trabalhos apresentados no XI CONNEPI?","resposta":"Pesquisa acad\u00eamica"},{"pergunta":"Por favor, insira neste campo suas cr\u00edticas, seus elogios e sugest\u00f5es para a comiss\u00e3o do XI CONNEPI:","resposta":"Um dos melhores eventos que fui."}][{"pergunta":"Qual a sua opini\u00e3o sobre o XI CONNEPI?","resposta":"\u00d3timo"},{"pergunta":"Qual a sua opini\u00e3o sobre as instala\u00e7\u00f5es f\u00edsicas onde ocorreu o XI CONNEPI?","resposta":"\u00d3timo"},{"pergunta":"Qual a sua opini\u00e3o sobre o credenciamento no evento?","resposta":"\u00d3timo"},{"pergunta":"Qual a sua opini\u00e3o sobre as diversas atividades ofertadas (palestras, mesa-redonda, minicursos, desafio de id\u00e9ias, mostra tecnol\u00f3gica, mostra de BANNERS, apresenta\u00e7\u00e3o ORAL de trabalhos) no evento?","resposta":"\u00d3timo"},{"pergunta":"Qual destas atividades \u00e9 indispens\u00e1vel para o pr\u00f3ximo CONNEPI?","resposta":"Mostra de banner"},{"pergunta":"H\u00e1 alguma atividade que voc\u00ea gostaria de sugerir para o pr\u00f3ximo CONNEPI?","resposta":"Mais espa\u00e7os para apresenta\u00e7\u00f5es orais"},{"pergunta":"Voc\u00ea gostaria de participar do pr\u00f3ximo CONNEPI?","resposta":"Sim"},{"pergunta":"De um modo geral, como voc\u00ea avalia o n\u00edvel cient\u00edfico do XI CONNEPI?","resposta":"\u00d3timo"},{"pergunta":"Qual a sua percep\u00e7\u00e3o com rela\u00e7\u00e3o aos trabalhos apresentados no XI CONNEPI?","resposta":"Pesquisa acad\u00eamica e aplicada"},{"pergunta":"Por favor, insira neste campo suas cr\u00edticas, seus elogios e sugest\u00f5es para a comiss\u00e3o do XI CONNEPI:","resposta":"Deveria ter uma divulga\u00e7\u00e3o, esclarecimento das atividades melhor; bem como, divulga\u00e7\u00e3o de horarios, resultados e etc. Um grande problema, foi o sistema, que impossibilitou o envio de v\u00e1rios artigos\r\n"}][{"pergunta":"Qual a sua opini\u00e3o sobre o XI CONNEPI?","resposta":"\u00d3timo"},{"pergunta":"Qual a sua opini\u00e3o sobre as instala\u00e7\u00f5es f\u00edsicas onde ocorreu o XI CONNEPI?","resposta":"Regular"},{"pergunta":"Qual a sua opini\u00e3o sobre o credenciamento no evento?","resposta":"\u00d3timo"},{"pergunta":"Qual a sua opini\u00e3o sobre as diversas atividades ofertadas (palestras, mesa-redonda, minicursos, desafio de id\u00e9ias, mostra tecnol\u00f3gica, mostra de BANNERS, apresenta\u00e7\u00e3o ORAL de trabalhos) no evento?","resposta":"\u00d3timo"},{"pergunta":"Qual destas atividades \u00e9 indispens\u00e1vel para o pr\u00f3ximo CONNEPI?","resposta":"Mostra de banner"},{"pergunta":"H\u00e1 alguma atividade que voc\u00ea gostaria de sugerir para o pr\u00f3ximo CONNEPI?","resposta":"n\u00e3o"},{"pergunta":"Voc\u00ea gostaria de participar do pr\u00f3ximo CONNEPI?","resposta":"Sim"},{"pergunta":"De um modo geral, como voc\u00ea avalia o n\u00edvel cient\u00edfico do XI CONNEPI?","resposta":"\u00d3timo"},{"pergunta":"Qual a sua percep\u00e7\u00e3o com rela\u00e7\u00e3o aos trabalhos apresentados no XI CONNEPI?","resposta":"Pesquisa acad\u00eamica e aplicada"},{"pergunta":"Por favor, insira neste campo suas cr\u00edticas, seus elogios e sugest\u00f5es para a comiss\u00e3o do XI CONNEPI:","resposta":"No proximo CONNEPI por favor provencia um maior espa\u00e7o para comportar o numero de participantes, sendo j\u00e1 s\u00e3o dois evento que vou o espa\u00e7o fisico n\u00e3o comporta o numero de participantes, ent\u00e3o vi pessoas criticando o espa\u00e7o."}][{"pergunta":"Qual a sua opini\u00e3o sobre o XI CONNEPI?","resposta":"\u00d3timo"},{"pergunta":"Qual a sua opini\u00e3o sobre as instala\u00e7\u00f5es f\u00edsicas onde ocorreu o XI CONNEPI?","resposta":"\u00d3timo"},{"pergunta":"Qual a sua opini\u00e3o sobre o credenciamento no evento?","resposta":"\u00d3timo"},{"pergunta":"Qual a sua opini\u00e3o sobre as diversas atividades ofertadas (palestras, mesa-redonda, minicursos, desafio de id\u00e9ias, mostra tecnol\u00f3gica, mostra de BANNERS, apresenta\u00e7\u00e3o ORAL de trabalhos) no evento?","resposta":"\u00d3timo"},{"pergunta":"Qual destas atividades \u00e9 indispens\u00e1vel para o pr\u00f3ximo CONNEPI?","resposta":"Mostra de banner"},{"pergunta":"H\u00e1 alguma atividade que voc\u00ea gostaria de sugerir para o pr\u00f3ximo CONNEPI?","resposta":"Concursos"},{"pergunta":"Voc\u00ea gostaria de participar do pr\u00f3ximo CONNEPI?","resposta":"Sim"},{"pergunta":"De um modo geral, como voc\u00ea avalia o n\u00edvel cient\u00edfico do XI CONNEPI?","resposta":"\u00d3timo"},{"pergunta":"Qual a sua percep\u00e7\u00e3o com rela\u00e7\u00e3o aos trabalhos apresentados no XI CONNEPI?","resposta":"Pesquisa acad\u00eamica e aplicada"},{"pergunta":"Por favor, insira neste campo suas cr\u00edticas, seus elogios e sugest\u00f5es para a comiss\u00e3o do XI CONNEPI:","resposta":"Muito bom o evento "}][{"pergunta":"Qual a sua opini\u00e3o sobre o XI CONNEPI?","resposta":"\u00d3timo"},{"pergunta":"Qual a sua opini\u00e3o sobre as instala\u00e7\u00f5es f\u00edsicas onde ocorreu o XI CONNEPI?","resposta":"Regular"},{"pergunta":"Qual a sua opini\u00e3o sobre o credenciamento no evento?","resposta":"\u00d3timo"},{"pergunta":"Qual a sua opini\u00e3o sobre as diversas atividades ofertadas (palestras, mesa-redonda, minicursos, desafio de id\u00e9ias, mostra tecnol\u00f3gica, mostra de BANNERS, apresenta\u00e7\u00e3o ORAL de trabalhos) no evento?","resposta":"\u00d3timo"},{"pergunta":"Qual destas atividades \u00e9 indispens\u00e1vel para o pr\u00f3ximo CONNEPI?","resposta":"Mostra de banner"},{"pergunta":"H\u00e1 alguma atividade que voc\u00ea gostaria de sugerir para o pr\u00f3ximo CONNEPI?","resposta":"n\u00e3o"},{"pergunta":"Voc\u00ea gostaria de participar do pr\u00f3ximo CONNEPI?","resposta":"Sim"},{"pergunta":"De um modo geral, como voc\u00ea avalia o n\u00edvel cient\u00edfico do XI CONNEPI?","resposta":"\u00d3timo"},{"pergunta":"Qual a sua percep\u00e7\u00e3o com rela\u00e7\u00e3o aos trabalhos apresentados no XI CONNEPI?","resposta":"Pesquisa acad\u00eamica e aplicada"},{"pergunta":"Por favor, insira neste campo suas cr\u00edticas, seus elogios e sugest\u00f5es para a comiss\u00e3o do XI CONNEPI:","resposta":"No proximo CONNEPI por favor provencia um maior espa\u00e7o para comportar o numero de participantes, sendo j\u00e1 s\u00e3o dois evento que vou o espa\u00e7o fisico n\u00e3o comporta o numero de participantes, ent\u00e3o vi pessoas criticando o espa\u00e7o."}][{"pergunta":"Qual a sua opini\u00e3o sobre o XI CONNEPI?","resposta":"\u00d3timo"},{"pergunta":"Qual a sua opini\u00e3o sobre as instala\u00e7\u00f5es f\u00edsicas onde ocorreu o XI CONNEPI?","resposta":"\u00d3timo"},{"pergunta":"Qual a sua opini\u00e3o sobre o credenciamento no evento?","resposta":"\u00d3timo"},{"pergunta":"Qual a sua opini\u00e3o sobre as diversas atividades ofertadas (palestras, mesa-redonda, minicursos, desafio de id\u00e9ias, mostra tecnol\u00f3gica, mostra de BANNERS, apresenta\u00e7\u00e3o ORAL de trabalhos) no evento?","resposta":"\u00d3timo"},{"pergunta":"Qual destas atividades \u00e9 indispens\u00e1vel para o pr\u00f3ximo CONNEPI?","resposta":"Palestras"},{"pergunta":"H\u00e1 alguma atividade que voc\u00ea gostaria de sugerir para o pr\u00f3ximo CONNEPI?","resposta":"Palestras "},{"pergunta":"Voc\u00ea gostaria de participar do pr\u00f3ximo CONNEPI?","resposta":"Sim"},{"pergunta":"De um modo geral, como voc\u00ea avalia o n\u00edvel cient\u00edfico do XI CONNEPI?","resposta":"\u00d3timo"},{"pergunta":"Qual a sua percep\u00e7\u00e3o com rela\u00e7\u00e3o aos trabalhos apresentados no XI CONNEPI?","resposta":"Pesquisa acad\u00eamica e aplicada"},{"pergunta":"Por favor, insira neste campo suas cr\u00edticas, seus elogios e sugest\u00f5es para a comiss\u00e3o do XI CONNEPI:","resposta":"Otimo"}][{"pergunta":"Qual a sua opini\u00e3o sobre o XI CONNEPI?","resposta":"\u00d3timo"},{"pergunta":"Qual a sua opini\u00e3o sobre as instala\u00e7\u00f5es f\u00edsicas onde ocorreu o XI CONNEPI?","resposta":"\u00d3timo"},{"pergunta":"Qual a sua opini\u00e3o sobre o credenciamento no evento?","resposta":"\u00d3timo"},{"pergunta":"Qual a sua opini\u00e3o sobre as diversas atividades ofertadas (palestras, mesa-redonda, minicursos, desafio de id\u00e9ias, mostra tecnol\u00f3gica, mostra de BANNERS, apresenta\u00e7\u00e3o ORAL de trabalhos) no evento?","resposta":"\u00d3timo"},{"pergunta":"Qual destas atividades \u00e9 indispens\u00e1vel para o pr\u00f3ximo CONNEPI?","resposta":"Mostra de banner"},{"pergunta":"H\u00e1 alguma atividade que voc\u00ea gostaria de sugerir para o pr\u00f3ximo CONNEPI?","resposta":"G"},{"pergunta":"Voc\u00ea gostaria de participar do pr\u00f3ximo CONNEPI?","resposta":"Sim"},{"pergunta":"De um modo geral, como voc\u00ea avalia o n\u00edvel cient\u00edfico do XI CONNEPI?","resposta":"\u00d3timo"},{"pergunta":"Qual a sua percep\u00e7\u00e3o com rela\u00e7\u00e3o aos trabalhos apresentados no XI CONNEPI?","resposta":"Pesquisa acad\u00eamica e aplicada"},{"pergunta":"Por favor, insira neste campo suas cr\u00edticas, seus elogios e sugest\u00f5es para a comiss\u00e3o do XI CONNEPI:","resposta":"H"}][{"pergunta":"Qual a sua opini\u00e3o sobre o XI CONNEPI?","resposta":"\u00d3timo"},{"pergunta":"Qual a sua opini\u00e3o sobre as instala\u00e7\u00f5es f\u00edsicas onde ocorreu o XI CONNEPI?","resposta":"\u00d3timo"},{"pergunta":"Qual a sua opini\u00e3o sobre o credenciamento no evento?","resposta":"\u00d3timo"},{"pergunta":"Qual a sua opini\u00e3o sobre as diversas atividades ofertadas (palestras, mesa-redonda, minicursos, desafio de id\u00e9ias, mostra tecnol\u00f3gica, mostra de BANNERS, apresenta\u00e7\u00e3o ORAL de trabalhos) no evento?","resposta":"Regular"},{"pergunta":"Qual destas atividades \u00e9 indispens\u00e1vel para o pr\u00f3ximo CONNEPI?","resposta":"Palestras"},{"pergunta":"H\u00e1 alguma atividade que voc\u00ea gostaria de sugerir para o pr\u00f3ximo CONNEPI?","resposta":"SCSCVDS"},{"pergunta":"Voc\u00ea gostaria de participar do pr\u00f3ximo CONNEPI?","resposta":"Sim"},{"pergunta":"De um modo geral, como voc\u00ea avalia o n\u00edvel cient\u00edfico do XI CONNEPI?","resposta":"\u00d3timo"},{"pergunta":"Qual a sua percep\u00e7\u00e3o com rela\u00e7\u00e3o aos trabalhos apresentados no XI CONNEPI?","resposta":"Pesquisa acad\u00eamica"},{"pergunta":"Por favor, insira neste campo suas cr\u00edticas, seus elogios e sugest\u00f5es para a comiss\u00e3o do XI CONNEPI:","resposta":"DV"}]