[{"id":"13201","titulo":"ESTUDO SOBRE EMPREENDEDORISMO CORPORATIVO NA EMPRESA REALCE CAL\u00c7ADOS GUARABIRA-PB","autores":"KATARINA CHAVES LACERDA, LUCINALVA HOR\u00c1CIO RODRIGUES","instituicao":"IFPB","area":"CI\u00caNCIAS SOCIAIS APLICADAS","modalidade":"ORAL","colocacao":0},{"id":"13123","titulo":"LIXO ELETRONICO: UM DOS GRANDES DESAFIOS DA SOCIEDADE ATUAL","autores":"ADRIANA SANTANA FERREIRA","instituicao":"IFAL","area":"CI\u00caNCIAS HUMANAS","modalidade":"BANNER","colocacao":0},{"id":"13083","titulo":"DIAGN\u00d3STICO AMBIENTAL DO RIO CORRENTE NAS PR\u00d3XIMIDADES DO PER\u00cdMETRO URBANO DA CIDADE DE CORRENTE - PI","autores":"ANA VAL\u00c9RIA ALVES RODRIGUES DO NASCIMENTO","instituicao":"IFPI","area":"MULTIDISCIPLINAR","modalidade":"BANNER","colocacao":0},{"id":"13075","titulo":"DIVERSIDADE NAS ORGANIZA\u00c7\u00d5ES: UMA REVIS\u00c3O DE LITERATURA","autores":"MONICA  ALMEIDA GAVILAN SANTORO","instituicao":"IFRN","area":"CI\u00caNCIAS SOCIAIS APLICADAS","modalidade":"ORAL","colocacao":0},{"id":"13071","titulo":"ESTUDO DE IMPACTO DE VIZINHAN\u00c7A DO CAL\u00c7AD\u00c3O DA PRAIA FORMOSA EM ARACAJU\/SE","autores":"DANIELLA  ROCHA, JOCIMAR  RODRIGUES JUNIOR","instituicao":"OUTROS,  UFS","area":"CI\u00caNCIAS BIOL\u00d3GICAS","modalidade":"BANNER","colocacao":0},{"id":"13070","titulo":"PRODU\u00c7\u00c3O DE MUDAS DE TOMATE CEREJA COM SUBSTRATOS ALTERNATIVOS","autores":"REINALDO DE ALENCAR PAES","instituicao":"UFAL","area":"CI\u00caNCIAS AGR\u00c1RIAS","modalidade":"BANNER","colocacao":0},{"id":"13056","titulo":"PROPOSTA DID\u00c1TICA DE PRODU\u00c7\u00c3O DE V\u00cdDEO DE EXPERIMENTO DE QU\u00cdMICA POR ALUNOS DO ENSINO M\u00c9DIO \u0096 ESTUDO DE CASO DO IFCE - UMIRIM","autores":"ANA PAULA AQUINO BENIGNO, ANT\u00d4NIA HARESSA OLIVEIRA DOS SANTOS, JOS\u00c9 DAVI FERREIRA DA SILVA NOGUEIRA, PAULO CESAR COSTA DE OLIVEIRA, REBECA DE CASTRO SALES","instituicao":"IFCE,  OUTROS,  UFAL","area":"CI\u00caNCIAS EXATAS E DA TERRA","modalidade":"ORAL","colocacao":0},{"id":"13050","titulo":"PRESERVA\u00c7\u00c3O DA CULTURA IND\u00cdGENA ATRAV\u00c9S DO ESTUDO E DIVULGA\u00c7\u00c3O DA CULTURA ESTELAR TUPI-GUARANI","autores":"ANNA LETICIA DE LIMA SILVA","instituicao":"IFPB","area":"CI\u00caNCIAS SOCIAIS APLICADAS","modalidade":"BANNER","colocacao":0},{"id":"13046","titulo":"UM RELATO DE EXPERI\u00caNCIA DE UM MAPEAMENTO DE COMPET\u00caNCIAS NO IFPB","autores":"FAUSTO VERAS MARANH\u00c3O AYRES, MAXWELL IELPO DO AMARAL","instituicao":"IFPB","area":"CI\u00caNCIAS SOCIAIS APLICADAS","modalidade":"BANNER","colocacao":0},{"id":"13035","titulo":"A EDUCA\u00c7\u00c3O PARA AL\u00c9M DA SALA DE AULA: UM RELATO DE EXPERI\u00caNCIA EXTENSIONISTA COM ALUNOS DE ESCOLAS P\u00daBLICAS DE MACEI\u00d3 EM MUSEUS DA CIDADE","autores":"B\u00c1RBARA  DOS SANTOS LOPES, DANIEL  CAVALCANTE DA SILVA, SOLANGE  ENOI MELO DE RESENDE","instituicao":"IFAL","area":"CI\u00caNCIAS HUMANAS","modalidade":"BANNER","colocacao":0},{"id":"13026","titulo":"A ESCOLA DE APRENDIZES ART\u00cdFICES DE NATAL E SEUS SERVIDORES: UMA AN\u00c1LISE DE PERFIL (1909-1937)","autores":"JENNEFER LARISSA  GUEDES DA SILVA, RENATO  MARINHO BRAND\u00c3O SANTOS","instituicao":"IFRN","area":"CI\u00caNCIAS HUMANAS","modalidade":"BANNER","colocacao":0},{"id":"13010","titulo":"UM ESTUDO SOBRE OS ERROS COMETIDOS POR ESTUDANTES NA RESOLU\u00c7\u00c3O DE EXERC\u00cdCIOS DE PROGRAMA\u00c7\u00c3O","autores":"BRUNO  CALDAS, DANIELLE AMARAL MEN\u00c9NDEZ, METHUZAEL  RODRIGUES, PRISCYLLA  SILVA","instituicao":"IFS","area":"CI\u00caNCIAS EXATAS E DA TERRA","modalidade":"ORAL","colocacao":0},{"id":"13008","titulo":"EDUCA\u00c7\u00c3O EM SA\u00daDE: ABORDANDO PRIMEIROS SOCORROS EM ESCOLA P\u00daBLICA NO INTERIOR DE ALAGOAS","autores":"ALDO  DA SILVA OLIVEIRA, JOS\u00c9 EDMILSON  LACERDA J\u00daNIOR, MARIA  JOSE DOS SANTOS BARBOSA OLIVEIRA, MARIA LEYLLANE  MACENA DE LIRA","instituicao":"IFAL,  OUTROS","area":"CI\u00caNCIAS DA SA\u00daDE","modalidade":"ORAL","colocacao":0},{"id":"12996","titulo":"A DESINFORMATIZA\u00c7\u00c3O DOS EMPREENDIMENTOS HOTELEIROS NO MUN\u00cdCIPIO DE CANIND\u00c9-CE.","autores":"ALINE SANTOS FERREIRA, CARLOS HENRIQUE LEIT\u00c3O CAVALCANTE, MARIA CAMILA SANTOS MARTINS","instituicao":"IFCE","area":"CI\u00caNCIAS SOCIAIS APLICADAS","modalidade":"BANNER","colocacao":0},{"id":"12994","titulo":"EDUCA\u00c7\u00c3O EM SA\u00daDE SEXUAL PARA ADOLESCENTES SURDAS, ENTRE O SIL\u00caNCIO E A INFORMA\u00c7\u00c3O","autores":"M\u00c9RCIA ALC\u00c2NTARA FEITOSA VALEN\u00c7A, RONNY DIOGENES MENEZES, BRUNA KARLLA DA SILVA CAMPOS","instituicao":"IFPE","area":"CI\u00caNCIAS DA SA\u00daDE","modalidade":"ORAL","colocacao":0},{"id":"12993","titulo":"AVALIA\u00c7\u00c3O QUALITATIVA DO INDICADOR DE TR\u00c2NSITO EM CIDADES INTELIGENTES BASEADA NO MODELO DE MATURIDADE BR-SCMM","autores":"ISSAC ROBERTO FERREIRA, MARCILIO  SOUZA JUNIOR","instituicao":"IFAL","area":"CI\u00caNCIAS EXATAS E DA TERRA","modalidade":"BANNER","colocacao":0},{"id":"12987","titulo":"LEIHMANIOSE TEGUMENTAR E TEN\u00cdASE: A PREVEN\u00c7\u00c3O ATUANDO COMO M\u00c9TODO PARA A TRANSFORMA\u00c7\u00c3O NO COTIDIANO SOCIAL, CANT\u00c1 -  RORAIMA","autores":"Rayane Soares de Castro, Elayne da Silva Melo, Udine Garcia Benedetti","instituicao":"IFRR","area":"CI\u00caNCIAS DA SA\u00daDE","modalidade":"BANNER","colocacao":0},{"id":"12985","titulo":"INTERC\u00c2MBIO NO ENSINO T\u00c9CNICO INTEGRADO: UM ESTUDO DE CASO DO IFBA, CAMPUS DE SALVADOR","autores":"CL\u00c1UDIO ALBU\u00c9S ALVES DA SILVA, LORENNA  SANTOS VILAS BOAS, LUC\u00c9LIA  RAMOS ALC\u00c2NTARA, MATEUS  BARBOSA MACHADO","instituicao":"IFBA","area":"MULTIDISCIPLINAR","modalidade":"BANNER","colocacao":0},{"id":"12964","titulo":"TECNOLOGIAS ALTERNATIVAS PARA APROVEITAMENTO DE \u00c1GUAS NO SEMI\u00c1RIDO","autores":"KATHARINE TAVEIRA DE BRITO MEDEIROS, LUANDA MARIA SOUZA DA SILVA, NATAELY PEREIRA DA SILVA, T\u00c1SSIA  MELO","instituicao":"IFPB","area":"ENGENHARIAS","modalidade":"BANNER","colocacao":0},{"id":"12963","titulo":"TUDOVALE - GERENCIADOR DE DOA\u00c7\u00d5ES ONLINE","autores":"HUGO NUNES DE FREITAS, JHEYSSON SANTANA DA SILVA, NIVALDO  CARVALHO DE SOUSA, R\u00d4MULLO MORAIS MAIA","instituicao":"IFPI","area":"CI\u00caNCIAS SOCIAIS APLICADAS","modalidade":"BANNER","colocacao":0},{"id":"12959","titulo":"DETERMINA\u00c7\u00c3O DE MINERAIS EM \u00c1GUAS NATURAIS MINERAIS COMERCIALIZADAS EM PETROLINA-PE","autores":"TATIANE  DE OLIVEIRA XAVIER MACHADO","instituicao":"IF SERT\u00c3O-PE","area":"CI\u00caNCIAS AGR\u00c1RIAS","modalidade":"BANNER","colocacao":0},{"id":"12957","titulo":"CONSELHO MUNICIPAL DE ALIMENTA\u00c7\u00c3O ESCOLAR: UM ESPA\u00c7O DE REPRESENTA\u00c7\u00c3O SOCIAL NA GEST\u00c3O P\u00daBLICA","autores":"EMANUEL  JUSTO, FABIANE PEREIRA DE SOUSA, IDELFRAN DA SILVA EUSTAQUIO, LUMA KRISCYA CO\u00caLHO DE SOUSA","instituicao":"IFMA","area":"CI\u00caNCIAS SOCIAIS APLICADAS","modalidade":"BANNER","colocacao":0},{"id":"12947","titulo":"AVALIA\u00c7\u00c3O DO CONFORTO AMBIENTAL NAS SALAS DE AULA DA UNIVERISIDADE FEDERAL DE SERGIPE","autores":"FERNANDA  STINGELIN, GLAUBER  BARROS, JOCIMAR  RODRIGUES JUNIOR, L\u00cdVIA  VIEIRA","instituicao":"OUTROS,  UFS","area":"CI\u00caNCIAS BIOL\u00d3GICAS","modalidade":"BANNER","colocacao":0},{"id":"12940","titulo":"AN\u00c1LISE COMPARATIVA DAS DAS TEORIAS DE APRENDIZAGEM EM PIAGET E VYGOTSKY","autores":"BELMIRO GUILHERME LOPES, LOUIZE GABRIELA SILVA DE SOUZA, RUTH LOPES DE SOUSA, STEPHANIE RAQUEL GUILHERME LOPES","instituicao":"IFRN","area":"CI\u00caNCIAS HUMANAS","modalidade":"BANNER","colocacao":0},{"id":"12932","titulo":"MATERIAIS ALTERNATIVOS UTILIZADOS EM AULAS PR\u00c1TICAS NO ENSINO DE QU\u00cdMICA: UM ESTUDO SOBRE A SUA UTILIZA\u00c7\u00c3O EM ESCOLAS SEM LABORAT\u00d3RIOS","autores":"MARCIEL NASCIMENTO JUSTINO","instituicao":"IFMA","area":"CI\u00caNCIAS EXATAS E DA TERRA","modalidade":"BANNER","colocacao":0},{"id":"12912","titulo":"DIAGN\u00d3STICO AMBIENTAL DO RIO CORRENTE NAS PR\u00d3XIMIDADES DO PER\u00cdMETRO URBANO DA CIDADE DE CORRENTE - PI","autores":"ANA CARLA RIBEIRO MACIEL, ANA VAL\u00c9RIA ALVES RODRIGUES DO NASCIMENTO, BRUNA DE FREITAS IWATA, MILA OHANA MACIEL C\u00c9SAR, TANCIO GUTIER AILAN COSTA","instituicao":"IFPI","area":"MULTIDISCIPLINAR","modalidade":"BANNER","colocacao":0},{"id":"12908","titulo":"A I FEIRA DE INICA\u00c7\u00c3O CIENT\u00cdFICA DE CATU: SABERES E VIV\u00caNCIAS DE ESTUDANTES DA EDUCA\u00c7\u00c3O PROFISSIONAL","autores":"ALEXANDRA SOUZA DE CARVALHO, HENRIQUE CARDOSO SILVA, MARCELO SOUZA OLIVEIRA","instituicao":"IFBA","area":"MULTIDISCIPLINAR","modalidade":"BANNER","colocacao":0},{"id":"12904","titulo":"LIVRO DID\u00c1TICO DE QU\u00cdMICA: CRIT\u00c9RIOS DE SELE\u00c7\u00c3O A PARTIR DE PAR\u00c2METROS SUGERIDOS POR PROFESSORES E BASEADOS NO GUIA NACIONAL DO LIVRO DID\u00c1TICO","autores":"AMANDA DE CARVALHO SANTOS MENEZES","instituicao":"IFBA","area":"CI\u00caNCIAS HUMANAS","modalidade":"BANNER","colocacao":0},{"id":"12903","titulo":"DIAGN\u00d3STICO DA PRODU\u00c7\u00c3O AGR\u00cdCOLA NO ASSENTAMENTO NOVA JERUSAL\u00c9M, MUNIC\u00cdPIO DE MARAGOGI-AL","autores":"IZAILQUE CAROLINO DE OLIVEIRA, JAILSON DO CARMO ALVES, JONATHAS DA SILVA SANTOS, M\u00d4NICA  P\u00d4RTO","instituicao":"OUTROS","area":"CI\u00caNCIAS AGR\u00c1RIAS","modalidade":"BANNER","colocacao":0},{"id":"12899","titulo":"ESTUDO DO USO DO PODER TERMOEL\u00c9TRICO PARA ACOMPANHAMENTO DE FRAGILIZA\u00c7\u00c3O EM UM A\u00c7O","autores":"BRUNO RIBEIRO ARA\u00daJO","instituicao":"IFPB","area":"ENGENHARIAS","modalidade":"BANNER","colocacao":0},{"id":"12898","titulo":"A DID\u00c1TICA DA LITERATURA IMAGIN\u00c1RIA: UMA AN\u00c1LISE A PARTIR DE C.S.LEWIS","autores":"NATHAN  D'ALMEIDA ALVES DE OLIVEIRA","instituicao":"IFPB","area":"LINGU\u00cdSTICA, LETRAS E ARTES","modalidade":"BANNER","colocacao":0},{"id":"12897","titulo":"UTILIZA\u00c7\u00c3O DO BIODIGESTOR NA REDU\u00c7\u00c3O DE CARGAS POLUIDORAS EM RIOS DA GRANDE JO\u00c3O PESSOA - PB","autores":"ANDR\u00c9  LUIZ DA SILVA, KATYANE LIMA FERREIRA, MAGDALENA DUARTE COSTA, RAFAEL MARQUES DA SILVA LIMA","instituicao":"IFPB","area":"ENGENHARIAS","modalidade":"BANNER","colocacao":0},{"id":"12891","titulo":"AN\u00c1LISE E AVALIA\u00c7\u00c3O DOS ASPECTOS SOCIAIS E POL\u00cdTICOS DO PROEJA COMO POL\u00cdTICA P\u00daBLICA OFERTADA NO \u00c2MBITO DO INSTITUTO FEDERAL DO TOCANTINS","autores":"JOSE WELLINGTON ABREU PEREIRA","instituicao":"IFTO","area":"CI\u00caNCIAS SOCIAIS APLICADAS","modalidade":"BANNER","colocacao":0},{"id":"12890","titulo":"AVALIA\u00c7\u00c3O DE FONTES E DOSES DE F\u00d3SFORO SOBRE A PRODU\u00c7\u00c3O DE BIOMASSA DO FEIJ\u00c3O MACASSAR","autores":"JANDEILSON  ALVES DE ARRUDA, JOS\u00c9  LUC\u00cdNIO DE OLIVEIRA FREIRE, JOS\u00c9  WELLINGTON DE MEDEIROS ESTRELA, SEBASTIANA JOELMA  DE AZEVEDO SANTOS, VANDERL\u00c9IA FERNANDA  DOS SANTOS ARA\u00daJO","instituicao":"IFPB","area":"CI\u00caNCIAS AGR\u00c1RIAS","modalidade":"BANNER","colocacao":0},{"id":"12879","titulo":"REESTRUTURA\u00c7\u00c3O DE ARRANJO F\u00cdSICO EM IND\u00daSTRIA DE M\u00d3VEIS COM FOCO NA MELHORIA DA QUALIDADE: ESTUDO DE CASO EM MARCENARIA DE NATAL\/RN","autores":"ALINE DOS SANTOS BARBOSA, LEILTON CAVALCANTI DA SILVA, MICHELLE LUISE SOARES DA SILVA SILVEIRA, RENATA MICHELY DA SILVA NASCIMENTO, RODRIGO AUGUSTO DA SILVA PIMENTEL","instituicao":"IFRN","area":"ENGENHARIAS","modalidade":"BANNER","colocacao":0},{"id":"12873","titulo":"AVALIA\u00c7\u00c3O F\u00cdSICO-QU\u00cdMICA DE BEBIDA DE MARACUJ\u00c1 (PASSIFLORA EDULIS F. FLAVICARPA) ELABORADA COM SORO DE LEITE","autores":"TATIANE  DE OLIVEIRA XAVIER MACHADO","instituicao":"IF SERT\u00c3O-PE","area":"CI\u00caNCIAS AGR\u00c1RIAS","modalidade":"BANNER","colocacao":0},{"id":"12870","titulo":"AN\u00c1LISE QUALIQUANTITATIVA DOS N\u00cdVEIS DE RU\u00cdDOS EMITIDOS NOS TRANSPORTES COLETIVOS DA CIDADE DE CAMPINA GRANDE-PB","autores":"ROMILDO  LIMA SOUZA","instituicao":"IFPB","area":"CI\u00caNCIAS DA SA\u00daDE","modalidade":"ORAL","colocacao":0},{"id":"12868","titulo":"A ESCOLA E O RELACIONAMENTO HOMOAFETIVO","autores":"ELZA  SOUZA","instituicao":"IFPA","area":"CI\u00caNCIAS SOCIAIS APLICADAS","modalidade":"BANNER","colocacao":0},{"id":"12866","titulo":"PR\u00c1TICAS DE LETRAMENTO DIGITAL E O USO DO BLOG EM AULAS DE L\u00cdNGUA INGLESA: UM RELATO DE EXPERI\u00caNCIA","autores":"JANICE CHIANCA  ARA\u00daJO SILVA, JOS\u00c9 ANDR\u00c9  DANTAS PEREIRA, L\u00cdVYA MARIA  GOMES DE MEDEIROS, MIRELLY KAROLINNY  DE MELO MEIRELES, PAULO V\u00cdTOR  DE MEDEIROS BRITO","instituicao":"IFRN","area":"LINGU\u00cdSTICA, LETRAS E ARTES","modalidade":"BANNER","colocacao":0},{"id":"12864","titulo":"ATIVIDADE DE FAUNA DO SOLO EM SISTEMAS CULTIVADOS NA ZONA DA MATA DE ALAGOAS","autores":"G\u00c9SSICA FIGUEREDO MATIAS, JOVENTINO  FERNANDES MOREIRA, KAMILLA PINHEIRO CACHATE","instituicao":"IFAL","area":"CI\u00caNCIAS AGR\u00c1RIAS","modalidade":"BANNER","colocacao":0},{"id":"12860","titulo":"JOGO ARREUG: ESTAT\u00c9GIA PARA ELUCIDA\u00c7\u00c3O DAS PROPRIEDADES PERI\u00d3DICAS","autores":"MERCIA  DE SOUSA BRITO","instituicao":"IFBA","area":"ENGENHARIAS","modalidade":"BANNER","colocacao":0},{"id":"12856","titulo":"AN\u00c1LISE DO APEGO AFETIVO, DEPEND\u00caNCIA E IDENTIDADE NA COMUNIDADE IND\u00cdGENA CAT\u00da DOS ELEOT\u00c9RIOS","autores":"JOSILENE  ALVES DE SOUZA, MARIA ANALICE ANT\u00d4NIO DA  SILVA, M\u00c1RCIO MARREIRO DAS  CHAGAS, S\u00c9RGIO  MARQUES J\u00daNIOR","instituicao":"IFRN","area":"CI\u00caNCIAS SOCIAIS APLICADAS","modalidade":"BANNER","colocacao":0},{"id":"12843","titulo":"PROFISSIONALIZA\u00c7\u00c3O OU QUALIDADE DE ENSINO: A BUSCA DOS ALUNOS PELO IFPB","autores":"CAROLINA NIC\u00c1CIA OLIVEIRA ROCHA, EDUARDA DE LIMA BARBOSA","instituicao":"IFPB","area":"LINGU\u00cdSTICA, LETRAS E ARTES","modalidade":"ORAL","colocacao":0},{"id":"12842","titulo":"T\u00c9CNICA N\u00c3O DESTRUTIVA PARA ACOMPANHAMENTO DE FASE FERRITA","autores":"SR. RUFINO MARQUES","instituicao":"IFPB","area":"ENGENHARIAS","modalidade":"BANNER","colocacao":0},{"id":"12839","titulo":"PESQUISAS ORAIS PARA OBSERVAR IMPACTOS SOCIO-ECONOMICOS EM BUSCA DO RESGATE HIST\u00d3RICO DE MURICI A PARTIR DA ENCHENTE DE 2010: CONCIENTIZANDO A POLULA\u00c7\u00c3O DO MUNICIPIO A CERCA DO CASO","autores":"BRUNO CARVALHO DA SILVA","instituicao":"IFAL","area":"CI\u00caNCIAS HUMANAS","modalidade":"BANNER","colocacao":0},{"id":"12835","titulo":"SISTEMA DE MONITORAMENTO DE TEMPERATURA E UMIDADE","autores":"ILTON LUIZ BARBACENA, LARYSSA MARIA DE SOUSA DUARTE, ROBERO  EUG\u00caNIO RODRIGUES","instituicao":"IFPB","area":"ENGENHARIAS","modalidade":"BANNER","colocacao":0},{"id":"12832","titulo":"RISCO DE ENCHENTE E INUNDA\u00c7\u00c3O NA REGI\u00c3O DO CRISTO REDENTOR E CRUZ DAS ARMAS \u00c0S MARGENS DO RIO JAGUARIBE EM JO\u00c3O PESSOA, PB","autores":"ALEXANDRE FONSECA D\u0092ANDREA, H\u00c9LDER CAVALCANTE NASCIMENTO, JANAINE SOUZA DOS SANTOS, ROSILENE GOMES NASCIMENTO","instituicao":"IFPB","area":"CI\u00caNCIAS SOCIAIS APLICADAS","modalidade":"ORAL","colocacao":0},{"id":"12831","titulo":"O ENSINO E A PR\u00c1TICA DA BIOLOGIA NA FORMA\u00c7\u00c3O DOCENTE: UMA DISCUSS\u00c3O APOIADA NA VIV\u00caNCIA DO EST\u00c1GIO NO MUSEU OCEANOGR\u00c1FICO UNIVALI","autores":"Anderson Lopes Klipel, Leidiane Michelen Ara\u00fajo Faria, Sirlene Carvalho de Oliveira, Lucimar de Freitas Novais, Val\u00e9ria Ferreira de Aguiar","instituicao":"IFRO","area":"CI\u00caNCIAS HUMANAS","modalidade":"BANNER","colocacao":0},{"id":"12828","titulo":"ALFACE HIDROP\u00d4NICA CULTIVADA COM SOLU\u00c7\u00d5ES NUTRITIVAS ALTERNATIVAS AO USO DE FERTILIZANTES MINERAIS A BASE DE NITRATOS","autores":"LEANDRO CEC\u00cdLIO MATTE, LUANA MARINA PEREIRA GOIS, RITIELLI  GUIMAR\u00c3ES FERRARI","instituicao":"IFRO","area":"CI\u00caNCIAS AGR\u00c1RIAS","modalidade":"BANNER","colocacao":0},{"id":"12826","titulo":"ENDEMIAS, UMA QUEST\u00c3O SOCIAL: EDUCA\u00c7\u00c3O PARA PREVEN\u00c7\u00c3O DA MAL\u00c1RIA, DENGUE, AMEB\u00cdASE E GIARD\u00cdASE NO MUNIC\u00cdPIO DO CANT\u00c1-RORAIMA","autores":"ELAYNE SILVA MELO","instituicao":"IFRR","area":"CI\u00caNCIAS DA SA\u00daDE","modalidade":"BANNER","colocacao":0},{"id":"12824","titulo":"ACESSIBILIDADE \u00c9 PARA TODOS.","autores":"JIOVANE ANDERSON DA SILVA RIBEIRO","instituicao":"IFRO","area":"CI\u00caNCIAS SOCIAIS APLICADAS","modalidade":"BANNER","colocacao":0},{"id":"12805","titulo":"DIAGNOSTICO DAS CONDI\u00c7\u00d5ES DE USO E OCUPA\u00c7\u00c3O DAS MARGENS DO RIO ACARA\u00da, LOCALIZADO NO MUNIC\u00cdPIO DE CRUZ-CE, COM VISTA \u00c0 ELABORA\u00c7\u00c3O DE UM PROGRAMA DE EDUCA\u00c7\u00c3O AMBIENTAL","autores":"ADRIANA SARA DA SILVA, ELIZABETH DE ARA\u00daJO CAVALCANTE, ERL\u00c2NDIA M\u00c1RCIA VASCONCELOS, JORGENA DE ALMEIDA JORGE BENEVIDES, VERA L\u00daCIA SOUSA","instituicao":"IFCE","area":"CI\u00caNCIAS BIOL\u00d3GICAS","modalidade":"BANNER","colocacao":0},{"id":"12801","titulo":"LUDICIDADE NO ENSINO DE QU\u00cdMICA PARA SURDOS: UMA APRENDIZAGEM MEDIADA PELA VIS\u00c3O","autores":"ANTONIO RICARDO ARAUJO GON\u00c7ALVES, EVERSON DOS SANTOS TEIXEIRA, HENRIQUE CARDOSO SILVA, SINARA  SILVA NEVES","instituicao":"IFBA","area":"CI\u00caNCIAS HUMANAS","modalidade":"BANNER","colocacao":0},{"id":"12788","titulo":"AN\u00c1LISE DO PERFIL DOS ESTUDANTES DO CURSO DE ENGENHARIA CIVIL DO IFPB \u0096 CAMPUS CAJAZEIRAS: EXPECTATIVA DE ATUA\u00c7\u00c3O PROFISSIONAL","autores":"C\u00cdCERO MARCIANO DA SILVA SANTOS, FRANCISCO FELIPE PEDROSA BEZERRA, PAULENA ARAUJO ARAUJO SANTANA, ROBSON ARRUDA DOS SANTOS","instituicao":"IFPB","area":"MULTIDISCIPLINAR","modalidade":"BANNER","colocacao":0},{"id":"12786","titulo":"DISPOSITIVO DE ACIONAMENTO REMOTO PARA SISTEMA DE BOMBEAMENTO DE \u00c1GUA RESIDENCIAL","autores":"ERIC SANTANA FERREIRA, EVADIO PERREIRA FILHO, NELSON LUIZ  DA SILVA OLIVEIRA, THIAGO  DA SILVA RODRIGUES","instituicao":"IFPB,  OUTROS","area":"ENGENHARIAS","modalidade":"BANNER","colocacao":0},{"id":"12782","titulo":"ROBOIFBA: AMBIENTE DE DIFUS\u00c3O DA ROB\u00d3TICA EDUCACIONAL","autores":"ANDREA C\u00c1SSIA PEIXOTO BITENCOURT, HUGO THOM\u00c1S D'ALMEIDA E MENDES, JUSTINO  MEDEIROS DE ARA\u00daJO, LORENNA SANTOS VILAS BOAS","instituicao":"IFBA","area":"MULTIDISCIPLINAR","modalidade":"BANNER","colocacao":0},{"id":"12780","titulo":"A AQUISI\u00c7\u00c3O DE L\u00cdNGUAS ADICIONAIS ATRAV\u00c9S DE RECURSOS MULTIMODAIS: O AUDIOVISUAL COMO MEDIADOR DA APRENDIZAGEM","autores":"ANA CAROLINE PEREIRA SILVA, RONNY DIOGENES MENEZES","instituicao":"IFPB,  IFPE","area":"LINGU\u00cdSTICA, LETRAS E ARTES","modalidade":"BANNER","colocacao":0},{"id":"12778","titulo":"DIFERENTES POTENCIAIS OSM\u00d3TICOS SOBRE  O DESENVOLVIMENTO DO FEIJ\u00c3O ARIGOZINHO","autores":"FABIO BATISTA LIMA","instituicao":"IFRO","area":"CI\u00caNCIAS AGR\u00c1RIAS","modalidade":"BANNER","colocacao":0},{"id":"12775","titulo":"TECENDO A VALORIZA\u00c7\u00c3O DO PATRIM\u00d4NIO CULTURAL EM MACEI\u00d3","autores":"GABRIELA BATISTA SILVA, MAR\u00cdLIA ALVIM SILVA","instituicao":"IFAL","area":"MULTIDISCIPLINAR","modalidade":"BANNER","colocacao":0},{"id":"12774","titulo":"PROGRAMA PR\u00d3-EQUIDADE DE G\u00caNERO E RA\u00c7A: POSSIBILIDADES E DESAFIOS NO INSTITUTO FEDERAL DE ALAGOAS","autores":"ARYANE VITORIA PODEROSO DANTAS, BARBARA TEREZA BRAND\u00c3O GUERREIRO BARBOSA, DHYEGO SILVA MEDEIROS, LAYANE VICTORIA ANANIAS DA SILVA, MARIANE CRISTINE SILVA BASTOS","instituicao":"IFAL","area":"CI\u00caNCIAS HUMANAS","modalidade":"ORAL","colocacao":0},{"id":"12768","titulo":"DESENVOLVIMENTO DE ROB\u00d4 SEGUIDOR DE LINHA E AN\u00c1LISE DE FUNCIONAMENTO COM DIFERENTES TIPOS DE SENSORES","autores":"LAIANE ROCHA MAC\u00c1RIO, LUCAS NUNES PEREIRA, LUCAS DE JESUS OLIVEIRA, VICTOR HENRIQUE MOTA MACEDO GUIRRA, WILLIAM GUTERRES OLIVEIRA","instituicao":"IFBA","area":"ENGENHARIAS","modalidade":"BANNER","colocacao":0},{"id":"12763","titulo":"C\u00c1LCULO DO CORTE SUSTENT\u00c1VEL DE \u00c1RVORES USANDO UM PROGRAMA EM C++: UMA APLICA\u00c7\u00c3O DA \u00c1LGEBRA LINEAR","autores":"BRUNA DO CARMO PEREIRA, HENRIQUE COSTA FAGUNDES, POLYANE ALVES SANTOS, RAPHAELA NUNES PEREIRA, SEZIBIO KAUAN DE LIMA NUNES","instituicao":"IFBA","area":"ENGENHARIAS","modalidade":"ORAL","colocacao":0},{"id":"12756","titulo":"COLABORE: SISTEMA WEB DE RECRUTAMENTO DE COLABORADORES","autores":"JOABE PINHEIRO DA SILVA, LEANDRO LOPES RAMOS, PABLO FREIRE MATOS","instituicao":"IFBA","area":"CI\u00caNCIAS EXATAS E DA TERRA","modalidade":"BANNER","colocacao":0},{"id":"12755","titulo":"UMA CONTRIBUI\u00c7\u00c3O AO ESTUDO DE MOTORES EL\u00c9TRICOS DE KEPPE E BEDINI","autores":"GESSE VIEIRA BARROS, PAULO HENRIQUE FONSECA, SAMUEL RIBEIRO ABREU","instituicao":"IFPB","area":"ENGENHARIAS","modalidade":"BANNER","colocacao":0},{"id":"12753","titulo":"AGRICULTURA ORG\u00c2NICA COM ENFOQUE NA PRODU\u00c7\u00c3O SUSTENT\u00c1VEL DE HORTALI\u00c7AS: ESTUDO DE CASO POVOADO TRANSARAGUAIA","autores":"ERICA RIBEIRO SIMONETTI, GASPAR FERREIRA DA SILVA, PALOMA CASTRO ABREU, \u00c9RICA  CHAVES","instituicao":"IFTO","area":"CI\u00caNCIAS AGR\u00c1RIAS","modalidade":"BANNER","colocacao":0},{"id":"12747","titulo":"DESENVOLVIMENTO DE LITHOTHAMNIUM SP PARA O SEMI\u00c1RIDO IRRIGADO: GRANULOMETRIA, DOSES E VIA DE APLICA\u00c7\u00c3O NA CULTURA DO TOMATE","autores":"B\u00c1RBARA DE C\u00c1SSIA DA ROCHA GORGONIO","instituicao":"IF SERT\u00c3O-PE","area":"CI\u00caNCIAS AGR\u00c1RIAS","modalidade":"ORAL","colocacao":0},{"id":"12745","titulo":"VULNERABILIDADE SOCIOAMBIENTAL: UMA AN\u00c1LISE SOCIOPOL\u00cdTICA E AMBIENTAL DO BAIRRO JO\u00c3O CABRAL, JUAZEIRO DO NORTE\/CE","autores":"BRENDA TAMIRES CONCEI\u00c7\u00c3O E S\u00c1, CIEUSA MARIA CALOU E PEREIRA, ONESIA VIEIRA XAVIER","instituicao":"IFCE","area":"ENGENHARIAS","modalidade":"BANNER","colocacao":0},{"id":"12744","titulo":"DIAGN\u00d3STICO DAS CONDI\u00c7\u00d5ES OCUPACIONAIS DA FEIRA LIVRE DA CIDADE DE CEAR\u00c1-MIRIM\/RN","autores":"CYBELLE  TEIXEIRA MARQUES","instituicao":"IFRN","area":"CI\u00caNCIAS BIOL\u00d3GICAS","modalidade":"BANNER","colocacao":0},{"id":"12743","titulo":"UTILIZA\u00c7\u00c3O DE RECURSO TECNOL\u00d3GICO COMO SUBS\u00cdDIO NO ENSINO DE ANATOMIA VEGETAL PARA O ENSINO M\u00c9DIO T\u00c9CNICO INTEGRADO DO IFAM","autores":"K\u00c9SEDE DA SILVA PEREIRA, LILIAN LOREN DOS ANJOS DO CANTO, MARIA MATILDE DA SILVA CARVALHO, POLIANA ROVERSI GENOVESE MARCOMINI","instituicao":"IFAM","area":"CI\u00caNCIAS HUMANAS","modalidade":"BANNER","colocacao":0},{"id":"12741","titulo":"PLATAFORMA PARA AUTOMA\u00c7\u00c3O RESIDECIAL","autores":"ADEMAR  VIRGOLINO DA SILVA NETTO, LEANDRO  FERREIRA DA SILVA","instituicao":"IFPE","area":"ENGENHARIAS","modalidade":"BANNER","colocacao":0},{"id":"12736","titulo":"PRODU\u00c7AO DE DERIVADO DO IBUPROFENO ATRAV\u00c9S DE REA\u00c7AO DE ESTERIFICA\u00c7AO DE FISHER E SUA A\u00c7AO BIOLOGICA FRENTE \u00c1 PRAGA ACANTHOSCELIDES OBTECTU, O GORGULHO DO FEIJ\u00c3O COMUM PHASEOLUS VULGARIS","autores":"EDSON DOS SANTOS ALVES, FRANCISCO FELIPE MAIA DA SILVA","instituicao":"IFRN","area":"CI\u00caNCIAS EXATAS E DA TERRA","modalidade":"BANNER","colocacao":0},{"id":"12735","titulo":"ESTIMA\u00c7\u00c3O DE ESTADOS EM REDES DE DISTRIBUI\u00c7\u00c3O DE ENERGIA","autores":"JAQUELINE  AMANDA CARDOSO BITTENCOURT MORAES","instituicao":"IFMA","area":"ENGENHARIAS","modalidade":"BANNER","colocacao":0},{"id":"12733","titulo":"T\u00c9CNICA DE TRANSPOSI\u00c7\u00c3O DID\u00c1TICA PARA O ESTUDO DA FISIOLOGIA DOS ANF\u00cdBIOS E R\u00c9PTEIS","autores":"MARIA HELENA ALVES","instituicao":"IFPB","area":"CI\u00caNCIAS BIOL\u00d3GICAS","modalidade":"BANNER","colocacao":0},{"id":"12727","titulo":"AN\u00c1LISE COMPARATIVA DAS OPINI\u00d5ES DE INDIV\u00cdDUOS COM DIFERENTES N\u00cdVEIS DE ESCOLARIDADE A RESPEITO DA UTILIZA\u00c7\u00c3O DE ANIMAIS COMO COBAIAS EM EXPERIMENTOS LABORATORIAIS","autores":"AMAUR\u00cdCIO LOPES ROCHA BRAND\u00c3O, FRANCISCA WILIANA DE LIMA AMORIM","instituicao":"IFCE","area":"MULTIDISCIPLINAR","modalidade":"BANNER","colocacao":0},{"id":"12721","titulo":"CARACTERIZA\u00c7\u00c3O F\u00cdSICO-QU\u00cdMICA DE SUCO MISTO DE ACEROLA (MALPIGHIA EMARGINATA L.) COM VINAGREIRA (HIBISCUS SABDARIFFA L.)","autores":"CEC\u00cdLIA  PEREIRA, DALVA  PEREIRA, ISABELA  CORDEIRO, MANOEL  MARQUES, RENATA  FREITAS","instituicao":"IFMA,  IFPI","area":"CI\u00caNCIAS AGR\u00c1RIAS","modalidade":"BANNER","colocacao":0},{"id":"12718","titulo":"RIOS URBANOS: ELO AMBIENTAL ENTRE SALVADOR E A BA\u00cdA DE TODOS OS SANTOS \u0096 BRASIL","autores":"CASSIO DE JESUS VIANA, JULIANA PEREIRA PETRONILIO DOS SANTOS, PLINIO MARTINS FALC\u00c3O","instituicao":"IFBA","area":"CI\u00caNCIAS HUMANAS","modalidade":"BANNER","colocacao":0},{"id":"12714","titulo":"LEVANTAMENTO DO MODELO DA TENS\u00c3O DE  FORNECIMENTO E DO FATOR DE POT\u00caNCIA UTILIZANDO  ESTIMADORES RECURSIVOS","autores":"EDERSON  SANTOS","instituicao":"IFPA","area":"ENGENHARIAS","modalidade":"ORAL","colocacao":0},{"id":"12710","titulo":"DESEMPENHO AGRON\u00d4MICO DE GEN\u00d3TIPOS DE FEIJ\u00c3O-CAUPI EM VIT\u00d3RIA DA CONQUISTA, BAHIA","autores":"EVERARDES  P\u00daBLIO J\u00daNIOR, OTONIEL MAGALH\u00c3ES MORAIS, SAMILE NAIANE GON\u00c7ALVES DE JESUS, UBIRATAN OLIVEIRA SOUZA, UESLEI BRUNO CARDOSO MEDEIROS","instituicao":"OUTROS","area":"CI\u00caNCIAS AGR\u00c1RIAS","modalidade":"BANNER","colocacao":0},{"id":"12705","titulo":"EFIC\u00c1CIA DA IVERMECTINA NO CONTROLE DE PARASITAS GASTROINTESTINAIS EM OVINOS NO SEMI\u00c1RIDO PARAIBANO","autores":"AMA\u00cdRA CASIMIRO DO NASCIMENTO, AM\u00c9LIA LIZZIANE LEITE DUARTE, JOS\u00c9 GABRIEL GON\u00c7ALVES LINS, SERGINARA DAVID RODRIGUES, THALLES LUAN ABRANTES FERREIRA","instituicao":"IFPB","area":"CI\u00caNCIAS AGR\u00c1RIAS","modalidade":"BANNER","colocacao":0},{"id":"12700","titulo":"CONTRIBUI\u00c7\u00d5ES E LIMITA\u00c7\u00d5ES DA INICIA\u00c7\u00c3O CIENT\u00cdFICA PARA A FORMA\u00c7\u00c3O PROFISSIONAL E CONSTRU\u00c7\u00c3O DO CONHECIMENTO DE QU\u00cdMICA DE ALUNOS DO ENSINO M\u00c9DIO INTEGRADO \u0096 ESTUDO DE CASO DO IFCE - CAMPUS UMIRIM","autores":"ANA PAULA AQUINO BENIGNO, ANT\u00d4NIA HARESSA  OLIVEIRA DOS SANTOS, JOS\u00c9 DAVI FERREIRA DA SILVA NOGUEIRA, PAULO CESAR COSTA DE OLIVEIRA, REBECA DE CASTRO SALES","instituicao":"IFCE,  OUTROS","area":"CI\u00caNCIAS EXATAS E DA TERRA","modalidade":"BANNER","colocacao":0},{"id":"12697","titulo":"AN\u00c1LISE DO GERENCIAMENTO ESTRAT\u00c9GICO SOCIOAMBIENTAL DO RESTAURANTE UNIVERSIT\u00c1RIO DA UNIVERSIDADE FEDERAL DE SERGIPE","autores":"FERNANDA  STINGELIN, GLAUBER  BARROS, JOCIMAR  RODRIGUES JUNIOR, L\u00cdVIA  VIEIRA","instituicao":"OUTROS,  UFS","area":"ENGENHARIAS","modalidade":"BANNER","colocacao":0},{"id":"12690","titulo":"DESENVOLVIMENTO DE PROT\u00d3TIPO DE ILUMINA\u00c7\u00c3O POR LED RGB UTILIZANDO MODULA\u00c7\u00c3O PWM","autores":"FRANCISCO JOS\u00c9 ALVES AQUINO, F\u00c1BIO BARROSO BRITO, POLYCARPO SOUZA NETO, WELLINGTON DANTAS ALMEIDA","instituicao":"IFCE","area":"ENGENHARIAS","modalidade":"BANNER","colocacao":0},{"id":"12687","titulo":"PRODU\u00c7\u00c3O DE BIOMASSA DE BAMBU IRRIGADO E EFICI\u00caNCIA DO USO DA \u00c1GUA EM TR\u00caS ESPA\u00c7AMENTOS DE PLANTIO","autores":"DANIEL  SANTANA COLARES","instituicao":"IFTO","area":"CI\u00caNCIAS AGR\u00c1RIAS","modalidade":"BANNER","colocacao":0},{"id":"12686","titulo":"A PERSPECTIVA DOS \u00cdNDIOS DA ALDEIA KANIND\u00c9 DE ARATUBA SOBRE DOCES TRADICIONAIS IND\u00cdGENAS","autores":"ANNA \u00c9RIKA FERREIRA LIMA, ANTONIO BEZERRA LEITE JUNIOR, ANTONIO BRENO OLIVEIRA SILVA","instituicao":"IFCE","area":"MULTIDISCIPLINAR","modalidade":"BANNER","colocacao":0},{"id":"12684","titulo":"METODOLOGIAS PARA O ENSINO DE CI\u00caNCIAS: DESAFIOS DE DOCENTES EM ESCOLAS P\u00daBLICAS DE UM MUNIC\u00cdPIO DE ALAGOAS \u0096 BRASIL","autores":"MARIA LUSIA DE MORAIS BELO BEZERRA","instituicao":"IFAL","area":"CI\u00caNCIAS HUMANAS","modalidade":"BANNER","colocacao":0},{"id":"12683","titulo":"A MANIPULA\u00c7\u00c3O DE MAT\u00c9RIAS-PRIMAS NATURAIS: AS PROPRIEDADES DA QU\u00cdMICA TRANSG\u00caNICA E O CONSEQUENTE DESFECHO MERCADOL\u00d3GICO","autores":"JEFERSON ARA\u00daJO ALMEIDA, JHONATAN SANTOS PINTO, MARCIA SEP\u00daLVIDA DO VALE","instituicao":"IFTO","area":"CI\u00caNCIAS EXATAS E DA TERRA","modalidade":"BANNER","colocacao":0},{"id":"12682","titulo":"CRIA\u00c7\u00c3O DE UM BANCO DE DADOS PARA APOIAR O MAPEAMENTO GEOT\u00c9CNICO DA REGI\u00c3O DO CARIRI ATRAV\u00c9S DE ENSAIOS PARA APLICA\u00c7\u00c3O EM DIMENSIONAMENTO DE PAVIMENTOS","autores":"JULIETTE  MACENA DE SOUZA","instituicao":"IFCE","area":"ENGENHARIAS","modalidade":"ORAL","colocacao":0},{"id":"12678","titulo":"HANSEN\u00cdASE EM A\u00c7AIL\u00c2NDIA: INCID\u00caNCIA E CARACTER\u00cdSTICAS DOS CASOS NOTIFICADOS NO PER\u00cdODO DE 2010 A 2015","autores":"ELIANE CARDOSO DE ARA\u00daJO, HELEN  ROSENO, JHON VITOR FERRREIRA DE LIMA","instituicao":"IFMA","area":"CI\u00caNCIAS DA SA\u00daDE","modalidade":"BANNER","colocacao":0},{"id":"12676","titulo":"A IMPORT\u00c2NCIA E INFLU\u00caNCIA DA IMPLANTA\u00c7\u00c3O DE UM ENSINO DE QUALIDADE: UMA AN\u00c1LISE DAS TAXAS DE INGRESSANTES NO CURSO DE ENGENHARIA AMBIENTAL","autores":"GRASIELE  DE OLIVEIRA CRUZ, KAIQUE  BRITO MOREIRA, LARA DE OLIVEIRA CARVALHO, MANOEL MESSIAS COUTINHO MEIRA, POLYANE  ALVES SANTOS","instituicao":"IFBA","area":"CI\u00caNCIAS HUMANAS","modalidade":"BANNER","colocacao":0},{"id":"12671","titulo":"DETERMINA\u00c7\u00c3O DE AS, BA, MO E NI EMPREGANDO ICP OES EM AMOSTRAS DE LEGUMINOSAS PRODUZIDAS NO ESTADO DA BAHIA, BRASIL","autores":"DANIELE VALVERDE JESUS, LUIZA SANTANA SOUZA, MARI\u00c2NGELA VIEIRA SILVA, SANDRA REGINA COSTA, WAGNA PILER SANTOS","instituicao":"IFBA,  UNEB","area":"CI\u00caNCIAS EXATAS E DA TERRA","modalidade":"BANNER","colocacao":0},{"id":"12670","titulo":"Determina\u00e7\u00e3o de fen\u00f3is totais e atividade antioxidante da pr\u00f3polis vermelha de  Alagoas durante estudo de sazonalidade","autores":"Rod\u00f4lfo Elleson dos Santos Arruda, Jos\u00e9 Marcos dos Santos Oliveira, Sabrina Ambr\u00f3sio de Lima Souza, Irinaldo Diniz Bas\u00edlio J\u00fanior, Ticiano Gomes do Nascimento","instituicao":"UFAL","area":"CI\u00caNCIAS DA SA\u00daDE","modalidade":"BANNER","colocacao":0},{"id":"12668","titulo":"PROJETO DE EXTENS\u00c3O MINICURSO HORTA NA ESCOLA","autores":"EMMANUELE RIBEIRO DE MENDON\u00c7A, NAYARA STEFANYE LOPES DE ARA\u00daJO, PAULA DAIANY DE FREITAS SILVA","instituicao":"IFPE,  OUTROS","area":"MULTIDISCIPLINAR","modalidade":"BANNER","colocacao":0},{"id":"12664","titulo":"AVALIA\u00c7\u00c3O DA GEST\u00c3O DE MEIOS E MATERIAIS DE UM HOSPITAL UNIVERSIT\u00c1RIO FEDERAL DO NORDESTE: A UTILIZA\u00c7\u00c3O DA LOG\u00cdSTICA COMO FERRAMENTA PROPULSORA NA EFICI\u00caNCIA DAS ATRIBUI\u00c7\u00d5ES DO ALMOXARIFADO HOSPITALAR","autores":"NAYARA  SANTANA","instituicao":"IFRN","area":"ENGENHARIAS","modalidade":"BANNER","colocacao":0},{"id":"12662","titulo":"UMA VIS\u00c3O GERAL SOBRE BUSCAS SEM\u00c2NTICAS E SEUS MECANISMOS","autores":"JOC\u00c9LIA DA HORA OLIVEIRA BARBOSA, N\u00c9LIO FRAZ\u00c3O CHAVES","instituicao":"IFPB,  OUTROS","area":"CI\u00caNCIAS EXATAS E DA TERRA","modalidade":"BANNER","colocacao":0},{"id":"12659","titulo":"FABRICA\u00c7\u00c3O DE UMA CAIXA DE REDU\u00c7\u00c3O PARA ADAPTA\u00c7\u00c3O DE UMA BANCADA EXPERIMENTAL DESTINADA A AN\u00c1LISE PREDITIVA DE FALHAS","autores":"LEONARDO JOS\u00c9 CAVALCANTE VASCONCELOS, ARLESON KENNEDI FRAN\u00c7A DOS SANTOS, ANDERSON VIN\u00cdCIUS DE SOUZA SILVA, HUGO AUGUSTO MARINHO MOREIRA, ALEXANDER PATRICK CHAVES DE SENA","instituicao":"IFPE","area":"ENGENHARIAS","modalidade":"BANNER","colocacao":0},{"id":"12653","titulo":"CONSUMO CONSCIENTE EM DEBATE","autores":"ANDRE LUIZ FERREIRA, ANDRE LUIZ SANTOS, GABRIELE  FERREIRA, JANAINA GOMES SOARES","instituicao":"IFAL","area":"MULTIDISCIPLINAR","modalidade":"BANNER","colocacao":0},{"id":"12651","titulo":"COMPOSI\u00c7\u00c3O BROMATOL\u00d3GICA DE GEN\u00d3TIPOS DE GIRASSOL","autores":"ARIOMAR RODRIGUES DOS SANTOS, AURELIANO JOS\u00c9 VIEIRA PIRES, NAYARA  VIANA, PHELIPE SILVA RODRIGUES","instituicao":"IF BAIANO,  IFBA,  UESB,  UNIVASF","area":"CI\u00caNCIAS AGR\u00c1RIAS","modalidade":"BANNER","colocacao":0},{"id":"12636","titulo":"ESTUDO COMPARATIVO DOS PROCEDIMENTOS DE DOSAGEM IPT-USP E ACI","autores":"ADRIANO  SOUSA SANTOS, DU\u00cdLIO  HELFENSTENS PENQUES DA SILVA, LUCAS  DAMACENO PEREIRA E SILVA, MOACYR  SALLES NETO, RAYCA  SABRINA CAETANO","instituicao":"IFTO","area":"ENGENHARIAS","modalidade":"BANNER","colocacao":0},{"id":"12631","titulo":"DESENVOLVIMENTO DE SISTEMAS DE CONTROLE DE VACINA\u00c7\u00c3O PARA BOVINOS","autores":"JOHN DAVID DE MENEZES NUNES","instituicao":"IFRO","area":"MULTIDISCIPLINAR","modalidade":"BANNER","colocacao":0},{"id":"12619","titulo":"QUEM EU SOU? ONDE ESTOU? O OLHAR DOCENTE SOBRE A EDUCA\u00c7\u00c3O PROFISSIONAL E O CURRICULO INTEGRADO NO IFMA.","autores":"CUNHA AGUIAR CUNHA","instituicao":"IFMA","area":"CI\u00caNCIAS HUMANAS","modalidade":"ORAL","colocacao":0},{"id":"12608","titulo":"INFLU\u00caNCIA DE SULFATO DE AM\u00d4NIO NA FERMENTA\u00c7\u00c3O DE RES\u00cdDUO AGROINDUSTRIAL PARA PRODU\u00c7\u00c3O DE \u00c1CIDO C\u00cdTRICO","autores":"ALYNE  VASCONCELOS CAVALCANTE, CARLOS RONALD PESSOA WANDERLEY, GL\u00d3RIA  MARINHO, KELLY  RODRIGUES, NATH\u00c1LIA  ARA\u00daJO MAGALH\u00c3ES","instituicao":"IFCE","area":"CI\u00caNCIAS BIOL\u00d3GICAS","modalidade":"BANNER","colocacao":0},{"id":"12607","titulo":"POL\u00cdTICAS DE SEGURAN\u00c7A DA INFORMA\u00c7\u00c3O: UMA INVESTIGA\u00c7\u00c3O SOBRE O GERENCIAMENTO DA SEGURAN\u00c7A DA INFORMA\u00c7\u00c3O NA PERSPECTIVA DE EMPRESAS DE M\u00c9DIO PORTE DE PARA\u00cdSO DO TOCANTINS","autores":"BRUNNA CAROLINE DO CARMO MOUR\u00c3O, GISLAINE PEREIRA SALES, HALLEM STEFANI TAVARES RODRIGUES ROCHA, THATIANE DE OLIVEIRA ROSA","instituicao":"IFTO","area":"CI\u00caNCIAS EXATAS E DA TERRA","modalidade":"BANNER","colocacao":0},{"id":"12603","titulo":"A EXTENS\u00c3O COMO ATIVIDADE FORMATIVA NO ENSINO T\u00c9CNICO","autores":"BRUNO RODRIGUES DA MATA, ELIELMA SANTANA FERNANDES","instituicao":"IFBAIANO  ","area":"MULTIDISCIPLINAR","modalidade":"ORAL","colocacao":0},{"id":"12598","titulo":"PERCEP\u00c7\u00c3O DOS DISCENTES SOBRE O DESPERD\u00cdCIO DE \u00c1GUA EM ESCOLA MUNICIPAL DE 1\u00ba GRAU EM FORMOSA DO RIO PRETO - BA","autores":"BRUNA DE FREITAS IWATA, DAIANE FERREIRA DE ALMEIDA, EDINEUZA AZEVEDO COSTA, LARISSA DO NASCIMENTO SERPA, T\u00c2NCIO GUTIER AILAN COSTA","instituicao":"IFPI","area":"MULTIDISCIPLINAR","modalidade":"BANNER","colocacao":0},{"id":"12592","titulo":"UMA AN\u00c1LISE DO USO DA GEST\u00c3O FINANCEIRA COMO INSTRUMENTO DE EFICI\u00caNCIA NA ADMINISTRA\u00c7\u00c3O DAS EMPRESAS DA CIDADE CANIND\u00c9","autores":"Karine Coelho Santos, Maria Caroline Sales da Silva, Karla Mayra Rodrigues Magalh\u00e3es Barbosa, Glauco Dias de Azevedo, Carlos Henrique Leit\u00e3o Cavalcante","instituicao":"IFCE","area":"CI\u00caNCIAS SOCIAIS APLICADAS","modalidade":"BANNER","colocacao":0},{"id":"12591","titulo":"CONHECIMENTOS PR\u00c9VIOS: UMA ESTRAT\u00c9GIA DID\u00c1TICA PARA O ENSINO DE QU\u00cdMICA","autores":"ANGELIKA  DE ARA\u00daJO JALES","instituicao":"IFRN","area":"CI\u00caNCIAS EXATAS E DA TERRA","modalidade":"BANNER","colocacao":0},{"id":"12589","titulo":"PESQUISA DE MERCADO: RESTRI\u00c7\u00d5ES ALIMENTARES","autores":"LAYS EMANUELLE DE FRAN\u00c7A GON\u00c7ALVES","instituicao":"IFCE","area":"CI\u00caNCIAS AGR\u00c1RIAS","modalidade":"BANNER","colocacao":0},{"id":"12586","titulo":"ULTRASSOM TERAP\u00caUTICO: REGENERA\u00c7\u00c3O E CICATRIZA\u00c7\u00c3O DE LES\u00d5ES","autores":"IAGO BRUNO  FRAN\u00c7A, FRANCISCO DE ASSIS DAMASCENO ALVES JUNIOR","instituicao":"IFRN","area":"CI\u00caNCIAS DA SA\u00daDE","modalidade":"BANNER","colocacao":0},{"id":"12583","titulo":"INFORMART BETA: UMA PROPOSTA METODOL\u00d3GICA INTERDISCIPLINAR","autores":"FERNANDO  SOARES DE FRAN\u00c7A, KARINA  DE OLIVEIRA DE LIMA, KLEBER KROLL  DE AZEVEDO SILVA, LOUIZE GABRIELA SILVA DE SOUZA, MIKE CHRISTIAN DE SOUSA ARAUJO","instituicao":"IFPI,  IFRN","area":"MULTIDISCIPLINAR","modalidade":"BANNER","colocacao":0},{"id":"12580","titulo":"LIGHT PAINTING: A ARTE DE PINTAR COM A LUZ","autores":"JO\u00c3O PEDRO RIBEIRO LIMA","instituicao":"IFTO","area":"LINGU\u00cdSTICA, LETRAS E ARTES","modalidade":"ORAL","colocacao":0},{"id":"12572","titulo":"HORTA ORG\u00c2NICA COMO FERRAMENTA PARA O DESENVOLVIMENTO SUSTENT\u00c1VEL","autores":"ANDERSON EDUARDO SANTOS, ANDR\u00c9 MONTEIRO GOMES, JEAN  HENRIQUE MENEZES, M\u00d4NICA LANZA PADR\u00c3O","instituicao":"IFS,  UFS","area":"MULTIDISCIPLINAR","modalidade":"BANNER","colocacao":0},{"id":"12570","titulo":"OS DESAFIOS DA RETEN\u00c7\u00c3O ESCOLAR NA EDUCA\u00c7\u00c3O DO CAMPO","autores":"MARIA  LIMA","instituicao":"IFPA","area":"CI\u00caNCIAS SOCIAIS APLICADAS","modalidade":"BANNER","colocacao":0},{"id":"12568","titulo":"EDUCA\u00c7\u00c3O EM SA\u00daDE COM JOVENS ESCOLARES ABORDANDO GRAVIDEZ NA ADOLESC\u00caNCIA: RELATO DE EXPERI\u00caNCIA","autores":"AMANDA HAISSA BARROS HENRIQUES, EDJA CL\u00c9BYA DOS SANTOS MELO, JULIANA  DE CASTRO NUNES PEREIRA, LUCIANA  UCH\u00d4A BARBOSA, PATR\u00cdCIA MARIA DE OLIVEIRA ANDRADE ARA\u00daJO","instituicao":"IFPE","area":"CI\u00caNCIAS DA SA\u00daDE","modalidade":"BANNER","colocacao":0},{"id":"12566","titulo":"DESENVOLVENDO A CIDADANIA: UM TRABALHO REALIZADO NO CURSO DE ADMINISTRA\u00c7\u00c3O","autores":"FRANSERGIO BUCAR AFONSO PEREIRA, PAULA JUCA DE SOUSA SANTOS, SIMONE MATOS DOS SANTOS TEIXEIRA","instituicao":"IFTO","area":"CI\u00caNCIAS SOCIAIS APLICADAS","modalidade":"BANNER","colocacao":0},{"id":"12563","titulo":"VIABILIDADE ECON\u00d4MICA DA ACEROLA (MALPIGHIA SP) PRODUZIDA EM QUINTAIS URBANOS EM PICU\u00cd - PARA\u00cdBA","autores":"AIRTON  SILVA BRAZ, CYNTHIA  DE LIMA CAMPOS, SEBASTIANA JOELMA  AZEVEDO SANTOS","instituicao":"IFPB","area":"CI\u00caNCIAS AGR\u00c1RIAS","modalidade":"BANNER","colocacao":0},{"id":"12558","titulo":"AVALIA\u00c7\u00c3O F\u00cdSICO-QU\u00cdMICA E BACTERIOL\u00d3GICA DA \u00c1GUA DAS CISTERNAS DO MUNIC\u00cdPIO DE ITATUBA-PB","autores":"RAYSSA MOREIRA MOREIRA","instituicao":"IFPB","area":"CI\u00caNCIAS BIOL\u00d3GICAS","modalidade":"BANNER","colocacao":0},{"id":"12553","titulo":"CONSTRU\u00c7\u00d5ES DE BRINQUEDOS COM MATERIAIS DE BAIXO CUSTO PARA O USO NO ENSINO DE F\u00cdSICA EM ESCOLAS DO MUNIC\u00cdPIO NA CIDADE DE S\u00c3O JO\u00c3O DOS PATOS-MA.","autores":"ALEXSANDRA SILVA NASCIMENTO, ANA MARIA SILVA, EDUARDO HENRIQUE ALBUQUERQUE DO NASCIMENTO","instituicao":"IFMA","area":"MULTIDISCIPLINAR","modalidade":"BANNER","colocacao":0},{"id":"12546","titulo":"PERFIL DO CONSUMO DE PESCADO POR ESTUDANTES DO INSTITUTO FEDERAL DE EDUCA\u00c7\u00c3O, CI\u00caNCIA E TECNOLOGIA DO AMAZONAS DO MUNIC\u00cdPIO DE COARI, AM","autores":"ELIANDO PICAN\u00c7O TENA\u00c7OL, KALYSON DE SOUZA MARTINS, MARCIO QUARA DE CARVALHO SANTOS","instituicao":"IFAM","area":"CI\u00caNCIAS AGR\u00c1RIAS","modalidade":"BANNER","colocacao":0},{"id":"12544","titulo":"AVALIA\u00c7\u00c3O IN SILICO DE INIBIDORES DO FOTOSSITEMA II","autores":"VITOR PRATES LORENZO","instituicao":"IFS","area":"CI\u00caNCIAS AGR\u00c1RIAS","modalidade":"BANNER","colocacao":0},{"id":"12542","titulo":"CARACTERIZA\u00c7\u00c3O QU\u00cdMICA DE COMPOSTOS ORG\u00c2NICOS E DE BIOSS\u00d3LIDO UTILIZADOS NA COMPOSI\u00c7\u00c3O DE SUBSTRATOS DE MUDAS DE ESP\u00c9CIES FLORESTAIS DESTINADAS A REVEGETA\u00c7\u00c3O DE \u00c1REAS DEGRADADAS","autores":"FABIOLA  GOMES DE CARVALHO, KAREM TALLITA VARELA DE SIQUEIRA","instituicao":"IFRN","area":"MULTIDISCIPLINAR","modalidade":"ORAL","colocacao":0},{"id":"12534","titulo":"DETERMINA\u00c7\u00c3O DA MASSA CORPORAL DE CODORNAS EUROP\u00c9IAS DE CORTE POR MEIO DE VIS\u00c3O COMPUTACIONAL","autores":"ALYNE ALVES DA  COSTA, C\u00c9SAR PINHEIRO  MIRANDA, EMANNUEL DIEGO GON\u00c7ALVES DE  FREITAS, GABRIELA NAYARA DUARTE OLIVEIRA  DAMAZIO, LUCAS MOURA  MIRANDA","instituicao":"IFCE","area":"CI\u00caNCIAS EXATAS E DA TERRA","modalidade":"BANNER","colocacao":0},{"id":"12526","titulo":"O CATAVENTO E A L\u00cdNGUA PORTUGUESA: QUANDO CONVERSAM A MUSEOLOGIA, A ARQUITETURA E O DIGITAL","autores":"FABIO  NOGUEIRA","instituicao":"NASSAU","area":"CI\u00caNCIAS SOCIAIS APLICADAS","modalidade":"BANNER","colocacao":0},{"id":"12524","titulo":"AVALIA\u00c7\u00c3O DE FONTES E DOSES DE F\u00d3SFORO NO  CRESCIMENTO DO FEIJ\u00c3O MACASSAR","autores":"JANDEILSON  ALVES DE ARRUDA, JOS\u00c9 LUC\u00cdNIO  DE OLIVEIRA FREIRE, JOS\u00c9 WELLINGTON  DE MEDEIROS ESTRELA, SEBASTIANA JOELMA  DE AZEVEDO SANTOS, VANDERL\u00c9IA FERNANDA  DOS SANTOS ARA\u00daJO","instituicao":"IFPB","area":"CI\u00caNCIAS AGR\u00c1RIAS","modalidade":"BANNER","colocacao":0},{"id":"12523","titulo":"QUALIDADE DA \u00c1GUA DO RIO CUI\u00c1 NO MUNIC\u00cdPIO DE JO\u00c3O PESSOA \u0096 PB","autores":"ISLA MARCOLINO DA SILVA, JO\u00c3O PAULO RAMALHO, KELIANA DANTAS SANTOS, MARIA LAIZ DE F\u00c1TIMA CABRAL PONTES","instituicao":"IFPB","area":"CI\u00caNCIAS EXATAS E DA TERRA","modalidade":"BANNER","colocacao":0},{"id":"12522","titulo":"VULNERABILIDADE DE SENHAS E AN\u00c1LISE DE DESEMPENHO EM ATAQUE DE FOR\u00c7A BRUTA","autores":"MAYKON  GOMES","instituicao":"IFCE","area":"CI\u00caNCIAS EXATAS E DA TERRA","modalidade":"BANNER","colocacao":0},{"id":"12518","titulo":"PROPOSTA DE INTEGRA\u00c7\u00c3O ENTRE UNIVERSIDADE E MERCADO DE TRABALHO \u0096 INCLUDE DEV","autores":"DANIEL DE OLIVEIRA SILVA","instituicao":"IFRN","area":"CI\u00caNCIAS EXATAS E DA TERRA","modalidade":"BANNER","colocacao":0},{"id":"12517","titulo":"O OR\u00c7AMENTO PARTICIPATIVO COMO UMA FERRAMENTA NA CONSTRU\u00c7\u00c3O DE UMA SOCIEDADE DEMOCR\u00c1TICA","autores":"IDELFRAN  DA SILVA EUST\u00c1QUIO, LUMA KRISCYA CO\u00caLHO DE SOUSA","instituicao":"IFMA","area":"CI\u00caNCIAS SOCIAIS APLICADAS","modalidade":"BANNER","colocacao":0},{"id":"12509","titulo":"DESENVOLVIMENTO DE UM ATUADOR PARA FIOS DE LIGAS COM MEM\u00d3RIA DE FORMA E SUA CARACTERIZA\u00c7\u00c3O","autores":"JOS\u00c9 FERNANDO  DE MORAIS FIRMINO","instituicao":"IFPB","area":"ENGENHARIAS","modalidade":"BANNER","colocacao":0},{"id":"12508","titulo":"UTILIZA\u00c7\u00c3O DA PLATAFORMA ANDROID PARA CONTROLE DO FLUXO DE USU\u00c1RIOS EM UM REFEIT\u00d3RIO ESCOLAR COM O USO DA TECNOLOGIA QR CODE","autores":"JANNIELTON SOUSA SANTOS, WANDERSON DE VASCONCELOS RODRIGUES DA SILVA","instituicao":"IFPI","area":"CI\u00caNCIAS EXATAS E DA TERRA","modalidade":"BANNER","colocacao":0},{"id":"12502","titulo":"DESENVOLVIMENTO DE APLICATIVO MOBILE PARA AUX\u00cdLIO NO ESTUDO DE T\u00d3PICOS DA CINEM\u00c1TICA","autores":"RAQUEL SOUZA DO NASCIMENTO TORRES, PAULA PATR\u00cdCIA OLIVEIRA DA SILVA, JEFFERSON DA SILVA PEREIRA","instituicao":"IF BAIANO","area":"CI\u00caNCIAS EXATAS E DA TERRA","modalidade":"ORAL","colocacao":0},{"id":"12501","titulo":"APLICA\u00c7\u00c3O DA TRANSFORMADA WAVELET PACKET NA CLASSIFICA\u00c7\u00c3O DE VOZES COM PATOLOGIAS LAR\u00cdNGEAS","autores":"AUGUSTO  F\u00c9LIX TAVARES DA SILVA","instituicao":"IFPB","area":"ENGENHARIAS","modalidade":"ORAL","colocacao":0},{"id":"12497","titulo":"POSTOS REVENDEDORES DE COMBUST\u00cdVEIS: O \u0093SELO VERDE\u0094 E A INVESTIGA\u00c7\u00c3O DE PASSIVOS AMBIENTAIS NO MUNICIPIO DE NATAL\/RN","autores":"ANT\u00d4NIO CELSO SOUSA LEITE, BRUNA DE FREITAS IWATA, BRUNO C\u00c9SAR DIAS DE ALBUQUERQUE, DAYANE DA SILVA RODRIGUES DE SOUZA","instituicao":"IFPI","area":"MULTIDISCIPLINAR","modalidade":"BANNER","colocacao":0},{"id":"12489","titulo":"DESENVOLVIMENTO DA TECNOLOGIA E AVALIA\u00c7\u00c3O SENSORIAL DE DOCE DE BATATA DOCE ROXA  (IPOMOEA BATATA LAM)","autores":"KARLA T M  GOLLNER REIS","instituicao":"IFAL","area":"CI\u00caNCIAS AGR\u00c1RIAS","modalidade":"BANNER","colocacao":0},{"id":"12484","titulo":"CONSTRU\u00c7\u00c3O DE ANTENAS WIRELESS DE BAIXO CUSTO PARA INCLUS\u00c3O DIGITAL DO ENTORNO DO IFBA \u0096 CAMPUS VIT\u00d3RIA DA CONQUISTA","autores":"CAMILO ALVES CARVALHO, GIOVANE  MOREIRA, IGOR LUIZ OLIVEIRA DE SOUZA, MARCO ANTONIO  SILVA, WILLIAN MACIEL DOS SANTOS","instituicao":"IFBA,  OUTROS","area":"CI\u00caNCIAS EXATAS E DA TERRA","modalidade":"BANNER","colocacao":0},{"id":"12483","titulo":"JOGO DID\u00c1TICO \u0093FORCA QU\u00cdMICA\u0094: A HIST\u00d3RIA E GEOGRAFIA DE SERGIPE CONTEXTUALIZANDO O ENSINO DE QUIMICA","autores":"FRANCISCO LUIZ  GUMES LOPES, HELENA ROBERTO  BONAPARTE NETA, LUCIANA  SANTOS CRUZ, ROSANNE PINTO  DE ALBUQUERQUE MELO, RUTH EVELY  DOS SANTOS VASCONCELOS","instituicao":"IFS","area":"CI\u00caNCIAS EXATAS E DA TERRA","modalidade":"BANNER","colocacao":0},{"id":"12482","titulo":"AVALIA\u00c7\u00c3O DAS CONDI\u00c7\u00d5ES HIGI\u00caNICO-SANIT\u00c1RIAS DE ALIMENTOS COMERCIALIZADOS NO MERCADO DO PRODUTOR DO MUNIC\u00cdPIO DE JUAZEIRO-BA","autores":"GABRIELA  FRAN\u00c7A BRITO, GABRIELA  MARTINS DE OLIVEIRA, MICHELE  ALVES DE LIMA, PRISCILA  OS\u00d3RIO FERNANDES","instituicao":"IFPI,  IFS","area":"CI\u00caNCIAS AGR\u00c1RIAS","modalidade":"BANNER","colocacao":0},{"id":"12475","titulo":"FLUTUA\u00c7\u00c3O POPULACIONAL DE MOSCAS-DAS-FRUTAS (DIPTERA: TEPHRITIDAE) NO SEMI\u00c1RIDO PARAIBANO","autores":"ELTON LUCIO DE ARAUJO, EMANOEL DA COSTA ALVES, JAIR FERREIRA DANTAS, JOS\u00c9 LUC\u00cdNIO DE OLIVEIRA FREIRE, LUCIANO PACELLI MEDEIROS DE MACEDO","instituicao":"IFPB,  UFERSA,  UFPB","area":"CI\u00caNCIAS AGR\u00c1RIAS","modalidade":"ORAL","colocacao":0},{"id":"12474","titulo":"A\u00c7\u00d5ES QUE PROMOVEM O INTERESSE PARA A LICENCIATURA EM QU\u00cdMICA","autores":"ALESSANDRA MARCONE TAVARES ALVES DE FIGUEIREDO, CARLOS ALBERTO DA SILVA J\u00daNIOR, DANIEL GABRIEL DA SILVA, FL\u00c1VIA RHUANA PEREIRA SALES","instituicao":"IFPB","area":"CI\u00caNCIAS HUMANAS","modalidade":"BANNER","colocacao":0},{"id":"12473","titulo":"ELABORA\u00c7\u00c3O E AN\u00c1LISE SENSORIAL DE BALAS DE RAPADURA COM RECHEIO DE REQUEIJ\u00c3O CREMOSO","autores":"ADEUV\u00c2NIA SILVA OLIVEIRA, N\u00daBIA GRACIELLE GON\u00c7ALVES, IGOR BRITO, T\u00c2NIA ALVES, AM\u00c1LIA MICHELLE GOMES COSTA","instituicao":"IFBA","area":"CI\u00caNCIAS AGR\u00c1RIAS","modalidade":"BANNER","colocacao":0},{"id":"12470","titulo":"MULHERES NO CURSO DE ELETROMEC\u00c2NICA: INGRESS\u00c3O E PERMAN\u00caNCIA","autores":"ANA KAROLLINE  SOUZA VASCONCELOS","instituicao":"IFBA","area":"CI\u00caNCIAS HUMANAS","modalidade":"BANNER","colocacao":0},{"id":"12461","titulo":"APLICA\u00c7\u00c3O DE BOAS PR\u00c1TICAS DE FABRICA\u00c7\u00c3O EM ESTABELECIMENTOS ALIMENT\u00cdCIOS.","autores":"EMANUELA  MONTEIRO COELHO, GIS\u00c9LIA  GENILDA BARBALHO, GLEISSE  GOMES DOS SANTOS, J\u00c9SSICA  AMORIM DE CARVALHO TAMARINDO, VANESSA  CARDOSO BARBOSA","instituicao":"IF SERT\u00c3O-PE","area":"CI\u00caNCIAS AGR\u00c1RIAS","modalidade":"BANNER","colocacao":0},{"id":"12459","titulo":"DETERMINA\u00c7\u00c3O DE METAB\u00d3LITOS SECUND\u00c1RIOS EM FRUTOS DE CAMPINA DA GALEGA OCOTEA PUBERULA (RICH.) NEESE CHUMBINHO MICONIA CILIATA","autores":"CLAUDIONEIDE DA CRUZ BOAES, DAVINA CAMELO CHAVES, FLAVIA MARIM MATOS, JOCIEL  AMORIM, WELTON DACRUZ MARTINS","instituicao":"IFMA,  OUTROS","area":"CI\u00caNCIAS EXATAS E DA TERRA","modalidade":"BANNER","colocacao":0},{"id":"12458","titulo":"AN\u00c1LISE DAS CONDI\u00c7\u00d5ES DE HIGIENIZA\u00c7\u00c3O DAS INSTALA\u00c7\u00d5ES F\u00cdSICAS, EQUIPAMENTOS E UTENS\u00cdLIOS EM A\u00c7OUGUES NA FEIRA LIVRE DE JUAZEIRO \u0096 BA","autores":"CARDOSO IRIA FRAN\u00c7A, FERREIRA TALITA OLIVEIRA, IOLANDA  FERREIRA, LIMA PAULIA REIS, LIMA TAMNA GUEDES","instituicao":"IF SERT\u00c3O-PE,  OUTROS","area":"CI\u00caNCIAS AGR\u00c1RIAS","modalidade":"BANNER","colocacao":0},{"id":"12452","titulo":"CLASSIFICA\u00c7\u00c3O DOS POSTOS REVENDEDORES DE COMBUST\u00cdVEIS DA \u00c1REA URBANA DO MUNIC\u00cdPIO DE FLORIANO COM BASE NA NBR 13786:2014","autores":"ALANNA ESTER LOPES AMORIM, BRUNO C\u00c9SAR DIAS DE ALBUQUERQUE, ISADORA RODRIGUES ROCHA","instituicao":"IFPI","area":"MULTIDISCIPLINAR","modalidade":"BANNER","colocacao":0},{"id":"12451","titulo":"UM MODELO DE PROCESSAMENTO DE CONTEXTO PARA ?MONITORAMENTO DE SINAIS VITAIS DO CORA\u00c7\u00c3O","autores":"CRISTOFE COELHO ROCHA, ECILDON PINTO PINTO, RENNER SADECK SILVA","instituicao":"IFRR","area":"CI\u00caNCIAS EXATAS E DA TERRA","modalidade":"BANNER","colocacao":0},{"id":"12443","titulo":"APRENDIZADO DE L\u00cdNGUA INGLESA EM DISPOSITIVOS M\u00d3VEIS ATRAV\u00c9S DA APLICA\u00c7\u00c3O PLAY PARA CRIAN\u00c7AS DO ENSINO FUNDAMENTAL","autores":"ELIAKIM  DA SILVA PINTO, SARAH MIRANDA BARBOSA","instituicao":"IFTO","area":"CI\u00caNCIAS EXATAS E DA TERRA","modalidade":"BANNER","colocacao":0},{"id":"12439","titulo":"DEPRESS\u00c3O NA ADOLESC\u00caNCIA, UMA REVIS\u00c3O INTEGRATIVA","autores":"GEOVANNA CAM\u00caLO SOUZA, JHENYFF DE BARROS REMIGIO, KRISLEYNNE JULIANA DA SILVA, RAQUEL GOUVEIA RAMOS","instituicao":"IFPE","area":"CI\u00caNCIAS DA SA\u00daDE","modalidade":"BANNER","colocacao":0},{"id":"12437","titulo":"AN\u00c1LISE DA ACESSIBILIDADE DE ACORDO COM A NBR 9050:2015 NA PRA\u00c7A DO OPER\u00c1RIO NA CIDADE DE BREVES - ILHA DO MARAJ\u00d3 - PAR\u00c1","autores":"DENILDA SILVA COSTA, ELTON CUNHA DAS NEVES, HEIBE  BARREIROS, LEONARDO MACHADO BRITO, ROGER PEREIRA PANTOJA","instituicao":"IFPA","area":"CI\u00caNCIAS SOCIAIS APLICADAS","modalidade":"BANNER","colocacao":0},{"id":"12435","titulo":"ESTUDO METROL\u00d3GICO DE CORPOS DE PROVA POLIM\u00c9RICOS","autores":"ANDERSON EZEQUIEL SILVA","instituicao":"IFS","area":"ENGENHARIAS","modalidade":"BANNER","colocacao":0},{"id":"12431","titulo":"EDUCA\u00c7\u00c3O INCLUSIVA: UMA AN\u00c1LISE DE SOFTWARE A PARTIR DO USU\u00c1RIO REAL","autores":"JOSILENE ALMEIDA BRITO, LUCAS MATHEUS DE SOUZA LEITE, VINICIUS DANTAS SANTOS, WILSON NILO ALVES DA SILVA","instituicao":"IF SERT\u00c3O-PE","area":"CI\u00caNCIAS HUMANAS","modalidade":"BANNER","colocacao":0},{"id":"12428","titulo":"ELEVADOR EDUCACIONAL PARA APRENDIZAGEM NA DISCIPLINA DE MICROCONTROLADORES COM COMANDO VIA APLICATIVO ANDROID","autores":"ABDIEL LOPES DE ALMEIDA","instituicao":"IFCE","area":"ENGENHARIAS","modalidade":"BANNER","colocacao":0},{"id":"12424","titulo":"PROBLEMATIZA\u00c7\u00c3O DA INDISSOCIABILIDADE ENTRE ENSINO, PESQUISA E EXTENS\u00c3O NO CURSO DE ENGENHARIA DE TELECOMUNICA\u00c7\u00d5ES DO IFCE","autores":"DI\u00caGO DE LIMA BARROS, JOS\u00c9 WALLY MENDON\u00c7A MENEZES, RENATA CATARINA COSTA MAIA","instituicao":"FVJ,  IFCE","area":"ENGENHARIAS","modalidade":"ORAL","colocacao":0},{"id":"12423","titulo":"MACROINVERTEBRADOS BENT\u00d4NICOS COMO BIOINDICADORES DE QUALIDADE AMBIENTAL NO RIO TAQUARI NA CIDADE DE ARAGUATINS-TO","autores":"FELIPE  FONTES, JESS\u00c9  SOBCZAK, JULIANA  CARVALHO","instituicao":"IFTO","area":"CI\u00caNCIAS BIOL\u00d3GICAS","modalidade":"BANNER","colocacao":0},{"id":"12422","titulo":"A RELA\u00c7\u00c3O ENTRE A QU\u00cdMICA DO SONO E O PROCESSO DE APRENDIZAGEM","autores":"ANA PATR\u00cdCIA SIQUEIRA TAVARES FALC\u00c3O, DANILO ROBERLLAN MEDEIROS DE SIQUEIRA, DAN\u00daBIA OLIVEIRA DE SOUZA, JAQUELINE INEZ DE SANTANA, JULIANE MARIA DE SANTANA","instituicao":"IFPE,  OUTROS","area":"CI\u00caNCIAS DA SA\u00daDE","modalidade":"BANNER","colocacao":0},{"id":"12420","titulo":"FATORES DE INFLU\u00caNCIA NA MIGRA\u00c7\u00c3O RURAL NO MUNIC\u00cdPIO DE COD\u00d3-MA","autores":"LEANDRO LELE DA MOTA, N\u00c1SSERA KELY SILVA DE SOUSA","instituicao":"IFMA","area":"CI\u00caNCIAS AGR\u00c1RIAS","modalidade":"BANNER","colocacao":0},{"id":"12419","titulo":"AN\u00c1LISE COMPARATIVA DO CULTIVO DA ABOBRINHA ITALIANA (CUCURBITA PEPO L. VAR. CASERTA) EM FUN\u00c7\u00c3O DO ESPA\u00c7AMENTO E DOIS DIFERENTES TIPOS DE SUBSTRATOS ORG\u00c2NICOS: ESTERCO CAPRINO E PAUL DA PALMEIRA BABA\u00c7U (ATTALEA SPECIOSA MART.)","autores":"FRANCISCO EDUARDO DOS SANTOS GOMES","instituicao":"IFMA","area":"CI\u00caNCIAS AGR\u00c1RIAS","modalidade":"BANNER","colocacao":0},{"id":"12418","titulo":"USO DE SOFTWARES PARA DEMONSTRAR A IRRACIONALIDADE DE ? ATRAV\u00c9S DO M\u00c9TODO DE EXAUST\u00c3O","autores":"EUNICE CARVALHO DE SOUSA","instituicao":"IFPI","area":"CI\u00caNCIAS EXATAS E DA TERRA","modalidade":"BANNER","colocacao":0},{"id":"12417","titulo":"NOTAS CR\u00cdTICAS PARA UMA CIVILIZA\u00c7\u00c3O MAIS HUMANA: SOBRE A BARB\u00c1RIE DA INSENSIBILIDADE NO CAMPO DE CONCENTRA\u00c7\u00c3O DE AUSCHWITZ \u00c0 LUZ DA EXPERI\u00caNCIA DO PSIC\u00d3LOGO VIKTOR FRANKL","autores":"THA\u00cdS OLIVEIRA SERAFIM","instituicao":"IFPB","area":"CI\u00caNCIAS HUMANAS","modalidade":"ORAL","colocacao":0},{"id":"12415","titulo":"#FICAPIBID: A A\u00c7\u00c3O DO SUJEITO EM DEFESA DA MANUTEN\u00c7\u00c3O DO PROGRAMA","autores":"DAIANE  BARBOSA DE SOUZA PIMENTA, EWERTON  CARVALHO DE JESUS OLIVEIRA, MARIANA  FERNANDES, MIRNA  RIBEIRO LIMA DA SILVA","instituicao":"IFBA","area":"CI\u00caNCIAS HUMANAS","modalidade":"BANNER","colocacao":0},{"id":"12409","titulo":"A REPRESENTA\u00c7\u00c3O FEMININA NO G\u00caNERO PIADA","autores":"ELIS BET\u00c2NIA GUEDES DA COSTA, MARIA RUTHIANE BAS\u00cdLIO RAMALHO, W\u00cdLITON JOS\u00c9 DE ARA\u00daJO MARTINS","instituicao":"IFRN","area":"LINGU\u00cdSTICA, LETRAS E ARTES","modalidade":"ORAL","colocacao":0},{"id":"12408","titulo":"O PNE (2014-2024) NA C\u00c2MARA DOS DEPUTADOS: UMA AN\u00c1LISE PRELIMINAR DAS AUDI\u00caNCIAS P\u00daBLICAS SOBRE QUALIDADE DA EDUCA\u00c7\u00c3O E FINANCIAMENTO","autores":"AGNALDO  MEZZOMO, JEFFERSON ALVES TEIXEIRA","instituicao":"IFPA","area":"CI\u00caNCIAS HUMANAS","modalidade":"BANNER","colocacao":0},{"id":"12407","titulo":"PORTF\u00d3LIO: UM RECURSO DID\u00c1TICO NO ENSINO DE QU\u00cdMICA","autores":"EUZENI  PEREIRA ROSA LIMA, FABIANA  DE OLIVEIRA DA SILVA, FABYANA  APARECIDA SOARES, RENATO  ANDR\u00c9 ZAN, VINICIUS  MILITINO FERNANDES","instituicao":"IFRO","area":"CI\u00caNCIAS EXATAS E DA TERRA","modalidade":"BANNER","colocacao":0},{"id":"12406","titulo":"ELABORA\u00c7\u00c3O E AVALIA\u00c7\u00c3O SENSORIAL DE BRIGADEIRO COM POTENCIAL FUNCIONAL","autores":"FAGNER JOS\u00c9 CARVALHO, LUCIANA  CAVALCANTI DE AZEV\u00caDO, MICHELE  ALVES DE LIMA, PRISCILA  OSORIO FERNANDES, YASMIM PAULA GOMES DOS SANTOS","instituicao":"IFPI,  IFS","area":"CI\u00caNCIAS AGR\u00c1RIAS","modalidade":"BANNER","colocacao":0},{"id":"12401","titulo":"AN\u00c1LISE DE METAIS T\u00d3XICOS EM AMOSTRAS DE M\u00c9IS E DERIVADOS COMERCIALIZADOS EM S\u00c3O LU\u00cdS \u0096 MA","autores":"ARLAN SILVA FREITAS, GILMAR SILVA SILV\u00c9RIO, SUZANA LINO SILVA","instituicao":"IFMA","area":"CI\u00caNCIAS EXATAS E DA TERRA","modalidade":"BANNER","colocacao":0},{"id":"12400","titulo":"A IMPORT\u00c2NCIA DA INSER\u00c7\u00c3O DO APRENDIZ LEGAL NO MERCADO DE TRABALHO","autores":"L\u00cdVIA  ALVES SANTOS","instituicao":"IFTO","area":"CI\u00caNCIAS HUMANAS","modalidade":"BANNER","colocacao":0},{"id":"12396","titulo":"DAN\u00c7A E G\u00caNERO EM EDUCA\u00c7\u00c3O F\u00cdSICA: UMA REFLEX\u00c3O SOBRE A IGUALDADE DE G\u00caNERO E CULTURA CORPORAL","autores":"EUZA RAQUEL DE SOUZA, JAIDSON RODRIGUES PIMENTA PEIXOTO, MONICA MESSIAS DE MESQUITA, VICTORIA JULIANA ALMEIDA FERREIRA","instituicao":"IFRN","area":"CI\u00caNCIAS DA SA\u00daDE","modalidade":"BANNER","colocacao":0},{"id":"12394","titulo":"A INFLU\u00caNCIA DA COLONIZA\u00c7\u00c3O NA ECONOMIA ATUAL DOS PA\u00cdSES","autores":"SENHORITA  LEITE, SR.  CARLOTO","instituicao":"IFCE,  OUTROS","area":"MULTIDISCIPLINAR","modalidade":"BANNER","colocacao":0},{"id":"12392","titulo":"DESENVOLVIMENTO DE LITHOTHAMNIUM SP PARA O SEMI\u00c1RIDO IRRIGADO: DOSES, FREQU\u00caNCIA E VIA DE APLICA\u00c7\u00c3O EM VIDEIRA","autores":"SILVANA BARBOSA DO  NASCIMENTO","instituicao":"IF SERT\u00c3O-PE","area":"CI\u00caNCIAS AGR\u00c1RIAS","modalidade":"BANNER","colocacao":0},{"id":"12391","titulo":"O USO P\u00daBLICO COM FINS TUR\u00cdSTICOS DO PARQUE ESTADUAL MATA DA PIPA -TIBAU DO SUL\/RN: A VIS\u00c3O DA INICIATIVA PRIVADA","autores":"Maria Viviane do Nascimento, Radna Rayanne Lima Teixeira, Vanessa Kelly Sales da Costa, Paula Normandia Moreira Brumatti, Fellipe Jos\u00e9 Silva Ferreira","instituicao":"IFRN","area":"CI\u00caNCIAS SOCIAIS APLICADAS","modalidade":"ORAL","colocacao":0},{"id":"12390","titulo":"DESENVOLVIMENTO DE UM EQUIPAMENTO DE BAIXO CUSTO PARA MONITORAMENTO DE GRANDEZAS EL\u00c9TRICAS","autores":"DANIEL  DI\u00d3GENES, DANIELLE  CASILLO","instituicao":"UFERSA","area":"ENGENHARIAS","modalidade":"BANNER","colocacao":0},{"id":"12385","titulo":"CRIA\u00c7\u00c3O DE UM LABORAT\u00d3RIO EXPERIMENTAL PARA ENSAIOS EM SISTEMA DE ENERGIA SOLAR","autores":"CLARA FIGUEREDO DOURADO, MANOEL ALVES FILHO, TIAGO BARROS PINHEIRO ARA\u00daJO","instituicao":"IFPB","area":"ENGENHARIAS","modalidade":"BANNER","colocacao":0},{"id":"12384","titulo":"A CONSTITUI\u00c7\u00c3O BRASILEIRA E O DIREITO \u00c0 EDUCA\u00c7\u00c3O: O CONTEXTO DAS COMUNIDADES RURAIS DE PLANALTO-BA","autores":"ANA PAULA  BRITO DA CUNHA","instituicao":"UESB","area":"CI\u00caNCIAS SOCIAIS APLICADAS","modalidade":"BANNER","colocacao":0},{"id":"12374","titulo":"GERENCIANDO AS ATIVIDADE DE MONITORIA COM O SIGMA","autores":"BENILSON AMORIM DOS SANTOS, DIEGO BARBOSA TAVARES, JESA\u00cdAS CARVALHO PEREIRA SILVA, SHELDON NOGUEIRA BARBOSA DE SANTANA, WILLAMYS RANGEL NUNES DE SOUSA","instituicao":"IFPI","area":"CI\u00caNCIAS EXATAS E DA TERRA","modalidade":"BANNER","colocacao":0},{"id":"12373","titulo":"AVALIA\u00c7\u00c3O DA GERMINA\u00c7\u00c3O DE SEMENTES DE CAPIM-BUFFEL EM DIFERENTES \u00c9POCAS DO ANO","autores":"FLAVIANA LUZIA SILVA","instituicao":"IFRN","area":"CI\u00caNCIAS AGR\u00c1RIAS","modalidade":"BANNER","colocacao":0},{"id":"12371","titulo":"PANORAMA DO ABASTECIMENTO DE \u00c1GUA NO MUNIC\u00cdPIO DE RIACHO FRIO, PIAU\u00cd","autores":"R\u00d4MULO  VARGAS LUSTOSA","instituicao":"IFPI","area":"MULTIDISCIPLINAR","modalidade":"BANNER","colocacao":0},{"id":"12365","titulo":"LENDAS MARANHENSES ATRAV\u00c9S DE IMAGENS","autores":"CAMILA ANDRADE DOS SANTOS, JACKELINE MENDES PEREIRA","instituicao":"IFMA","area":"CI\u00caNCIAS SOCIAIS APLICADAS","modalidade":"BANNER","colocacao":0},{"id":"12356","titulo":"ESTUDO E SIMULA\u00c7\u00c3O DE CAMPOS EL\u00c9TRICOS E MAGN\u00c9TICOS EM LINHAS DE TRANSMISS\u00c3O DE ENERGIA","autores":"ANDERSON ALVES LOPES, MARIANA EDUARDA FERREIRA XAVIER, TATIANE DE ANDRADE AMARAL, WILKER VICTOR DA SILVA AZEVEDO","instituicao":"IFPE","area":"ENGENHARIAS","modalidade":"BANNER","colocacao":0},{"id":"12352","titulo":"N\u00cdVEL DE SATISFA\u00c7\u00c3O COM A IMAGEM CORPORAL DE ESCOLARES DO SERT\u00c3O PARAIBANO","autores":"ALINNE CARDOSO ALBUQUERQUE RAMOS OLIVEIRA, GERTRUDES NUNES MELO, GIULYANNE MARIA SILVA SOUTO, IRAQUITAN DE OLIVEIRA CAMINHA, LILIA CRISTINA DE OLIVEIRA LUNGUINHO","instituicao":"IFPB,  UFPB","area":"CI\u00caNCIAS DA SA\u00daDE","modalidade":"BANNER","colocacao":0},{"id":"12351","titulo":"O ENSINO E APRENDIZAGEM DE \u00d3PTICA ATRAV\u00c9S DE MATERIAIS CONCRETOS","autores":"ETEVALDO MACEDO VALAD\u00c3O, HON\u00d3RIO PEREIRA DA SILVA NETO, ISAIAS DO NASCIMENTO SILVA, YARA MARIA RESENDE DA SILVA","instituicao":"IFPI","area":"CI\u00caNCIAS EXATAS E DA TERRA","modalidade":"BANNER","colocacao":0},{"id":"12350","titulo":"PROGEST: SISTEMA WEB DE CONTROLE DE MATERIAIS NOS INSTITUTOS FEDERAIS","autores":"ALLEXANDRE SAMPAIO S SOARES, DANILO LOPES SANTOS, MARK RENER S TEIXEIRA, PABLO FREIRE MATOS","instituicao":"IFBA","area":"CI\u00caNCIAS EXATAS E DA TERRA","modalidade":"ORAL","colocacao":0},{"id":"12346","titulo":"A IMPORT\u00c2NCIA DO PIBID NO PROCESSO DE FORMA\u00c7\u00c3O DOCENTE DOS ALUNOS DE CI\u00caNCIAS BIOL\u00d3GICAS DO IFAL\/UAB","autores":"HERBERT  NUNES","instituicao":"IFAL","area":"CI\u00caNCIAS HUMANAS","modalidade":"BANNER","colocacao":0},{"id":"12345","titulo":"UM ESTUDO SOBRE O CONHECIMENTO DOS DISCENTES A RESPEITO DE COMPUTA\u00c7\u00c3O VERDE NO C\u00c2MPUS ARAGUA\u00cdNA DO IFTO","autores":"EVALDO DA SILVA ANDRADE","instituicao":"IFTO","area":"CI\u00caNCIAS EXATAS E DA TERRA","modalidade":"BANNER","colocacao":0},{"id":"12341","titulo":"BARALHO CELULAR: UMA FERRAMENTA METODOL\u00d3GICA SOBRE ORGANELAS CELULARES NO ENSINO M\u00c9DIO DO CENTRO ESTADUAL DE EDUCA\u00c7\u00c3O PROFISSIONAL EM FLORIANO, PIAU\u00cd","autores":"ARACELLI  LEITE, CALEBE  OLIVEIRA, QUENANE  RODRIGUES, REGIVANY  MELO, ANGLESYA  SILVA","instituicao":"IFPI","area":"CI\u00caNCIAS BIOL\u00d3GICAS","modalidade":"BANNER","colocacao":0},{"id":"12336","titulo":"UMA INTRODU\u00c7\u00c3O \u00c0S REDES DEFINIDAS POR SOFTWARE","autores":"EDLANE OLIVEIRA GUSM\u00c3O ALVES, MARCELA TASSYANY GALDINO SANTOS, MARCELO PORTELA SOUSA, WHASLEY SOUSA CARDOSO","instituicao":"IFPB","area":"ENGENHARIAS","modalidade":"BANNER","colocacao":0},{"id":"12335","titulo":"DESENVOLVIMENTO DE UM MINI SISTEMA DE REFRIGERA\u00c7\u00c3O USANDO PASTILHA PELTIER","autores":"ARLINDO  GARCIA","instituicao":"IFPB","area":"ENGENHARIAS","modalidade":"BANNER","colocacao":0},{"id":"12334","titulo":"A TECNOLOGIA \u00c0 SERVI\u00c7O DA INCLUS\u00c3O E QUALIDADE DE VIDA DOS DEFICIENTES VISUAIS","autores":"EST\u00c9FANE  MORAES, ISABELA  FERREIRA, LUCAS  PACHECO, MARCIO  MARTINS, MILENA  DE SOUSA","instituicao":"IFRO","area":"MULTIDISCIPLINAR","modalidade":"BANNER","colocacao":0},{"id":"12331","titulo":"ESTUDO DAS PROPRIEDADES MEC\u00c2NICAS, MICROESTRUTURA E MICRODUREZA DO A\u00c7O SAE 1045","autores":"EDUARDO LUIZ RODRIGUES DE SOUSA, ERNANE DE MACEDO SANTOS, FLOR\u00caNCIO BITTENCOURT DA SILVA, PATR\u00cdCIA DA SILVA OLIVEIRA, STHEFANNY HELENA RODRIGUES DE BRITO","instituicao":"IFPI","area":"ENGENHARIAS","modalidade":"BANNER","colocacao":0},{"id":"12323","titulo":"ASSTIL: SISTEMA DE GERENCIAMENTO DA ASSIST\u00caNCIA ESTUDANTIL","autores":"GILDENILSON SILVEIRA DE SOUZA, GILMARA ALVES CASTRO, JULILMA DA SILVA REIS, JUSSARA ADOLFO MOREIRA, SAMYLA ARA\u00daJO CAVALCANTE","instituicao":"IF SERT\u00c3O-PE","area":"CI\u00caNCIAS EXATAS E DA TERRA","modalidade":"BANNER","colocacao":0},{"id":"12321","titulo":"AVALIA\u00c7\u00c3O DE PROCESSOS DE DESENVOLVIMENTO DE SOFTWARE APLICADA AO MODELO MPS.BR N\u00cdVEL G","autores":"JISLANE SILVA SANTOS DE MENEZES, MARTA VAL\u00c9RIA DOS ROS\u00c1RIO SANTOS, OSMAN CARVALHO SILVA JUNIOR, WILLIAN SANTOS FARIAS","instituicao":"IFS","area":"CI\u00caNCIAS EXATAS E DA TERRA","modalidade":"BANNER","colocacao":0},{"id":"12320","titulo":"ARTE DE PLANTAR CULTIVAR E APRECIAR O A\u00c7A\u00cd (EUTERPE OLERACEA) NO MUNIC\u00cdPIO DE ARAGUATINS-TO","autores":"ANA FL\u00c1VIA AVELINO SOUSA, DOR\u00c2NIA FERNANDES COELHO, LUCAS DA SILVA MENEZES, POLIANE CARDOSO DA SILVA","instituicao":"IFTO","area":"CI\u00caNCIAS BIOL\u00d3GICAS","modalidade":"BANNER","colocacao":0},{"id":"12318","titulo":"UM ESTUDO A CERCA DO NIVEL DE CONHECIMENTO QUANTO A  POLUI\u00c7\u00c3O SONORA NO AMBIENTE ESCOLAR COM OS ALUNOS DO 2\u00ba ANO DO CURSO T\u00c9CNICO INTEGRADO DE N\u00cdVEL M\u00c9DIO EM CONTROLE AMBIENTAL DO IFPB- CAMPUS JO\u00c3O PESSOA","autores":"ALICE SOUZA LIMA, JOEL CARNEIRO DOS SANTOS, JHON ANDERSON  SOUZA","instituicao":"IFPB","area":"CI\u00caNCIAS HUMANAS","modalidade":"BANNER","colocacao":0},{"id":"12314","titulo":"RECURSO DID\u00c1TICO PARA ENSINO DE QU\u00cdMICA: ORBITAIS AT\u00d4MICOS","autores":"ALEXANDRA  DE SOUZA CARVALHO, DAIANE  BARBOSA DE SOUZA PIMENTA, EVERSON  DOS SANTOS TEIXEIRA, MARIANA  FERNANDES, SINARA  SILVA NEVES","instituicao":"IFBA","area":"CI\u00caNCIAS HUMANAS","modalidade":"BANNER","colocacao":0},{"id":"12311","titulo":"DAN\u00c7ANDO PARA EDUCAR: DIALOGANDO COM A ESCOLA, A COMUNIDADE E O CORPO","autores":"ROBERTO  LIMA SALES","instituicao":"IFTO","area":"LINGU\u00cdSTICA, LETRAS E ARTES","modalidade":"ORAL","colocacao":0},{"id":"12310","titulo":"QUALIDADE DO AR NO MUNIC\u00cdPIO DE S\u00c3O GON\u00c7ALO DO AMARANTE SOB INFLU\u00caNCIA DO COMPLEXO INDUSTRIAL DO PEC\u00c9M-CE","autores":"ACHILLES CHAVES FERREIRA J\u00daNIOR, LARA DO NASCIMENTO LOPES, LUKAS ANGELIM MATOS, RINALDO DOS SANTOS ARA\u00daJO, RITA SANNARA BANDEIRA DO NASCIMENTO","instituicao":"IFCE","area":"CI\u00caNCIAS EXATAS E DA TERRA","modalidade":"BANNER","colocacao":0},{"id":"12309","titulo":"PERCEP\u00c7\u00c3O AMBIENTAL DOS ALUNOS DA ESCOLA P\u00daBLICA E PRIVADA DO MUNIC\u00cdPIO DE CORRENTE-PI","autores":"D\u00c9BORHA SOUZA GOMES","instituicao":"IFPI","area":"CI\u00caNCIAS BIOL\u00d3GICAS","modalidade":"BANNER","colocacao":0},{"id":"12306","titulo":"APLICA\u00c7\u00c3O DE MINERA\u00c7\u00c3O DE DADOS NO CENSO DA EDUCA\u00c7\u00c3O SUPERIOR:  ESTUDO DE CASO NA BASE DE DOCENTES DE 2014","autores":"BRUNO BOAVETURA DE OLIVEIRA LACERDA, MANUELA AMARAL DE ARA\u00daJO, PABLO FREIRE MATOS, SAIONARA DA SILVA ARA\u00daJO","instituicao":"IFBA","area":"CI\u00caNCIAS EXATAS E DA TERRA","modalidade":"BANNER","colocacao":0},{"id":"12305","titulo":"AVALIA\u00c7\u00c3O DA BALNEABILIDADE EM 3 BALNE\u00c1RIOS LOCALIZADOS NOS MUNIC\u00cdPIOS DE BURITICUPU E BOM JESUS DAS SELVAS, ESTADO DO MARANH\u00c3O","autores":"ADRIANA BARBOSA ARA\u00daJO, ALINE SANTOS FIGUEIREDO DOS ANJOS, LUCILENE  PEREIRA, OZELITO POSSID\u00d4NIO DE AMARANTE J\u00daNIOR","instituicao":"IFMA","area":"CI\u00caNCIAS EXATAS E DA TERRA","modalidade":"BANNER","colocacao":0},{"id":"12304","titulo":"PROJETO RESIDENCIAL DESENVOLVIDO PELO ESCRIT\u00d3RIO MODELO DE ASSISTENCIA T\u00c9CNICA PARA HABITA\u00c7\u00c3O DE INTERESSE SOCIAL","autores":"CARLOS MARIANO MELO J\u00daNIOR, MATHEUS CARVALHO CONCEI\u00c7\u00c3O","instituicao":"IFS,  OUTROS","area":"ENGENHARIAS","modalidade":"BANNER","colocacao":0},{"id":"12302","titulo":"UM ESTUDO TE\u00d3RICO E PR\u00c1TICO SOBRE DETEC\u00c7\u00c3O DE ESTILO DE CONDU\u00c7\u00c3O VEICULAR","autores":"FABIO HENRIQUE SANTOS, GILSON PEREIRA DOS SANTOS J\u00daNIOR, IGOR OLVEIRA VASCONSELOS, LEONARDO NASCIMENTO SOUZA, THIERS GARRETTI RAMOS SOUSA","instituicao":"IFS,  UNIT","area":"CI\u00caNCIAS EXATAS E DA TERRA","modalidade":"BANNER","colocacao":0},{"id":"12301","titulo":"IMPLEMENTA\u00c7\u00c3O DE M\u00c9TODOS NUM\u00c9RICOS PARA O C\u00c1LCULO DE RA\u00cdZES QUADRADAS APROXIMADAS","autores":"DJAIR MAYKON DE NOVAES MIRANDA, JEFFERSON DE JESUS SANTOS, THALITA SOUSA GON\u00c7ALVES, VALDEX DE JESUS SANTOS, WANDERSON SOUZA ALMEIDA","instituicao":"IFBA","area":"CI\u00caNCIAS EXATAS E DA TERRA","modalidade":"BANNER","colocacao":0},{"id":"12300","titulo":"AN\u00c1LISE QU\u00cdMICA POR ESPECTROSCOPIA DE FOTOEL\u00c9TRONS EXCITADA POR RAIOS-X EM TRATAMENTOS DE SUPERF\u00cdCIE EM UMA CER\u00c2MICA \u00c0 BASE DE ZIRC\u00d4NIA","autores":"Manass\u00e9s Tercio Vieira Grangeiro, Jefferson David Melo de Matos, Ana Paula Bueno Zuza, Viviane Maria Gon\u00e7alves de Figueiredo","instituicao":"CENTRO UNIVERSIT\u00e1RIO LE\u00e3O SAMPAIO","area":"CI\u00caNCIAS DA SA\u00daDE","modalidade":"BANNER","colocacao":0},{"id":"12296","titulo":"TRILHA DAS FUN\u00c7\u00d5ES ORG\u00c2NICAS: UMA ESTRAT\u00c9GIA DID\u00c1TICA NAS AULAS DE QU\u00cdMICA","autores":"DAN\u00daBIA OLIVEIRA DE SOUZA, ERIVALDO RIBEIRO DE OLIVEIRA, MAGAD\u00c3 MARINHO ROCHA DE LIRA, RONISON ROBERTO DO NASCIMENTO ALMEIDA, VICENTE DE PAULA DA SILVA NERI","instituicao":"IFPE,  OUTROS","area":"CI\u00caNCIAS HUMANAS","modalidade":"BANNER","colocacao":0},{"id":"12292","titulo":"GERMINABILIDADE DE SEMENTES DE PANICUM MAXIMUM CV. MOMBA\u00c7A SUBMETIDA A DIFERENTES TEMPOS DE CONTATO COM FERTILIZANTES QU\u00cdMICOS","autores":"DARLLAN  JUNIOR LUIZ SANTOS FERREIRA DE OLIVEIRA, GUSTAVO  DE SOUZA NERY, KAMILA  CABRAL MIELKE, RAFAEL  HENRIQUE PEREIRA REIS, RODRIGO  VIEIRA BALBINO","instituicao":"IFRO,  OUTROS","area":"CI\u00caNCIAS AGR\u00c1RIAS","modalidade":"BANNER","colocacao":0},{"id":"12291","titulo":"VARIA\u00c7\u00c3O POPULACIONAL EM COL\u00d4NIAS DE APIS MEL\u00cdFERA L. AO LONGO DO CICLO ANUAL","autores":"GLAUCEMBERG RODRIGUES DE SOUZA, ODACI DE SOUSA AGUIAR, PATR\u00cdCIO BORGES MARACAJ\u00c1, RAIMUNDO MACIEL SOUSA","instituicao":"IFCE,  UFCG","area":"CI\u00caNCIAS BIOL\u00d3GICAS","modalidade":"BANNER","colocacao":0},{"id":"12286","titulo":"AN\u00c1LISE DA DURABILIDADE DE CONCRETOS AUTOADENS\u00c1VEIS COM UTILIZA\u00c7\u00c3O DE RES\u00cdDUO DA CONSTRU\u00c7\u00c3O CIVIL","autores":"ANNE RAQUEL COSTA ARAUJO, MARIA GRAZIELLE ALVES PEREIRA","instituicao":"IFRN","area":"ENGENHARIAS","modalidade":"ORAL","colocacao":0},{"id":"12282","titulo":"AS TECNOLOGIAS DA INFORMA\u00c7\u00c3O E COMUNICA\u00c7\u00c3O COMO ALIADAS PARA O DESENVOLVIMENTO TERRITORIAL","autores":"J\u00c9FTE  BATISTA DE OLIVEIRA","instituicao":"IFBA","area":"MULTIDISCIPLINAR","modalidade":"BANNER","colocacao":0},{"id":"12281","titulo":"UM ESTUDO DE CASO SOBRE A UTILIZA\u00c7\u00c3O DE SOFTAWARES EDUCATIVOS NO ENSINO DE F\u00cdSICA: DIFERENTES PERCEP\u00c7\u00d5ES DE PROFESSORES DA REDE ESTADUAL DE ENSINO EM REGENERA\u00c7\u00c3O, JARDIM DO MULATO E ANGICAL DO PIAU\u00cd.","autores":"FRANCISCO DANIEL  DE CARVALHO ROSA, JOHN LENNON  DE LIMA MAC\u00caDO, JO\u00c3O BATISTA  FERREIRA DA SILVA, SILVESTRE  DA ROCHA SILVA, WEMERSON  JOSE ALENCAR","instituicao":"IFPI","area":"CI\u00caNCIAS HUMANAS","modalidade":"BANNER","colocacao":0},{"id":"12278","titulo":"AN\u00c1LISE DE DESEMPENHO DE C\u00d3DIGOS DE CANAL EM SISTEMAS DE TRANSMISS\u00c3O DE IMAGENS","autores":"YNGRID KEILA SILVA CABRAL","instituicao":"IFPB","area":"ENGENHARIAS","modalidade":"BANNER","colocacao":0},{"id":"12276","titulo":"O DESENHO DE OBSERVA\u00c7\u00c3O COMO FERRAMENTA DE APREENS\u00c3O DO REAL: UMA EXPERI\u00caNCIA EXTENSIONISTA EM CORURIPE, ALAGOAS","autores":"ARTHUR VICTOR DA SILVA MOREIRA, CLARA ELYS ALMEIDA DA SILVA, JAMES WILLIAN ALVES SILVA, PAULO HENRIQUE DA FONSECA SANTOS, VANINE BORGES AMARAL","instituicao":"IFAL","area":"LINGU\u00cdSTICA, LETRAS E ARTES","modalidade":"ORAL","colocacao":0},{"id":"12271","titulo":"MULTILETRAMENTOS E M-LEARNING NO PROCESSO DE ENSINO-APRENDIZAGEM DE L\u00cdNGUA PORTUGUESA","autores":"CHRISTIANE  BATINGA AGRA, FL\u00c1VIA  KAROLINA LIMA DUARTE, MARYANNE  ACIOLI BOMFIM CEDRIM","instituicao":"IFAL","area":"LINGU\u00cdSTICA, LETRAS E ARTES","modalidade":"BANNER","colocacao":0},{"id":"12270","titulo":"PIBID LETRAS E EDUCA\u00c7\u00c3O INCLUSIVA: DESAFIOS E EXPECTATIVAS","autores":"CLA\u00daDIA DA COSTA LIMA, FRANCIELLY DA SILVA OLIVEIRA, JANINE DOS SANTOS, RITA MARIA DOS SANTOS, SANDRA ARAUJO LIMA","instituicao":"IFAL","area":"LINGU\u00cdSTICA, LETRAS E ARTES","modalidade":"BANNER","colocacao":0},{"id":"12263","titulo":"DIFICULDADES NO ATENDIMENTO AOS PACIENTES SURDOS: UMA REVIS\u00c3O INTEGRATIVA","autores":"GEOVANNA CAMELO SOUZA, JHENYFF DE BARROS REMIGIO, KRISLEYNNE JULIANA DA SILVA, RAQUEL GOUVEIA RAMOS, SILVANA CAVALCANTI DOS SANTOS","instituicao":"IFPE","area":"CI\u00caNCIAS DA SA\u00daDE","modalidade":"BANNER","colocacao":0},{"id":"12260","titulo":"ASPECTOS ANAT\u00d4MICOS E HISTOQU\u00cdMICOS DE PERSEA AMERICANA COMO CONTRIBUI\u00c7\u00c3O PARA O ENSINO DE BIOLOGIA","autores":"Elis\u00e2ngela Cavalcante de Oliveira, \u00c9rica Freitas de Almeida, Jaqueline Sampaio da Silva, Luciv\u00e2nia do Vale Amaral, Lucilene da Silva Paes","instituicao":"IFAM","area":"CI\u00caNCIAS BIOL\u00d3GICAS","modalidade":"BANNER","colocacao":0},{"id":"12257","titulo":"CONSTRU\u00c7\u00c3O DO SABER GEOM\u00c9TRICO MEDIANTE PR\u00c1TICAS REALIZADAS NO ENSINO M\u00c9DIO","autores":"ANETE  CRUZ, INAIARA  GALV\u00c3O, OTACILIO  SOUSA, PAULO  CHAGAS, QUEICE  SANTOS","instituicao":"IFBA,  OUTROS","area":"MULTIDISCIPLINAR","modalidade":"BANNER","colocacao":0},{"id":"12252","titulo":"BEM-ESTAR ANIMAL E PR\u00c1TICAS ZOOT\u00c9CNICAS EM ANIMAIS DE PRODU\u00c7\u00c3O: PERCEP\u00c7\u00c3O DA POPULA\u00c7\u00c3O DA REGI\u00c3O OESTE DO RIO GRANDE DO NORTE","autores":"ABIDNEGO DE MEDEIROS DUARTE, FABRICIA GABRIELE FRAN\u00c7A DE OLIVEIRA, FAVIANO RICELLI DA COSTA E MOREIRA, PAULA VIVIANNE SOUSA QUEIROZ MOREIRA","instituicao":"IFRN,  UERN","area":"CI\u00caNCIAS AGR\u00c1RIAS","modalidade":"BANNER","colocacao":0},{"id":"12249","titulo":"PROCESSO E APLICA\u00c7\u00c3O DA SOLDA TIG EM ALUM\u00cdNIO EM UM PROT\u00d3TIPO AUTOMOTIVO DE UM PROJETO DE EFICI\u00caNCIA ENERG\u00c9TICA","autores":"DANIELA  LIMA DA SILVA, FL\u00c1VIA  SOARES DIAS FREITAS","instituicao":"IFPI","area":"CI\u00caNCIAS EXATAS E DA TERRA","modalidade":"BANNER","colocacao":0},{"id":"12246","titulo":"DEPRESS\u00c3O NA ADOLESC\u00caNCIA, UMA REVIS\u00c3O INTEGRATIVA","autores":"GEOVANNA CAM\u00caLO SOUZA, JHENYFF DE BARROS REMIGIO, KRISLEYNNE JULIANA DA SILVA, RAQUEL GOUVEIA RAMOS","instituicao":"IFPE","area":"CI\u00caNCIAS DA SA\u00daDE","modalidade":"BANNER","colocacao":0},{"id":"12242","titulo":"VIOL\u00caNCIA CONTRA A MULHER: IMPACTOS SOCIAIS (UM OLHAR A PARTIR DOS BOLETINS DE OCORR\u00caNCIA-SOB A PERSPECTIVA DA AN\u00c1LISE DE DISCURSO","autores":"LAURA  BERGUETTE CHAVES, LAURA  KEMPER ROCA, S\u00c9RGIO  NUNES DE JESUS","instituicao":"IFRO","area":"MULTIDISCIPLINAR","modalidade":"BANNER","colocacao":0},{"id":"12240","titulo":"A EDUCA\u00c7\u00c3O T\u00c9CNICA COMO INSTRUMENTO DE FORMA\u00c7\u00c3O PROFISSIONAL: PERFIL DOS ALUNOS INGRESSANTES NO CURSO T\u00c9CNICO EM GEOLOGIA DO CNAT-IFRN","autores":"LE\u00c3O XAVIER DA COSTA NETO, MARIA DAS DORES LOPES DA SILVA FERREIRA FELIX","instituicao":"IFRN","area":"CI\u00caNCIAS HUMANAS","modalidade":"BANNER","colocacao":0},{"id":"12237","titulo":"AN\u00c1LISE E DIMENSIONAMENTO ESTRUTURAL DE LAJES E PILARES T\u00cdPICOS EM EDIFICA\u00c7\u00d5ES POPULARES","autores":"DANILO SILVA DOS SANTOS, EULER WAGNER FREITAS SANTOS, FELIPE GUIMAR\u00c3ES DE SOUZA MELO, LUCAS DA MATA ROCHA MENEZES MENEZES, RODOLFO SANTOS DA CONCEI\u00c7\u00c3O","instituicao":"IFS,  OUTROS","area":"ENGENHARIAS","modalidade":"BANNER","colocacao":0},{"id":"12236","titulo":"ATIVIDADES L\u00daDICAS NO PROCESSO ENSINO-APRENDIZAGEM: UMA ABORDAGEM SOBRE CONSUMO E MEIO AMBIENTE","autores":"B\u00c1RBARA CRISTYNNY ALMEIDA, DENIS ROCHA CALAZANS","instituicao":"IFAL","area":"CI\u00caNCIAS HUMANAS","modalidade":"BANNER","colocacao":0},{"id":"12232","titulo":"APLICA\u00c7\u00c3O DE FIBRA DE COCO IMPREGNADA COM N\u00cdQUEL PARA ADSOR\u00c7\u00c3O DE COMPOSTOS SULFUROSOS DISSOLVIDOS EM COMBUST\u00cdVEIS","autores":"C\u00cdCERO  PESSOA DE MOURA, JAQUELINE  DE LIMA NASCIMENTO, NAPOLE\u00c3O  EVANGELISTA PEREIRA DA SILVA","instituicao":"IFCE","area":"CI\u00caNCIAS EXATAS E DA TERRA","modalidade":"BANNER","colocacao":0},{"id":"12223","titulo":"PROJETO E DESENVOLVIMENTO DE UM CARREGADOR PARA BATERIA DE CELULAR USANDO CER\u00c2MICAS PIEZOEL\u00c9TRICAS","autores":"ARLINDO  GARCIA","instituicao":"IFPB","area":"MULTIDISCIPLINAR","modalidade":"BANNER","colocacao":0},{"id":"12217","titulo":"MODELOS TRIDIMENSIONAIS COMO ASSISTENTES METODOL\u00d3GICOS NA DISCIPLINA DE DESENHO T\u00c9CNICO","autores":"ANGELA ARA\u00daJO NUNES","instituicao":"IFPB","area":"MULTIDISCIPLINAR","modalidade":"BANNER","colocacao":0},{"id":"12215","titulo":"SELE\u00c7\u00c3O DE PROGRAMAS DE TREINAMENTO DE MUSCULA\u00c7\u00c3O A PARTIR DA AN\u00c1LISE DE PERFIL DOS ATLETAS","autores":"ELIAS  BATISTA, FLAVIUS  GORG\u00d4NIO, \u00c1LLIF  PEREIRA","instituicao":"IFRN","area":"CI\u00caNCIAS EXATAS E DA TERRA","modalidade":"BANNER","colocacao":0},{"id":"12213","titulo":"DIAGN\u00d3STICO DE MANUTEN\u00c7\u00c3O MEC\u00c2NICA","autores":"ANA LUIZA  OLIVEIRA DE MACEDO, JO\u00c3O MARCOS  NASCIMENTO OLIVEIRA, LAVINIA  OLIVEIRA MATOS, MARIA ISABEL  RODRIGUES DA SILVA, PEDRO HENRIQUE  BATISTA VIEIRA","instituicao":"IFBA","area":"ENGENHARIAS","modalidade":"BANNER","colocacao":0},{"id":"12207","titulo":"MINERAIS ESTRAT\u00c9GICOS PARA O BRASIL.","autores":"ANA CAROLINA SANTOS DE SOUZA, CLEYSLA MARIA CAMPOS LIBERAL, FABR\u00cdCIA MARIA CHAGAS DA SILVA, TIAGO SILVA DE SOUZA","instituicao":"IFBA","area":"ENGENHARIAS","modalidade":"BANNER","colocacao":0},{"id":"12206","titulo":"CAPITAL DIGITAL: A PROMESSA DO BITCOIN","autores":"LUIZ EDUARDO FONSECA, ROBSON CAMPANERUT SILVA","instituicao":"IFRN","area":"CI\u00caNCIAS HUMANAS","modalidade":"ORAL","colocacao":0},{"id":"12205","titulo":"OS EGRESSOS DO CURSO T\u00c9CNICO SUBSEQUENTE EM ADMINISTRA\u00c7\u00c3O IFAM-CAMPUS PARINTINS E A ATUAL OCUPA\u00c7\u00c3O PROFISSIONAL NO MERCADO.","autores":"RICARDO SANTOS FONSECA, ROMULO IGOR DA SILVA FERREIRA, TACILENE CAMPOS PEREIRA","instituicao":"IFAM","area":"CI\u00caNCIAS SOCIAIS APLICADAS","modalidade":"BANNER","colocacao":0},{"id":"12198","titulo":"UMA PROPOSTA DE MAPEAMENTO PARA SISTEMAS DE APOIO A TOMADA DE DECIS\u00c3O NA GEST\u00c3O DE ATENDIMENTO A PORTADORES DE C\u00c2NCER INFANTO-JUVENIL","autores":"CARINA TEIXEIRA OLIVEIRA, LINDEMBERG BARBOSA NASCIMENTO, REINALDO BEZERRA BRAGA, WERLESSON DE OLIVEIRA VIEIRA","instituicao":"IFCE","area":"CI\u00caNCIAS EXATAS E DA TERRA","modalidade":"BANNER","colocacao":0},{"id":"12196","titulo":"\u0093EU SEMPRE QUIS TOCAR SAXOFONE\u0094 X \u0093EU N\u00c3O QUERIA TOCAR TROMBONE\u0094: EXPLORANDO A REGULA\u00c7\u00c3O SEMI\u00d3TICA NA ESCOLHA DO INSTRUMENTO MUSICAL","autores":"JANDSON FERREIRA DA SILVA, LILIAN DANILA GUIMAR\u00c3ES DOS SANTOS, MATEUS HENRIQUE DA SILVA, TATIANA ALVES DE MELO VAL\u00c9RIO","instituicao":"IFPE","area":"CI\u00caNCIAS HUMANAS","modalidade":"BANNER","colocacao":0},{"id":"12195","titulo":"ILUMINA\u00c7\u00c3O RESIDENCIAL CONTROLADA POR SMARTPHONE: UM PROJETO DE BAIXO CUSTO","autores":"SR. PEREIR BRUNO, SR. SOARES VIEIRA","instituicao":"IFPB","area":"ENGENHARIAS","modalidade":"ORAL","colocacao":2,"abstract":"Trabalhando no &acirc;mbito da dom&oacute;tica, os pesquisadores projetaram e montaram um dispositivo de reduzidas dimens&otilde;es, que executa o controle e o supervisionamento da ilumina&ccedil;&atilde;o residencial, utilizando qualquer rede local sem fio (WLAN), existente no ambiente. Al&eacute;m disso, o dispositivo trabalha conectado &agrave; rede el&eacute;trica da casa, possibilitando que o acionamento das luzes seja feito, tanto atrav&eacute;s do modo tradicional (interruptor de parede), quanto virtualmente atrav&eacute;s do smartphone, ou de qualquer outro dispositivo com acesso &agrave; Internet. O fato do dispositivo utilizar microcontroladores de baixo custo, com capacidade de conex&atilde;o &agrave; rede local sem fio, permite dedicar um dispositivo para cada ponto de luz da casa. A reduzida dimens&atilde;o do artefato possibilitou a sua instala&ccedil;&atilde;o dentro da pr&oacute;pria caixa de embutir do interruptor de luz, tornando-o invis&iacute;vel aos olhos humanos e assegurando uma finaliza&ccedil;&atilde;o est&eacute;tica de alta qualidade. Os resultados demonstrados nos testes, indicaram o correto funcionamento do dispositivo."},{"id":"12194","titulo":"GIHEALTH, UMA PROPOSTA DE APLICATIVO M\u00d3VEL DE TRIAGEM E CLASSIFICA\u00c7\u00c3O DE RISCO DE SA\u00daDE","autores":"ANT\u00d4NIO LINCO LIMA FERNANDES, JOS\u00c9 RENATO SILVA FREITAS, JO\u00c3O AGOSTINHO EVANGELISTA SOBRINHO","instituicao":"IFCE,  OUTROS","area":"CI\u00caNCIAS EXATAS E DA TERRA","modalidade":"BANNER","colocacao":0},{"id":"12191","titulo":"PROJETO DE EXTENS\u00c3O PARA EFICI\u00caNCIA ENERG\u00c9TICA EM ESCOLAS PUBLICAS DO MUNICIPIO DE PESQUEIRA","autores":"M\u00c1RCIO  SEVERINO DA SILVA, VITORIA CAROLAYNE CORDEIRO MAGALH\u00c3ES, WAGNER WANDERLEY DA SILVA MEIRA","instituicao":"IFPE","area":"ENGENHARIAS","modalidade":"ORAL","colocacao":0},{"id":"12187","titulo":"DESENVOLVIMENTO DE SISTEMA ELETR\u00d4NICO DE MEDI\u00c7\u00c3O DO CONSUMO DE \u00c1GUA","autores":"DOUGLAS  FERNANDES","instituicao":"IFPB","area":"ENGENHARIAS","modalidade":"BANNER","colocacao":0},{"id":"12178","titulo":"AVALIA\u00c7\u00c3O DA QUALIDADE MICROBIOL\u00d3GICA E F\u00cdSICO-QU\u00cdMICA DAS \u00c1GUAS DO RIO JAGUARIBE NO TRECHO QUE CORRESPONDEAO JARDIM BOT\u00c2NICO BENJAMIN MARANH\u00c3O EM JO\u00c3O PESSOA\/ PB.","autores":"GRAZIELA  SOARES FREIRE DA SILVA","instituicao":"IFPB","area":"CI\u00caNCIAS BIOL\u00d3GICAS","modalidade":"BANNER","colocacao":0},{"id":"12173","titulo":"QUALIDADE DE VIDA NO CAMPO: GOVERNO COMO AGENTE IMPORTANTE NO DESENVOLVIMENTO SOCIOECON\u00d4MICO DE AGRICULTORES RURAIS DA ACAU\u00c3 \u0096 ITAJ\u00c1\/RN","autores":"FRANCISCO EUDES DA SILVA, ANTONIA ERLANGIA DE SOUZA, FRANCISCA JANEKELY BURITI, MACKSON LUIZ FERNANDES DA COSTA, VANESSA DE SOUZA BELTR\u00c3O","instituicao":"IFRN","area":"CI\u00caNCIAS SOCIAIS APLICADAS","modalidade":"BANNER","colocacao":0},{"id":"12172","titulo":"UTILIZA\u00c7\u00c3O DE SMARTPHONES E TABLETS COMO FERRAMENTA DE APRENDIZAGEM","autores":"ANA WELYCA DE FREITAS BRITO, JOSE ANDERSON FERREIRA MARQUES, JESSICA MARA DA CRUZ LOBO, RAY\u00c7A APARECIDA SAMPAIO CAVALCANTE, \u00c1LISSON GOMES LINHARES","instituicao":"IFCE,  OUTROS","area":"CI\u00caNCIAS EXATAS E DA TERRA","modalidade":"BANNER","colocacao":0},{"id":"12169","titulo":"AN\u00c1LISE DE VIABILIDADE DE UM APLICATIVO SOCIAL","autores":"ALAINE  CRUZ, ANNA CEC\u00cdLIA  CHAVES, BRUNA  LYRA, CLEISON  SILVA, TATIANA  LOSANO","instituicao":"IFPB,  IFRN","area":"CI\u00caNCIAS SOCIAIS APLICADAS","modalidade":"BANNER","colocacao":0},{"id":"12168","titulo":"A INCLUS\u00c3O DA PESSOA COM DEFICI\u00caNCIA F\u00cdSICA: UM RELATO SOBRE O IFPA CAMPUS BREVES","autores":"ELZA  SOUZA","instituicao":"IFPA","area":"MULTIDISCIPLINAR","modalidade":"BANNER","colocacao":0},{"id":"12167","titulo":"O CURR\u00cdCULO DESENVOLVIDO NO IFRO CAMPUS PORTO VELHO CALAMA: UMA AN\u00c1LISE A PARTIR DOS PPCS DOS CURSOS T\u00c9CNICOS INTEGRADOS","autores":"THIAGO  PACIFE DE LIMA","instituicao":"IFRO","area":"CI\u00caNCIAS HUMANAS","modalidade":"BANNER","colocacao":0},{"id":"12166","titulo":"AN\u00c1LISE DAS MANIFESTA\u00c7\u00d5ES PATOL\u00d3GICAS NO IFPB- CAMPUS PICU\u00cd: SUGEST\u00d5ES DE MELHORIAS","autores":"CAMILA CAMPOS G\u00d3MES FAM\u00c1, CAMILA SILVA DOS SANTOS, HYSLA DAYANE ANGELO SOUSA, JOSENILDO MEDEIROS DE OLIVEIRA J\u00daNIOR, JOS\u00c9 C\u00c9SAR GOMES DANTAS","instituicao":"IFPB","area":"ENGENHARIAS","modalidade":"BANNER","colocacao":0},{"id":"12165","titulo":"A TEORIA DA APRENDIZAGEM MEDIADA DE REUVEN FEUERSTEIN: UMA PROPOSTA DE M\u00c9TODO DE ENSINO PARA OS \u0093CONCEITOS MATEM\u00c1TICOS DE RAZ\u00c3O E PROPOR\u00c7\u00c3O\u0094 UTILIZANDO PROPOR\u00c7\u00c3O \u00c1UREA COMO FERRAMENTA DID\u00c1TICA","autores":"ISALI  LIJ\u00d3","instituicao":"IFAM","area":"MULTIDISCIPLINAR","modalidade":"BANNER","colocacao":0},{"id":"12164","titulo":"AULA EXPOSITIVA: ASPECTOS INOVADORES NO ENSINO E APRENDIZAGEM","autores":"DEUZILENE  SALAZAR","instituicao":"IFAM","area":"CI\u00caNCIAS HUMANAS","modalidade":"BANNER","colocacao":0},{"id":"12153","titulo":"OS DOADORES E POTENCIAIS DOADORES DE ENTIDADES CARENTES: QUEM S\u00c3O ELES?","autores":"ANANNDA  RIOS, ANDREZA  RAIELLY, ANNA CEC\u00cdLIA  CHAVES, BRUNA  LYRA, JAILSON  SANTOS","instituicao":"IFPB","area":"CI\u00caNCIAS SOCIAIS APLICADAS","modalidade":"BANNER","colocacao":0},{"id":"12149","titulo":"OBSERVA\u00c7\u00c3O DA PR\u00c1TICA DE ENSINO NA MODALIDADE EJA NO CENTRO EDUCACIONAL SESC LER NO 1\u00b0 CICLO","autores":"FERNANDA  FERNANDES, THAIS STEFFANY NASCIMENTO COSTA","instituicao":"IFAP","area":"MULTIDISCIPLINAR","modalidade":"BANNER","colocacao":0},{"id":"12142","titulo":"RELA\u00c7\u00d5ES INTERPESSOAIS NA FORMA\u00c7\u00c3O DOCENTE: IMPLICA\u00c7\u00d5ES NO PROCESSO DE ENSINO E DE APRENDIZAGEM","autores":"CL\u00c1UDIA LUCIENE  DE MELO SILVA, LAMARA F\u00c1BIA LUCENA DA SILVA","instituicao":"IFPB","area":"CI\u00caNCIAS HUMANAS","modalidade":"BANNER","colocacao":0},{"id":"12140","titulo":"CONSTRU\u00c7\u00c3O DO SABER GEOM\u00c9TRICO MEDIANTE PR\u00c1TICAS REALIZADAS NO ENSINO M\u00c9DIO","autores":"ANETE  CRUZ, INAIARA SANTOS GALV\u00c3O, OTACILIO  SOUSA, PAULO  CHAGAS, QUEICE  SANTOS","instituicao":"IFBA,  OUTROS","area":"MULTIDISCIPLINAR","modalidade":"BANNER","colocacao":0},{"id":"12139","titulo":"POLITEAMA: GERANDO OPORTUNIDADES CULTURAIS","autores":"CONCEI\u00c7\u00c3O DE MARIA BEZERRA DE MELO, HELEM MARA CONFESSOR FERREIRA, JESSYCA JANYNY DE OLIVEIRA SARAIVA MAIA, MARIA JULIANA DA SILVA ROCHA, VICTOR VINICIUS DE OLIVEIRA FERREIRA","instituicao":"IFRN","area":"MULTIDISCIPLINAR","modalidade":"BANNER","colocacao":0},{"id":"12138","titulo":"QUALIDADE DE VIDA NO TRABALHO DOS CAMINHONEIROS: UMA REVIS\u00c3O BIBLIOGR\u00c1FICA","autores":"ANT\u00d4NIA SIMONE FERREIRA FURTADO, CAMILA MACHADO ALVES, RAMON EVANGELISTA ANJOS PAIVA, RENATO FERNANDES SOARES","instituicao":"IFRN","area":"MULTIDISCIPLINAR","modalidade":"BANNER","colocacao":0},{"id":"12137","titulo":"O QUE PENSAM ALGUNS ALUNOS  SOBRE O PAPEL DO INSTITUTO FEDERAL EM SUAS VIDAS","autores":"ANA LAURA  RODRIGUES, JOS\u00c9 MIGUEL  RAMOS, WANNESCA  ANDRADE, LEVY  BRAND\u00c3O","instituicao":"IFAL,  OUTROS","area":"CI\u00caNCIAS HUMANAS","modalidade":"BANNER","colocacao":0},{"id":"12133","titulo":"AN\u00c1LISE EXPERIMENTAL DE COMO VARIAM A COR E TEMPERATURA DOS PLANETAS COM A DIST\u00c2NCIA E INCID\u00caNCIA DA LUZ PROVENIENTES DA IRRADIA\u00c7\u00c3O SOLAR","autores":"ALLYSSON MAC\u00c1RIO DE ARA\u00daJO CALDAS, ARTHUR DE ARANDAS RAMOS DINIZ, LUCAS LOPES DA SILVA SANTOS, PEDRO HENRIQUE DE MORAIS MARTINS, RODRIGO ERNESTO ANDRADE SILVA","instituicao":"IFPB","area":"CI\u00caNCIAS EXATAS E DA TERRA","modalidade":"BANNER","colocacao":0},{"id":"12124","titulo":"A ADO\u00c7\u00c3O HOMOAFETIVA NA VIS\u00c3O DO DIREITO","autores":"MARISA RODRIGUES DE LIMA, THAISA TEIXEIRA TEIXEIRA DE OLIVEIRA, VANUZA DE PAULA SIQUEIRA","instituicao":"IFRO","area":"CI\u00caNCIAS SOCIAIS APLICADAS","modalidade":"BANNER","colocacao":0},{"id":"12114","titulo":"AN\u00c1LISE DA PERCEP\u00c7\u00c3O AMBIENTAL DE POPULA\u00c7\u00d5ES AFETADAS POR LINHAS DE TRANSMISS\u00c3O NO MUNIC\u00cdPIO DE GARANHUNS","autores":"MARIA EDUARDA  OLIVEIRA ARA\u00daJO","instituicao":"IFPE","area":"CI\u00caNCIAS HUMANAS","modalidade":"BANNER","colocacao":0},{"id":"12113","titulo":"MODELAGEM E O PROBLEMA DO INTERVALO PARA O LANCHE","autores":"EMANUELLE KETTHLEN NUNES ARA\u00daJO, FERNANDA MOURA FREITAS, LEANDRO RAFAEL CAMPOS BARROS, RICARDO JOS\u00c9 FERNANDES ANCHIETA, VICTOR HIERRO MORAES FERREIRA","instituicao":"IFMA","area":"CI\u00caNCIAS EXATAS E DA TERRA","modalidade":"BANNER","colocacao":0},{"id":"12109","titulo":"O USO DO MARKETING DIGITAL PELAS EMPRESAS DA CIDADE DE FLORESTA (PE)","autores":"IONE  DE CARVALHO BARROS, LUIDSON JOS\u00c9 DA SILVA SANTOS, VERA L\u00daCIA SANTOS ALVES","instituicao":"IF SERT\u00c3O-PE","area":"MULTIDISCIPLINAR","modalidade":"BANNER","colocacao":0},{"id":"12107","titulo":"PROPOSTA DE INTERFACE PARA O PROCESSAMENTO DE LINGUAGEM NATURAL EM BANCO DE DADOS","autores":"CYNTHIA MARIA  BRAVO PINTO, FRANCISCA RAQUEL  V. SILVEIRA","instituicao":"IFCE","area":"CI\u00caNCIAS EXATAS E DA TERRA","modalidade":"BANNER","colocacao":0},{"id":"12106","titulo":"DESENVOLVIMENTO DE REALIDADE VIRTUAL PARA PROCEDIMENTOS FISIOTER\u00c1PICOS","autores":"JESIMON  BARRETO, JOSIMARI  MELO, PAULO  YURE, SILVIO  SANDES, BRUNNA  LORENNA","instituicao":"IFS,  UFMG,  UFS","area":"MULTIDISCIPLINAR","modalidade":"ORAL","colocacao":0},{"id":"12105","titulo":"AVALIA\u00c7\u00c3O DOS IMPACTOS DA SELE\u00c7\u00c3O DE ESTUDANTES PARA O IFRO","autores":"ALVARO VICTOR DE OLIVEIRA AGUIAR, JHORDANO  MALACARNE BRAVIM, JULIANA  BRAZ DA COSTA, TIAGO  RAMOS RODRIGUES","instituicao":"IFRO","area":"CI\u00caNCIAS SOCIAIS APLICADAS","modalidade":"BANNER","colocacao":0},{"id":"12103","titulo":"LIXO ELETRONICO: COLETA E REAPROVEITAMENTO NAS ESCOLAS DA REDE ESTADUAL DE SALGUEIRO-PE","autores":"AUGUSTO  COIMBRA COSTA PINTO, EDNALDO  GOMES DA SILVA, MATHEUS  VITAL SILVA, U\u00caDILA  NASCIMENTO DOS SANTOS","instituicao":"IF SERT\u00c3O-PE","area":"MULTIDISCIPLINAR","modalidade":"BANNER","colocacao":0},{"id":"12102","titulo":"UMA AN\u00c1LISE DO PANORAMA DE PERFIS PROFISSIONAIS E PROJETOS DE CURSO DE BACHARELADO EM SISTEMAS DE INFORMA\u00c7\u00c3O A LUZ DOS REFERENCIAIS DA SBC","autores":"ARTHUR  NOVAES","instituicao":"IFAL","area":"CI\u00caNCIAS EXATAS E DA TERRA","modalidade":"BANNER","colocacao":0},{"id":"12100","titulo":"ETNICIDADE E SA\u00daDE: AS QUEST\u00d5ES DE SA\u00daDE SOB A \u00d3TICA DA VULNERABILIDADE ENFRENTADA PELA POPULA\u00c7\u00c3O NEGRA.","autores":"WERIKA  SILVA","instituicao":"IFPE","area":"CI\u00caNCIAS DA SA\u00daDE","modalidade":"BANNER","colocacao":0},{"id":"12095","titulo":"PERFIL VOL\u00c1TIL DE EXTRATOS BRUTOS CONCENTRADOS DO CAJU OBTIDOS POR SUCESSIVAS PRENSAGENS DO PED\u00daNCULO","autores":"ANA CAROLINA  DE OLIVEIRA NOBRE, ANDR\u00c9  BEZERRA DOS SANTOS, DEBORAH  DOS SANTOS GARRUTI, MARIA ZILLENE FRANKLIN DA SILVA OLIVEIRA, MILENA  MACIEL HOLANDA COELHO","instituicao":"IFCE,  UECE,  UFC","area":"MULTIDISCIPLINAR","modalidade":"ORAL","colocacao":0},{"id":"12090","titulo":"ESTUDO DO USO DE PLANTAS COM PROPRIEDADES MEDICINAIS USADAS PELA POPULA\u00c7\u00c3O DO S\u00cdTIO AUGUSTINHO, SOLON\u00d3POLE, CEAR\u00c1","autores":"GLEISON  LOPES DA SILVA, INGRYD  FREITAS RODRIGUES, JO\u00c3O  GOMES DE OLIVEIRA NETO, RAFAEL  RIBEIRO PORTELA, RAYCHIMAM  DOUGLAS SANTANA BEZERRA","instituicao":"IFCE","area":"CI\u00caNCIAS EXATAS E DA TERRA","modalidade":"BANNER","colocacao":0},{"id":"12081","titulo":"AQUISI\u00c7\u00c3O DE MATERIAIS DE CONSUMO ODONTOL\u00d3GICO DO INSTITUTO FEDERAL DE EDUCA\u00c7\u00c3O, CI\u00caNCIA E TECNOLOGIA DO RIO GRANDE DO NORTE","autores":"FELIPE AUGUSTO MEDEIROS DE SOUZA, GERDA LUCIA PINHEIRO CAMELO, MARIA WIEDELANIA FERREIRA DE LIMA, TAYNAR FERREIRA BA\u00cdA","instituicao":"IFRN,  OUTROS","area":"CI\u00caNCIAS SOCIAIS APLICADAS","modalidade":"BANNER","colocacao":0},{"id":"12078","titulo":"AVALIA\u00c7\u00c3O DA COMPOSI\u00c7\u00c3O CENTESIMAL E MINERAL EM BISCOITOS DESENVOLVIDOS A BASE DE LEGUMINOSAS","autores":"CLICIA MARIA  JESUS BENEVIDES, LA\u00cdS  BARBOSA DE CARVALHO, LUCAS  CORREIA FARIAS, MARI\u00c2NGELA  VIEIRA LOPES, WAGNA  P\u00cdLER CARVALHO DOS SANTOS","instituicao":"IFBA,  OUTROS","area":"CI\u00caNCIAS AGR\u00c1RIAS","modalidade":"BANNER","colocacao":0},{"id":"12076","titulo":"BIOS\u00b4FERA: METODOLOGIAS DE CONSCIENTIZA\u00c7\u00c3O SOCIOAMBIENTAL APLICADA AOS DISCENTES DO INSTITUTO FEDERAL DE EDUCA\u00c7\u00c3O, CI\u00caNCIA E TECNOLOGIA \u0096 CAMPUS PARA\u00cdSO DO TOCANTINS - IFTO","autores":"ELIZANGELA DIVINA DIAS BATISTA, MARTA HELOISA MAIRESSE, PAULA  JUCA, SIMONE MATOS DOS SANTOS TEIXEIRA, \u00c9BER EUR\u00cdPEDES DE SOUZA","instituicao":"IFTO","area":"CI\u00caNCIAS BIOL\u00d3GICAS","modalidade":"BANNER","colocacao":0},{"id":"12071","titulo":"WHATSAPP: A DICOTOMIA NAS RELA\u00c7\u00d5ES \u00c9TICAS DAS INSTITUI\u00c7\u00d5ES EDUCACIONAIS NA SEGUNDA D\u00c9CADA DO S\u00c9CULO XXI","autores":"BRUNO  PEREIRA, FRANCISCO  MESQUITA, GIRLANE  GUEDES, VAL\u00c9RIA  BORGES","instituicao":"IFPA,  UNIVERSIDADE FERNANDO PESSOA","area":"CI\u00caNCIAS SOCIAIS APLICADAS","modalidade":"BANNER","colocacao":0},{"id":"12069","titulo":"ASSIST\u00caNCIA T\u00c9CNICA GRATUITA: PROPOSTAS DE REFORMA E AMPLIA\u00c7\u00c3O PARA CASAS DO CONJUNTO HABITACIONAL ANT\u00d4NIO MARIZ","autores":"SAYONARA  JANUARIO","instituicao":"IFPB","area":"ENGENHARIAS","modalidade":"BANNER","colocacao":0},{"id":"12067","titulo":"INVESTIGA\u00c7\u00c3O EM FAIXAS DE SEGURAN\u00c7A DE LINHAS DE TRANSMISS\u00c3O DE ENERGIA UTILIZANDO T\u00c9CNICAS DE GEOPROCESSAMENTO.","autores":"MARIANA EDUARDA FERREIRA XAVIER, ROG\u00c9RIO OLIVEIRA DE MELO, TATIANE  AMARAL, WILKER VICTOR DA SILVA AZEV\u00caDO","instituicao":"IFPE","area":"CI\u00caNCIAS EXATAS E DA TERRA","modalidade":"BANNER","colocacao":0},{"id":"12065","titulo":"AVALIA\u00c7\u00c3O DO DESEMPENHO MEC\u00c2NICO DE TIJOLOS DE SOLO-CIMENTO CONTENDO RES\u00cdDUOS DE OLARIA (CINZAS) NO TRA\u00c7O.","autores":"IVO  DANTAS","instituicao":"IFRN","area":"ENGENHARIAS","modalidade":"BANNER","colocacao":0},{"id":"12061","titulo":"ESTUDO COMPARATIVO DA QUALIDADE DE DIFERENTES CALES HIDRATADAS DISPON\u00cdVEIS NA REGI\u00c3O DO POTENGI E GRANDE NATAL","autores":"JOS\u00c9  EMERSON","instituicao":"IFRN","area":"ENGENHARIAS","modalidade":"BANNER","colocacao":0},{"id":"12059","titulo":"\u00c1LGEBRA DE CLIFFORD NO PROCESSO ENSINO E APRENDIZAGEM DOS CONCEITOS F\u00cdSICOS","autores":"HUMBERTO  JOS\u00c9 GAMA DA SILVA","instituicao":"IFTO","area":"CI\u00caNCIAS EXATAS E DA TERRA","modalidade":"BANNER","colocacao":0},{"id":"12057","titulo":"TRANSCRI\u00c7\u00c3O EM PARTITURA DO DISCO \u0093NORDESTINO LUTADOR\u0094 DE FL\u00c1VIO JOS\u00c9","autores":"CYRAN COSTA CARNEIRO DA CUNHA, JOHN FIDJA FERREIRA GOMES","instituicao":"IFPB","area":"LINGU\u00cdSTICA, LETRAS E ARTES","modalidade":"BANNER","colocacao":0},{"id":"12053","titulo":"INTERACIONISMO E A EPISTEMOLOGIA GEN\u00c9TICA CONSTRUTIVISTA DE JEAN PIAGET","autores":"KAROENE LIMA SERRA, NATALINA DO SOCORRO SOUZA MARTINS PAIXAO, SABRINA COSTA TEIXEIRA, TAIANE COSTA SILVA, TAIS SANTOS SANTOS","instituicao":"IFAP","area":"CI\u00caNCIAS HUMANAS","modalidade":"BANNER","colocacao":0},{"id":"12050","titulo":"APLICA\u00c7\u00c3O DA POLITICA P\u00daBLICA PARA MULHER VITIMA DE VIOL\u00caNCIA DO MUNIC\u00cdPIO DE PORTO VELHO","autores":"REURIA  MOREIRA","instituicao":"IFRO","area":"CI\u00caNCIAS SOCIAIS APLICADAS","modalidade":"ORAL","colocacao":0},{"id":"12048","titulo":"A DID\u00c1TICA APLICADA NA VIVENCIA DO PROFESSOR CONTEMPOR\u00c2NEO","autores":"CLEITON BELIZ\u00c1RIO NETO, LANNA  THAYLLANA, NUBIA DIAS CORREIA","instituicao":"IFTO,  OUTROS","area":"CI\u00caNCIAS BIOL\u00d3GICAS","modalidade":"BANNER","colocacao":0},{"id":"12045","titulo":"MEDI\u00c7\u00c3O DE VAZ\u00c3O N\u00c3O INTRUSIVA PARA SOLU\u00c7\u00c3O DE BROMETO DE L\u00cdTIO VIA CORRELA\u00c7\u00c3O MATEM\u00c1TICA OBTIDA POR M\u00c9TODO DE REGRESS\u00c3O MULTIPLA","autores":"ALLAN GIUSEPPE DE ARA\u00daJO CALDAS, ARTHUR DE ARANDAS RAMOS DINIZ, DR. ALLYSSON MAC\u00c1RIO DE ARA\u00daJO CALDAS, LUCAS LOPES DA SILVA SANTOS, RODRIGO ERNESTO ANDRADE SILVA","instituicao":"IFPB,  UFPB","area":"ENGENHARIAS","modalidade":"BANNER","colocacao":0},{"id":"12044","titulo":"A EFIC\u00c1CIA DAS MEDIDAS SOCIOEDUCATIVAS PARA RESSOCIALIZA\u00c7\u00c3O E RESPONSABILIZA\u00c7\u00c3O DOS ADOLESCENTES EM CONFLITO COM A LEI","autores":"CAROLINE SILVA FERREIRA, JOAO PAULO RODRIGUES DA SILVA, JORGELENE  LIMA, LIANA SIQUEIRA DO NASCIMENTO MARREIRO, LUCIANA  LIMA","instituicao":"IFPI","area":"CI\u00caNCIAS HUMANAS","modalidade":"BANNER","colocacao":0},{"id":"12036","titulo":"JOGOS MATEMATICOS NA APRENDIZAGEM ESCOLAR","autores":"LYS LOANNE  MOTA RIBEIRO","instituicao":"IFPI","area":"CI\u00caNCIAS EXATAS E DA TERRA","modalidade":"BANNER","colocacao":0},{"id":"12029","titulo":"HIST\u00d3RIA DA AZULEJARIA DO CENTRO HIST\u00d3RICO DE S\u00c3O LUIS ATRAV\u00c9S DO BRAILE","autores":"COSTA  PEREIRA","instituicao":"IFMA","area":"CI\u00caNCIAS SOCIAIS APLICADAS","modalidade":"BANNER","colocacao":0},{"id":"12028","titulo":"LEVANTAMENTO DAS ESP\u00c9CIES COMERCIAIS DE PEIXES, MOLUSCOS E CRUST\u00c1CEOS ENCONTRADAS NA REGI\u00c3O DO MUNIC\u00cdPIO DE RAPOSA\/MA PARA REGISTRO VISUAL E PRODU\u00c7\u00c3O DE FISHCARDS","autores":"TITO CARVALHO TSUJI","instituicao":"IFMA","area":"MULTIDISCIPLINAR","modalidade":"BANNER","colocacao":0},{"id":"12020","titulo":"O CONCEITO DE \u00c9TICA E MORAL NO MUNDO VIRTUAL","autores":"FERNANDO MIRANDA SILVA, WELISON DE BRITO DOS SANTOS, WOQUITON LIMA FERNANDES","instituicao":"IF BAIANO","area":"MULTIDISCIPLINAR","modalidade":"BANNER","colocacao":0},{"id":"12019","titulo":"PLANTAS ALIMENT\u00cdCIAS N\u00c3O CONVENCIONAIS (PANC): ALIMENTOS TRADICIONAIS COMO CULTURA ALIMENTAR DA ALDEIA IND\u00cdGENA KANIND\u00c9 DE ARATUBA - CE","autores":"LAYANNE ALENCAR DE LIMA E SILVA","instituicao":"IFCE","area":"MULTIDISCIPLINAR","modalidade":"BANNER","colocacao":0},{"id":"12015","titulo":"CATEGORIZA\u00c7\u00c3O DOS ITENS DAS PROVAS DE LICENCIATURA EM EDUCA\u00c7\u00c3O F\u00cdSICA DO ENADE","autores":"DANIEL MARTINS BRAGA, EL\u00cdDIA COELHO BI\u00c9, JOS\u00c9 AIRTON DE FREITAS PONTES JUNIOR, LEANDRO ARAUJO DE SOUSA, MARIA JANA\u00cdNA LUSTOSA SOUTO","instituicao":"IFCE,  UECE","area":"CI\u00caNCIAS HUMANAS","modalidade":"BANNER","colocacao":0},{"id":"12007","titulo":"TR\u00c1FEGO DE REDE DURANTE MIGRA\u00c7\u00c3O DE M\u00c1QUINAS VIRTUAIS","autores":"EDLANE DE OLIVEIRA GUSM\u00c3O ALVES","instituicao":"IFPB","area":"CI\u00caNCIAS EXATAS E DA TERRA","modalidade":"BANNER","colocacao":0},{"id":"12006","titulo":"CONSTRU\u00c7\u00c3O DE UM SISTEMA DE CONTROLE DE TEMPERATURA E DE UMIDADE PARA AVI\u00c1RIOS UTILIZANDO O CONCEITO DE PRESS\u00c3O NEGATIVA","autores":"BRUNO DOS SANDOS DE MATOS, IGOR MATOS DE ANDRADE VANDERLEI, JOSLEY L\u00c9LIO FERREIRA DE SOUZA","instituicao":"IFBA","area":"ENGENHARIAS","modalidade":"BANNER","colocacao":0},{"id":"12000","titulo":"CONCEP\u00c7\u00d5ES DOS ESTUDANTES SOBRE OS RISCOS NO LABORAT\u00d3RIO DE QU\u00cdMICA LADO A LADO COM A SEGURAN\u00c7A","autores":"ADRIELLY KATHARINE BARBOSA FERREIRA, AMANDA MARIA BARBOSA FERREIRA, AYRTON MATHEUS DA SILVA NASCIMENTO, KILMA DA ROCHA SANTOS, KILMA DA SILVA LIMA VIANA","instituicao":"FACOL,  UFPEL","area":"CI\u00caNCIAS EXATAS E DA TERRA","modalidade":"BANNER","colocacao":0},{"id":"11997","titulo":"PROJETART, ESCRIT\u00d3RIO MODELO DE CONSULTORIA EM ATIVIDADES DA CONSTRU\u00c7\u00c3O CIVIL","autores":"JOS\u00c9 HENRIQUE DA SILVA MACEDO, MARIO HENRIQUE MEDEIROS CAVALCANTE DE ARA\u00daJO, NIARA FERNANDES BARBOSA FORMIGA, ANNA ALINE ROQUE SANTANA DANTAS","instituicao":"IFPB","area":"ENGENHARIAS","modalidade":"BANNER","colocacao":0},{"id":"11995","titulo":"AN\u00c1LISE DOS PADR\u00d5ES DE ATIVIDADE F\u00cdSICA E O SEDENTARISMOS DE ALUNOS QUE FREQUENTAM A ASSOCIA\u00c7\u00c3O DE INTEGRA\u00c7\u00c3O AABB COMUNIDADE EM FLORIANO\/PI","autores":"CL\u00caIANY PEREIRA DE SOUSA, JOEDSON DE SOUSA ALMEIDA, JOSU\u00c9 TADEU LIMA DE BARROS DIAS, MAUR\u00cdCIO DOS SANTOS ARA\u00daJO, YASMIM  LIMA","instituicao":"IFPI,  UESPI","area":"CI\u00caNCIAS DA SA\u00daDE","modalidade":"BANNER","colocacao":0},{"id":"11991","titulo":"(IN) VISIBILIDADES & FILOSOFIA: CONSTRUINDO A IGUALDADE DE G\u00caNEROS","autores":"AMANDA  MOURA, EUZA RAQUEL DE SOUZA","instituicao":"IFRN","area":"CI\u00caNCIAS HUMANAS","modalidade":"BANNER","colocacao":0},{"id":"11990","titulo":"LITERATURA HISPANO-AMERICANA NA FORMA\u00c7\u00c3O CIDAD\u00c3","autores":"LARISSA BIANCA ANCHIETA, MILENA COELHO LIMA","instituicao":"IFMA","area":"LINGU\u00cdSTICA, LETRAS E ARTES","modalidade":"BANNER","colocacao":0},{"id":"11988","titulo":"ESPANGLISH: UM EXEMPLO DE INOVA\u00c7\u00c3O NO ENSINO DE L\u00cdNGUAS ESTRANGEIRAS","autores":"GRAZIANI FRAN\u00c7A CLAUDINO DE ANIC\u00c9ZIO, M\u00c1RCIA SEP\u00daLVIDA DO VALE","instituicao":"IFTO","area":"LINGU\u00cdSTICA, LETRAS E ARTES","modalidade":"BANNER","colocacao":0},{"id":"11986","titulo":"TEORIAS QUE FUNDAMENTAM A TERCEIRIZA\u00c7\u00c3O DE SISTEMAS DE INFORMA\u00c7\u00c3O: UM MAPEAMENTO SISTEM\u00c1TICO DA LITERATURA","autores":"MATHEUS  LINS","instituicao":"IFAL","area":"CI\u00caNCIAS EXATAS E DA TERRA","modalidade":"BANNER","colocacao":0},{"id":"11982","titulo":"A CONSTRU\u00c7\u00c3O SOCIAL DO BULLYING NA ESCOLA","autores":"ANA BEATRIZ CUST\u00d3DIO","instituicao":"IFPI","area":"CI\u00caNCIAS HUMANAS","modalidade":"ORAL","colocacao":0},{"id":"11977","titulo":"DIA DA \u00c1GUA: UMA ABORDAGEM EDUCATIVA NA ESCOLA ESTADUAL CORA CORALINA, ARIQUEMES-RO","autores":"GISELE RENATA DE CASTRO, MARESSA BERBET DE PONTES, PAULO HENRIQUE DE OLIVEIRA NEVES, RENATO CORR\u00caA DA SILVA, RUTH CHINAIDE MAXIMO","instituicao":"IFRO","area":"CI\u00caNCIAS BIOL\u00d3GICAS","modalidade":"BANNER","colocacao":0},{"id":"11976","titulo":"ESTUDO DO USO DE PLANTAS COM PROPRIEDADES MEDICINAIS USADAS PELA POPULA\u00c7\u00c3O DO S\u00cdTIO AUGUSTINHO, SOLON\u00d3POLE, CEAR\u00c1","autores":"GLEISON  LOPES DA SILVA","instituicao":"IFCE","area":"CI\u00caNCIAS EXATAS E DA TERRA","modalidade":"BANNER","colocacao":0},{"id":"11975","titulo":"FRUTOSE E SUA INFLU\u00caNCIA NA COMPOSI\u00c7\u00c3O CORPORAL DE PRATICANTES DE EXERC\u00cdCIO F\u00cdSICO: UMA REVIS\u00c3O","autores":"CAMILA MARIA SIMPL\u00cdCIO REVOREDO, JAHNY K\u00c1SSIA DUARTE ROCHA, LUANA PRISCILLA RODRIGUES MAC\u00caDO, MIKAEL HENRIQUE DE JESUS BATISTA, SAULO VICTOR DOS SANTOS ARA\u00daJO","instituicao":"IFTO,  OUTROS,  UFPI","area":"CI\u00caNCIAS DA SA\u00daDE","modalidade":"ORAL","colocacao":0},{"id":"11971","titulo":"QUALIFICA\u00c7\u00c3O DOS RES\u00cdDUOS S\u00d3LIDOS DA FEIRA LIVRE DE JAGUARIBE \u0096 MUNIC\u00cdPIO DE JO\u00c3O PESSOA\/PB","autores":"DANIEL MATOS DE CARVALHO, ISLA  MARCOLINO DA SILVA, MARIA MARGARETH ROLIM MARTINS ROCHA","instituicao":"IFPB","area":"MULTIDISCIPLINAR","modalidade":"BANNER","colocacao":0},{"id":"11970","titulo":"QU\u00cdMICA DA \u00c1GUA E CTSA: REAPROVEITANDO A \u00c1GUA DE APARELHO DE AR-CONDICIONADO PARA UMA APRENDIZAGEM SUSTENT\u00c1VEL","autores":"CAIO VICTOR  PEREIRA PASCOAL, CAROLINE DE GOES SAMPAIO, FRANCISCO BEZERRA  DE MATOS NETO, MARIA CLEIDE  DA SILVA BARROSO","instituicao":"IFCE","area":"CI\u00caNCIAS EXATAS E DA TERRA","modalidade":"BANNER","colocacao":0},{"id":"11962","titulo":"\u00c1REA FOLIAR DO ABACAXIZEIRO AO FINAL DO CICLO VEGETATIVO SOB IRRIGA\u00c7\u00c3O COM \u00c1GUA SALINA","autores":"JEAN  RIBEIRO DE ALMEIDA","instituicao":"IF BAIANO","area":"CI\u00caNCIAS AGR\u00c1RIAS","modalidade":"ORAL","colocacao":0},{"id":"11957","titulo":"AN\u00c1LISE FISICO-QU\u00cdMICA E MICROBIOL\u00d3GICA DE \u00c1GUA DO RIO MACHADO E PO\u00c7OS ARTESIANOS DO MUNIC\u00cdPIO DE JIPARAN\u00c1\/RO","autores":"CAMILA BUDIM LOPES, FABIO HENRIQUE BUDIM LOPES, RAYSSA FRANKILAINE OLIVEIRA","instituicao":"IFRO","area":"CI\u00caNCIAS EXATAS E DA TERRA","modalidade":"BANNER","colocacao":0},{"id":"11947","titulo":"A EDUCA\u00c7\u00c3O MATEM\u00c1TICA E A FORMA\u00c7\u00c3O DE PROFESSORES IND\u00cdGENAS EM RORAIMA","autores":"ADNELSON JATI BATISTA, MARCOS AGUIAR FERREIRA, NILRA JANE FILGUEIRA BEZERRA, ROSELI BERNARDO DA SILVA","instituicao":"IFRR","area":"CI\u00caNCIAS HUMANAS","modalidade":"BANNER","colocacao":0},{"id":"11946","titulo":"INTERA\u00c7\u00c3O TUTOR-ALUNO: UMA AN\u00c1LISE QUANTITATIVA EM UMA DISCIPLINA DE QU\u00cdMICA GERAL","autores":"ANA ANG\u00c9LICA MATHIAS MAC\u00caDO, LEONARDO SOBREIRA RODRIGUES, MARCUS VIN\u00cdCIUS PINHEIRO LOPES, VER\u00d4NICA DA COSTA REIS","instituicao":"IFCE,  IFMA,  UFMA","area":"MULTIDISCIPLINAR","modalidade":"BANNER","colocacao":0},{"id":"11936","titulo":"IMPACTO DAS OCUPA\u00c7\u00d5ES HUMANAS EM \u00c1REAS DUNARES DA PRAIA DE CAMURUPIM","autores":"SUZANNE, WILLANY  SANTOS, MESQUITA","instituicao":"IFRN","area":"CI\u00caNCIAS BIOL\u00d3GICAS","modalidade":"BANNER","colocacao":0},{"id":"11929","titulo":"AVALIA\u00c7\u00c3O DA GERMINA\u00c7\u00c3O DE SEMENTES DO CAPIM-ANDROPOGON EM DIFERENTES \u00c9POCAS DO ANO","autores":"ANA CAROLINE CARVALHO","instituicao":"IFRN","area":"CI\u00caNCIAS AGR\u00c1RIAS","modalidade":"BANNER","colocacao":0},{"id":"11926","titulo":"A UTILIZA\u00c7\u00c3O DAS AN\u00c1LISES FINANCEIRAS NO C\u00c1LCULO DA INFLA\u00c7\u00c3O DA CESTA B\u00c1SICA DA CIDADE DE ITACOATIARA-AM","autores":"HEBERT  LECOK, MAX DEULEN BARAUNA, RAIMUNDA MONICA LEITAO","instituicao":"IFAM,  SESI","area":"CI\u00caNCIAS SOCIAIS APLICADAS","modalidade":"BANNER","colocacao":0},{"id":"11920","titulo":"PERFIL SOCIOECON\u00d4MICO DOS FRUTICULTORES NO MUNIC\u00cdPIO DE JI-PARAN\u00c1-ROND\u00d4NIA","autores":"LUCAS BARBOSA SILVA","instituicao":"IFRO","area":"CI\u00caNCIAS SOCIAIS APLICADAS","modalidade":"BANNER","colocacao":0},{"id":"11912","titulo":"UMA NOVA ABORDAGEM DO ENSINO DA INFORM\u00c1TICA B\u00c1SICA NA PR\u00c1TICA DA INCLUS\u00c3O DIGITAL","autores":"DANILO FELIPE OLIVEIRA, PABLO EDUARDO SANTOS, PEDRO HENRIQUE AZEVEDO, THIAGO ARA\u00daJO SILVA DE OLIVEIRA","instituicao":"IFAL,  OUTROS","area":"CI\u00caNCIAS EXATAS E DA TERRA","modalidade":"BANNER","colocacao":0},{"id":"11900","titulo":"INFLU\u00caNCIA DO HOR\u00c1RIO DE COLETA E TEMPO DE SECAGEM NA COMPOSI\u00c7\u00c3O QU\u00cdMICA E NA ATIVIDADE BIOL\u00d3GICA DO \u00d3LEO ESSENCIAL DE CROTON SONDERIANUS","autores":"EDUARDO JOS\u00c9  AL\u00c9CIO DE OLIVEIRA, JOANA GABRIELA  ALVES DE FRAN\u00c7A, LEONARDO MENDES SOUSA XAVIER, SOFIA SUELY  FERREIRA BRAND\u00c3O, SUZANA  MOREIRA DE LIMA","instituicao":"IFPE","area":"CI\u00caNCIAS EXATAS E DA TERRA","modalidade":"BANNER","colocacao":0},{"id":"11899","titulo":"O SOFRIMENTO SERTANEJO E O UNIVERSO FEMININO NA OBRA DE JO\u00c3O DO VALE","autores":"AMANDA  SANTOS, YURI CASTRO CAVALCANTE","instituicao":"IFMA","area":"CI\u00caNCIAS HUMANAS","modalidade":"BANNER","colocacao":0},{"id":"11897","titulo":"AVALIA\u00c7\u00c3O DA ATIVIDADE CATAL\u00cdTICA DO MATERIAL MESOPOROSO CU-SBA-15 NA REDU\u00c7\u00c3O SELETIVA DE NO COM NH3","autores":"AMANDA PONTES MAIA PIRES ALCANTARA, C\u00cdCERO SOUSA LIMA, MONA LISA MOURA OLIVEIRA, MONIQUE DA SILVAS SOUZA, RINALDO SANTOS ARA\u00daJO","instituicao":"IFCE,  UECE","area":"ENGENHARIAS","modalidade":"ORAL","colocacao":0},{"id":"11887","titulo":"ENSINO M\u00c9DIO INTEGRADO: A REPRESENTA\u00c7\u00c3O SOCIAL PARA A VIDA DOS JOVENS MATRICULADOS NESSA MODALIDADE EDUCACIONAL","autores":"ELAINE CRISTINA DOS SANTOS LIMA, FELIPE ALVES DA SILVA","instituicao":"IFAL","area":"CI\u00caNCIAS HUMANAS","modalidade":"BANNER","colocacao":0},{"id":"11882","titulo":"CROMO EM BIJUTERIAS COMERCIALIZADAS EM JI-PARAN\u00c1\/ROND\u00d4NIA","autores":"AMANDA  DEGANUTI","instituicao":"IFRO","area":"CI\u00caNCIAS EXATAS E DA TERRA","modalidade":"BANNER","colocacao":0},{"id":"11880","titulo":"EDIFICA\u00c7\u00d5ES E PUBLICIDADE NA RUA DO COM\u00c9RCIO DO CENTRO HIST\u00d3RICO EM MACEI\u00d3: UMA REALIDADE... E A LEGISLA\u00c7\u00c3O CONTROLA?","autores":"DANIEL  MELLO, KARLA  CALHEIROS","instituicao":"UFAL,  UFCG","area":"CI\u00caNCIAS SOCIAIS APLICADAS","modalidade":"ORAL","colocacao":3,"abstract":"O presente artigo tem como prop&oacute;sito analisar e compreender as interven&ccedil;&otilde;es publicit&aacute;rias nos patrim&ocirc;nios edificados no eixo piloto Rua do Com&eacute;rcio &ndash; Centro de Macei&oacute;, situada no Setor de Preserva&ccedil;&atilde;o, que institui normas &agrave; respeito da edifica&ccedil;&atilde;o para as Zonas Especiais de Preserva&ccedil;&atilde;o ap&oacute;s o Projeto de Requalifica&ccedil;&atilde;o e especifica par&acirc;metros para a publicidade em im&oacute;veis situados em &aacute;rea de prote&ccedil;&atilde;o municipal. Tamb&eacute;m, &eacute; alvo dessa investiga&ccedil;&atilde;o averiguar as poss&iacute;veis falhas do setor p&uacute;blico (Superintend&ecirc;ncia de Controle e Conv&iacute;vio Urbano &ndash; SMCCU) perante a fiscaliza&ccedil;&atilde;o e cumprimento da leis. &nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp; Para o desenvolvimento deste trabalho, foram exploradas as legisla&ccedil;&otilde;es municipais sobre a Veicula&ccedil;&atilde;o de propaganda nos logradouros ao ar livre ou em locais com visibilidade dos espa&ccedil;os p&uacute;blicos. Como tamb&eacute;m foram efetuadas compara&ccedil;&otilde;es de registros fotogr&aacute;ficos obtidos das edifica&ccedil;&otilde;es da Rua do Com&eacute;rcio entre os s&eacute;culos XX e XXI para investigar o uso atual dos im&oacute;veis que permeiam a rua. Com os estudos, observou-se a necessidade da cria&ccedil;&atilde;o de uma cartilha e um aplicativo, instrumentos que possam auxiliar &agrave; sociedade e aos &oacute;rg&atilde;os competentes, para compreender e zelar o patrim&ocirc;nio p&uacute;blico de Macei&oacute;, como incentivar a den&uacute;ncia &agrave;s poss&iacute;veis falhas da fiscaliza&ccedil;&atilde;o dos an&uacute;ncios publicit&aacute;rios nos im&oacute;veis localizados na Rua do Com&eacute;rcio."},{"id":"11878","titulo":"CONSUMO DE FRUTAS E HORTALI\u00c7AS POR ALUNOS DO ENSINO FUNDAMENTAL, EM JAGUARIBE, CEAR\u00c1","autores":"ANA GL\u00c1UDIA VASCONCELOS CATUNDA, LUANA MARIA LIMA SANTOS, MARIA OZIRENE MAIA VIDAL, WALERSON LIMA SILVA, WANIELLI GALDINO MARTINS","instituicao":"IFCE","area":"CI\u00caNCIAS BIOL\u00d3GICAS","modalidade":"BANNER","colocacao":0},{"id":"11877","titulo":"REPRESENTA\u00c7\u00c3O DAS MULHERES NAS M\u00cdDIAS: PROPAGANDAS E AN\u00daNCIOS","autores":"MILENE SANTOS DE QUEIROZ","instituicao":"IFRO","area":"MULTIDISCIPLINAR","modalidade":"BANNER","colocacao":0},{"id":"11876","titulo":"O EST\u00c1GIO SUPERVISIONADO E SUAS CONTRIBUI\u00c7\u00d5ES NA PERCEP\u00c7\u00c3O DOS LICENCIANDOS","autores":"KEILA; VALCINETE  CRUZ MOREIRA; PEPINO DE MACEDO","instituicao":"IFRN","area":"CI\u00caNCIAS HUMANAS","modalidade":"ORAL","colocacao":0},{"id":"11875","titulo":"DESCENDENTES DA L\u00c1STIMA: GRUPOS NEONAZISTAS NA SOCIEDADE CONTEMPOR\u00c2NEA.","autores":"KARINE ANSELMO MEDEIROS","instituicao":"IFRO","area":"CI\u00caNCIAS HUMANAS","modalidade":"BANNER","colocacao":0},{"id":"11871","titulo":"O ENDOMARKETING NA CULTURA ORGANIZACIONAL DE UMA INSTITUI\u00c7\u00c3O DE ENSINO SUPERIOR (IES): O CASO INSTITUTO FEDERAL DO TOCANTINS \u0096 CAMPUS ARAGUA\u00cdNA","autores":"MATEUS  AGNOL","instituicao":"IFTO","area":"CI\u00caNCIAS SOCIAIS APLICADAS","modalidade":"ORAL","colocacao":0},{"id":"11867","titulo":"UMA PROPOSTA DE DESIGN CENTRADO NO USU\u00c1RIO PARA O REDESIGN DA INTERFACE DO SISTEMA DOS AUTOMATED TELLER MACHINES (ATM) DA CAIXA ECON\u00d4MICA FEDERAL","autores":"LUIZ DIAS SPINELLY NETO, RODRIGO PESSOA MEDEIROS","instituicao":"IFPB","area":"CI\u00caNCIAS SOCIAIS APLICADAS","modalidade":"ORAL","colocacao":0},{"id":"11861","titulo":"DESENVOLVIMENTO DO RACIOC\u00cdNIO L\u00d3GICO A PARTIR DO USO DE MATERIAIS DID\u00c1TICOS MANIPUL\u00c1VEIS EM UMA TURMA DO 9\u00ba ANO DO ENSINO FUNDAMENTAL","autores":"ANNY AK\u00c1CIA DE JESUS SANTOS, ELIS\u00c2NIA SANTANA DE OLIVEIRA, WEVERTON SANTOS DE JESUS","instituicao":"IFS","area":"CI\u00caNCIAS HUMANAS","modalidade":"BANNER","colocacao":0},{"id":"11859","titulo":"ADI\u00c7\u00c3O DE FELDSPATO E RES\u00cdDUO DE CAULIM NA MASSA PARA REVESTIMENTO CER\u00c2MICO","autores":"MALENA  PERGHER PALMIERI","instituicao":"IFRN","area":"ENGENHARIAS","modalidade":"ORAL","colocacao":0},{"id":"11857","titulo":"PROPRIEDADES REOL\u00d3GICAS DE CONCRETOS AUTOADENS\u00c1VEIS COM RES\u00cdDUO DA CONSTRU\u00c7\u00c3O CIVIL.","autores":"ANNE RAQUEL DA COSTA ARA\u00daJO, EVILANE C\u00c1SSIA DE FARIAS, MARIA GRAZIELLE ALVES PEREIRA, RENATO SAMUEL BARBOSA DE ARA\u00daJO","instituicao":"IFRN","area":"ENGENHARIAS","modalidade":"BANNER","colocacao":0},{"id":"11856","titulo":"VISITA T\u00c9CNICA NO MUSEU SACACA: UMA EXCELENTE FERRAMENTA PARA PROMO\u00c7\u00c3O DO ENSINO E DA APRENDIZAGEM DE MANEIRA INTERDISCIPLINAR","autores":"JO\u00c1DSON RODRIGUES DA SILVA FREITAS, PAULO RODRIGO MORIM MARIANO, WENTONY MARK COSTA MILHOMEM, \u00c9LIDA TENAILE FURTADO DE OLIVEIRA","instituicao":"IFAP","area":"CI\u00caNCIAS SOCIAIS APLICADAS","modalidade":"BANNER","colocacao":0},{"id":"11848","titulo":"CONCEP\u00c7\u00d5ES CRIACIONISTAS E EVOLUCIONISTAS DE ACAD\u00caMICOS DE LICENCIATURA EM CI\u00caNCIAS BIOL\u00d3GICAS","autores":"F\u00c1BIO ARA\u00daJO DA SILVA, JUCIMAR SILVA DOS REIS, LUCIMAR DE FREITAS NOVAIS, QUEZIA CRISTINA DE LIMA SANTOS, VAL\u00c9RIA FERREIRA DE AGUIAR","instituicao":"IFRO","area":"CI\u00caNCIAS BIOL\u00d3GICAS","modalidade":"ORAL","colocacao":0},{"id":"11845","titulo":"A UTILIZA\u00c7\u00c3O DE UM MATERIAL DID\u00c1TICO NA COMPREENS\u00c3O DA ESTRUTURA DO DNA DE FORMA L\u00daDICA","autores":"CL\u00caIANY PEREIRA DE SOUSA, MAUR\u00cdCIO DOS SANTOS ARA\u00daJO, MICHELLE MARA DE OLIVEIRA LIMA","instituicao":"IFPI","area":"CI\u00caNCIAS BIOL\u00d3GICAS","modalidade":"ORAL","colocacao":0},{"id":"11842","titulo":"LEITURAS DE SIGNOS A PARTIR DA CAPA DE REVISTA DE GRANDE CIRCULA\u00c7\u00c3O: AN\u00c1LISE SEMI\u00d3TICA DE EDI\u00c7\u00c3O DA REVISTA VEJA","autores":"ADAM  CORDEIRO ARA\u00daJO, M\u00c1RCIO  NICORY COSTA SOUZA","instituicao":"IFBA","area":"CI\u00caNCIAS HUMANAS","modalidade":"BANNER","colocacao":0},{"id":"11834","titulo":"ACESSIBILIDADE EM EDUCA\u00c7\u00c3O A DIST\u00c2NCIA NOS INSTITUTOS FEDERAIS","autores":"FRANCISCO PETR\u00d4NIO ALENCAR, LAFAYETTE  BATISTA, NATANAEL  GUEDES","instituicao":"IFPB","area":"MULTIDISCIPLINAR","modalidade":"BANNER","colocacao":0},{"id":"11832","titulo":"OCUPA\u00c7\u00c3O DO ESPA\u00c7O URBANO, TERRITORIALIDADE E SENTIMENTO DE TOPOFILIA EM S\u00c3O RAIMUNDO DAS MANGABEIRAS - MA","autores":"DEBORA RIBAMAR MACEDO RIBEIRO, EMANUELLE DA LUZ LEMOS, REGINALDO GARCES SILVA","instituicao":"IFMA","area":"CI\u00caNCIAS HUMANAS","modalidade":"BANNER","colocacao":0},{"id":"11831","titulo":"TRADI\u00c7\u00c3O X MODERNIDADE NA OBRA DE H\u00c9LIO P\u00d3LVORA","autores":"YASMIN SANTOS LOPES","instituicao":"IFBA","area":"LINGU\u00cdSTICA, LETRAS E ARTES","modalidade":"BANNER","colocacao":0},{"id":"11827","titulo":"MERCHANDISING MATEM\u00c1TICA E O SABER DIFERENCIADO","autores":"ADNELSON JATI BATISTA, BERNARDO WELLINGTON PIRES DE SOUSA, EDUARDO RIBEIRO SINDEAUX, JEAN MARCOS DE CASTRO MACHADO, MAGNO PERREIRA DE OLIVEIRA SILVA","instituicao":"IFRR","area":"CI\u00caNCIAS HUMANAS","modalidade":"BANNER","colocacao":0},{"id":"11823","titulo":"OFICINA DE EDUCA\u00c7\u00c3O EM SA\u00daDE SOBRE ACIDENTES DOM\u00c9STICOS POR TRAUMA COM CRIAN\u00c7AS NO MUNIC\u00cdPIO DE PESQUEIRA-PE","autores":"ANDREANE NATH\u00c1LIA PEREIRA DE ALMEIDA MONTEIRO, MARIA AMANDA LIMA BATISTA, MARIA IN\u00caS SANTOS DA SILVA, RAIMUNDO VALMIR DE OLIVEIRA, JOS\u00c9 ROMERO DINIZ","instituicao":"IFPE,  OUTROS","area":"CI\u00caNCIAS DA SA\u00daDE","modalidade":"BANNER","colocacao":0},{"id":"11822","titulo":"IMPLEMENTA\u00c7\u00c3O DE UM RPG DIGITAL COMO FERRAMENTA PARA O ENSINO DE PROGRAMA\u00c7\u00c3O","autores":"ELVIS HENRIQUE BEZERRA CARVALHO, MARCELO DAMASCENO DE MELO, RENATO FERNANDO PAULINO DOS SANTOS","instituicao":"IFRN","area":"CI\u00caNCIAS EXATAS E DA TERRA","modalidade":"ORAL","colocacao":0},{"id":"11821","titulo":"OBSERVA\u00c7\u00c3O DA PR\u00c1TICA DE ENSINO NA MODALIDADE EJA NO CENTRO EDUCACIONAL SESC LER NO 1\u00b0 CICLO","autores":"FERNANDA  FERNANDES, THAIS STEFFANY NASCIMENTO COSTA","instituicao":"IFAP","area":"MULTIDISCIPLINAR","modalidade":"BANNER","colocacao":0},{"id":"11814","titulo":"ANALISE DO DESENVOLVIMENTO COGNITIVO DOS ALUNOS DO ENSINO FUNDAMENTAL I DA ESCOLA MUNICIPAL JOAQUIM FELICIANO DA ROCHA LOCALIZADA NA CIDADE DE ITAJ\u00c1\/RN.","autores":"CARLOS ANTONIO BARROS SILVA JUNIOR, FRANCISCA JANEKELY BURITI, MESSIAS BATISTA DA NOBREGA, RAIR FONSECA DE AQUINO","instituicao":"IFRN","area":"CI\u00caNCIAS EXATAS E DA TERRA","modalidade":"BANNER","colocacao":0},{"id":"11813","titulo":"AN\u00c1LISE DA DIFEREN\u00c7A ENTRE A QUALIDADE DA \u00c1GUA PLUVIAL CAPTADA PELO M\u00c9TODO DIRETO E INDIRETO E VIABILIDADE DE SEU USO INDUSTRIAL","autores":"LUAM OLIVEIRA SANTOS","instituicao":"IFS","area":"ENGENHARIAS","modalidade":"BANNER","colocacao":0},{"id":"11811","titulo":"COMPARA\u00c7\u00c3O DE DUAS METODOLOGIAS PARA AVALIAR A PRESEN\u00c7A DE DIFERENTES CLASSES DE METAB\u00d3LITOS SECUND\u00c1RIOS DE HENRIENTTEA SUCCOSA","autores":"AMANDA REGES DE SENA, BRUNO ANDERSON DE MORAIS, IZAQUEU RODRIGUES DA SILVA, MARCELO RODRIGUES DE MELLO, TONNY CLEY CAMPOS LEITE","instituicao":"IFPE","area":"CI\u00caNCIAS DA SA\u00daDE","modalidade":"BANNER","colocacao":0},{"id":"11804","titulo":"DOCFISH: FERRAMENTA PARA DIAGN\u00d3STICO DE DOEN\u00c7AS EM TIL\u00c1PIAS USANDO APRENDIZAGEM DE M\u00c1QUINA","autores":"CYNTHIA MARIA BRAVO PINTO, FRANCISCA RAQUEL  V. SILVEIRA, JOHNATTAN DOUGLAS FERREIRA VIANA, JOS\u00c9 NILSON JUNIOR MOUR\u00c3O, RENATO TEIXEIRA MOREIRA","instituicao":"IFCE","area":"CI\u00caNCIAS EXATAS E DA TERRA","modalidade":"BANNER","colocacao":0},{"id":"11801","titulo":"INTERVEN\u00c7\u00c3O EDUCATIVA POR MEIO DE SALA TEM\u00c1TICA: CONTRIBUI\u00c7\u00d4ES PARA O COMBATE AO AEDES AEGYPTI","autores":"ADRIELE  SANTOS DA SILVA, BRUNA  DE SOUZA ANDRADE, GEISSIANE  NEVES TOLEDO, JHONES  DE SOUZA ANDRADE, RENATA  ALVES DE SOUSA","instituicao":"IFRO","area":"CI\u00caNCIAS HUMANAS","modalidade":"BANNER","colocacao":0},{"id":"11799","titulo":"DIAGNOSTICO ENERGETICO DO IFBA CAMPUS CAMA\u00c7ARI","autores":"VINICIUS SOUZA DE FREITAS SOUZA DE FREITAS","instituicao":"IFBA","area":"ENGENHARIAS","modalidade":"BANNER","colocacao":0},{"id":"11797","titulo":"AVALIA\u00c7\u00c3O SENSORIAL E F\u00cdSICO-QU\u00cdMICA DE FERMENTADO ALCO\u00d3LICO DE ACEROLA","autores":"GRACIETE DE SOUZA SILVA, ISLAINE SANTOS SILVA, KARINE HOJO REBOU\u00c7AS, PEDRO ROG\u00c9RIO OLIVEIRA SANTOS, YURE BIBIANA SOARES MENEZES","instituicao":"IF SERT\u00c3O-PE,  IFBA","area":"CI\u00caNCIAS AGR\u00c1RIAS","modalidade":"ORAL","colocacao":0},{"id":"11795","titulo":"INICIA\u00c7\u00c3O CIENT\u00cdFICA COMO PARTE INTEGRANTE DA FORMA\u00c7\u00c3O DOS ESTUDANTES DO CURSO DE CI\u00caNCIAS BIOL\u00d3GICAS.","autores":"DALVIANE FERREIRA SOUSA, FABIANA MORAIS DE CARVALHO, JOS\u00c9 IVAN FONTELES DE VASCONCELOS FILHO","instituicao":"IFCE","area":"MULTIDISCIPLINAR","modalidade":"BANNER","colocacao":0},{"id":"11788","titulo":"ELABORA\u00c7\u00c3O E ACEITA\u00c7\u00c3O SENSORIAL DE BEBIDA L\u00c1CTEA DE BURITI","autores":"ITANA VIVIAN ROCHA SANTANA","instituicao":"IFBA","area":"CI\u00caNCIAS AGR\u00c1RIAS","modalidade":"BANNER","colocacao":0},{"id":"11787","titulo":"ESTUDO ACERCA DA POSSIBILIDADE\/DISPONIBILIDADE DE EMPREGOS PARA FORMANDOS EM LICENCIATURA EM COMPUTA\u00c7\u00c3O:  UMA BUSCA NAS INSTITUI\u00c7\u00d5ES DE PORTO NACIONAL \u0096 TO","autores":"ELVIS  NASCIMENTO DA SILVA, HARRY RICHARD HAMMING NETO, JADSON  CARDOSO SERPA","instituicao":"IFMA,  IFTO","area":"CI\u00caNCIAS EXATAS E DA TERRA","modalidade":"BANNER","colocacao":0},{"id":"11781","titulo":"GERENCIAMENTO DE PORTF\u00d3LIO DE PROJETOS DE PESQUISA EM UMA INSTITUI\u00c7\u00c3O CIENT\u00cdFICA, TECNOL\u00d3GICA E DE INOVA\u00c7\u00c3O NA \u00c1REA DE EDUCA\u00c7\u00c3O PROFISSIONAL","autores":"LUCIANA  MASSUKADO","instituicao":"IFB","area":"CI\u00caNCIAS HUMANAS","modalidade":"BANNER","colocacao":0},{"id":"11776","titulo":"PLANTAS ALIMENT\u00cdCIAS N\u00c3O CONVENCIONAIS (PANC):USO DA JACA VERDE E DA FAVA EM PREPARA\u00c7\u00d5ES CONVENCIONAIS","autores":"FRANCISCA  FERREIRA","instituicao":"IFCE","area":"MULTIDISCIPLINAR","modalidade":"BANNER","colocacao":0},{"id":"11772","titulo":"CARACTERIZA\u00c7\u00c3O DO SOLO DA CIDADE DE CAJAZEIRAS-PB, PARA APONTAR A VIABILIADADE DE APLICA\u00c7\u00c3O NA PRODU\u00c7\u00c3O DE BLOCOS ADOBE E TIJOLOS PRENSADOS","autores":"DAFI IRENICE ABREU, MERY ANGELA  RAMOS DE ANDRADE, ROBSON  ARRUDA DOS SANTOS, S\u00c2MIA MORAIS LIMA","instituicao":"IFPB,  OUTROS","area":"ENGENHARIAS","modalidade":"BANNER","colocacao":0},{"id":"11771","titulo":"UM ESTUDO DA LUZ: CONSTRUINDO COM MATERIAIS DE BAIXO CUSTO  UMA ANTI-LUNETA POLARIZADORA E O SISTEMA SOLAR","autores":"MARCIL\u00c9A  MACHADO DE SOUZA","instituicao":"IFSEMG","area":"CI\u00caNCIAS EXATAS E DA TERRA","modalidade":"BANNER","colocacao":0},{"id":"11770","titulo":"RELATOS DE UMA EXPERI\u00caNCIA DISCENTE EM UMA SIMULA\u00c7\u00c3O EMPRESARIAL","autores":"ANA RUTH SILVA DUARTE, MARIA LUIZA  MORAIS, PAULA DAMILA ROCHA DE SOUZA","instituicao":"IFRN","area":"MULTIDISCIPLINAR","modalidade":"BANNER","colocacao":0},{"id":"11768","titulo":"LEVANTAMENTO FLOR\u00cdSTICO E AN\u00c1LISE DA DISTRIBUI\u00c7\u00c3O DE ESP\u00c9CIES DA CAATINGA NUMA \u00c1REA DE PROTE\u00c7\u00c3O PERMANENTE (APP)","autores":"VICENTE EL\u00cdCIO  PORFIRO SALES GON\u00c7ALVES DA SILVA","instituicao":"IFCE","area":"CI\u00caNCIAS AGR\u00c1RIAS","modalidade":"BANNER","colocacao":0},{"id":"11766","titulo":"PLANTAS MEDICINAIS: TROCA DE SABERES COM A COMUNIDADE RURAL DE BARRA DE PIABAS, MARAGOGI, AL","autores":"ANDR\u00c9 SU\u00caLDO LIMA, CR\u00cdSEA  CRISTO, ELLEN  VALENTE, JOABE  MELO, TIAGO  BARBOSA","instituicao":"IFAL,  OUTROS","area":"MULTIDISCIPLINAR","modalidade":"BANNER","colocacao":0},{"id":"11764","titulo":"AVALIA\u00c7\u00c3O DA APRENDIZAGEM: AS CONCEP\u00c7\u00d5ES QUE V\u00c3O AL\u00c9M DOS INSTRUMENTOS","autores":"ELIETE  SILVA BARROS, MANOEL  SANTOS, OSMAR SANTOS SANTOS","instituicao":"IFBA,  OUTROS","area":"CI\u00caNCIAS HUMANAS","modalidade":"ORAL","colocacao":0},{"id":"11761","titulo":"DISPONIBILIDADE DE POT\u00c1SSIO EM SOLOS COM DIFERENTES TEXTURAS DE AGRICULTORES FAMILIARES DO TERRIT\u00d3RIO SERT\u00c3O PRODUTIVO","autores":"BRISA RIBEIRO DE LIMA","instituicao":"IF BAIANO","area":"CI\u00caNCIAS AGR\u00c1RIAS","modalidade":"BANNER","colocacao":0},{"id":"11753","titulo":"A LEI N\u00ba 10.639\/03 A PARTIR DA PERCEP\u00c7\u00c3O DOS DOCENTES DO COL\u00c9GIO ESTADUAL SENHOR DO BONFIM","autores":"ANTONIO RAMIRES LYRA SOUSA, KALINE JUREMA JAMBEIRO ROCHA, MARISV\u00c2NIA  BATISTA LIMA, ROBSON  EVANGELISTA DE SOUZA, VANESSA  GOMES LOPES ANGELIM","instituicao":"IFBaiano, UFPE","area":"CI\u00caNCIAS HUMANAS","modalidade":"BANNER","colocacao":0},{"id":"11752","titulo":"UM COMPARATIVO ENTRE M\u00c9TODOS DE COMUNICA\u00c7\u00c3O EM SISTEMAS EMBARCADOS","autores":"F\u00c1BIO  HENRIQUE","instituicao":"IFS","area":"CI\u00caNCIAS EXATAS E DA TERRA","modalidade":"BANNER","colocacao":0},{"id":"11748","titulo":"DESENVOLVIMENTO DE UMA INTERFACE GR\u00c1FICA NO SOFTWARE MATLAB PARA C\u00c1LCULO DAS TENS\u00d5ES E DETERMINA\u00c7\u00c3O DAS FALHAS EST\u00c1TICAS","autores":"MAYKON  SANTANA, PATR\u00cdCIA  OLIVEIRA, RICARDO  CARDOSO, STHEFANNY  RODRIGUES","instituicao":"IFPI","area":"ENGENHARIAS","modalidade":"BANNER","colocacao":0},{"id":"11741","titulo":"AVALIA\u00c7\u00c3O DA DOSAGEM DE ESPUMANTES NA FLOTA\u00c7\u00c3O DE MIN\u00c9RIO SULFETADO DE OURO","autores":"ADRIANA  BELLUZZO, DOUGLAS GERALDO MAGALH\u00c3ES, EVANEIDE NASCIMENTO LIMA, J\u00daNIA SOARES ALEXANDRINO, TELMA ELLEN DRUMOND FERREIRA","instituicao":"CEFET\/MG,  UEMG","area":"ENGENHARIAS","modalidade":"BANNER","colocacao":0},{"id":"11739","titulo":"JOGO \u0093TRILHA AMBIENTAL\u0094: UMA PROPOSTA MULTIDISCIPLINAR PARA O ENSINO DE CI\u00caNCIAS NATURAIS.","autores":"AN\u00c1LIE FRANCINE  MATIAS MIRANDA","instituicao":"IFPA","area":"MULTIDISCIPLINAR","modalidade":"BANNER","colocacao":0},{"id":"11736","titulo":"APLICA\u00c7\u00c3O DA AN\u00c1LISE COMBINAT\u00d3RIA NO JOGO LOTOF\u00c1CIL","autores":"ELVIS HENRIQUE BEZERRA DE CARVALHO, MARIA LAURA JALES DE OLIVEIRA","instituicao":"IFRN,  OUTROS","area":"CI\u00caNCIAS EXATAS E DA TERRA","modalidade":"BANNER","colocacao":0},{"id":"11728","titulo":"AUTOMA\u00c7\u00c3O DO PROCESSO DE MOSTURA DA FABRICA\u00c7\u00c3O DE CERVEJA ARTESANAL","autores":"CAIO SILVA MIRANDA, CAROL  MATOS, TITO MARCOS CARDOSO LOPES","instituicao":"IFBA","area":"ENGENHARIAS","modalidade":"BANNER","colocacao":0},{"id":"11725","titulo":"AVALIA\u00c7\u00c3O DA GERMINA\u00c7\u00c3O E CRESCIMENTO INICIAL DE PHASEOLUS VULGARIS CULTIVADO EM ALAGOAS","autores":"MARCUS VICTOR MITONORI MARQUES","instituicao":"IFAL","area":"CI\u00caNCIAS AGR\u00c1RIAS","modalidade":"ORAL","colocacao":0},{"id":"11721","titulo":"EFEITO RESIDUAL DA ADUBA\u00c7\u00c3O VERDE NO RENDIMENTO DA R\u00daCULA CULTIVADA EM SUCESS\u00c3O \u00c0 ALFACE","autores":"LUIZ ROMARIO UCHOA, LUIZ ROM\u00c1RIO UCHOA","instituicao":"IFCE","area":"CI\u00caNCIAS AGR\u00c1RIAS","modalidade":"BANNER","colocacao":0},{"id":"11718","titulo":"CULTURAS JUVENIS E EDUCA\u00c7\u00c3O PROFISSIONAL:  ESPA\u00c7O-TEMPO-LINGUAGENS","autores":"AUGUSTO CESAR RIOS LEIRO, NIVEA DE SANTANA CERQUEIRA","instituicao":"IFBA,  UNEB","area":"CI\u00caNCIAS HUMANAS","modalidade":"BANNER","colocacao":0},{"id":"11713","titulo":"UMA AN\u00c1LISE SOBRE CMMI NO CONTEXTO DE METODOLOGIAS \u00c1GEIS","autores":"WALLAS LIMA SILVA","instituicao":"IFCE","area":"CI\u00caNCIAS EXATAS E DA TERRA","modalidade":"ORAL","colocacao":0},{"id":"11706","titulo":"HABITA\u00c7\u00c3O NA CIDADE INFORMAL: A PRODU\u00c7\u00c3O DE MORADIAS AUTOCONSTRU\u00cdDAS NO SERT\u00c3O CENTRAL CEARENSE","autores":"EDUARDA MARIA FARIAS, FRANCISCO R\u00c9RISSON CARVALHO CORREIA M\u00c1XIMO, IGOR PATREZE BRASIL, MIRELA PEREIRA DE SOUSA OLIVEIRA","instituicao":"IFCE","area":"CI\u00caNCIAS SOCIAIS APLICADAS","modalidade":"BANNER","colocacao":0},{"id":"11702","titulo":"ESTUDO DA AVALIA\u00c7\u00c3O DO CONSUMO DE ALIMENTOS ULTRAPROCESSADOS POR ESCOLARES DO IFAL CAMPUS MURICI","autores":"CLARA ANDREZZA CRIS\u00d3STOMO BEZERRA COSTA, INGRID SOFIA VIEIRA DE MELO, JACQUELINE VIEIRA DA SILVA, JO\u00c3O VICTOR LAURINDO DOS SANTOS","instituicao":"IFAL,  OUTROS","area":"CI\u00caNCIAS DA SA\u00daDE","modalidade":"BANNER","colocacao":0},{"id":"11696","titulo":"DESENVOLVIMENTO DE UMA BANCADA DID\u00c1TICA DE BAIXO CUSTO PARA CONTROLE DE POSI\u00c7\u00c3O ANGULAR","autores":"ADEMAR GON\u00c7ALVES DA COSTA J\u00daNIOR, B\u00c1RBARA GRAZIELLE FIRMINO DE ARA\u00daJO, JULIERME SILVA DE ARA\u00daJO, J\u00daLIO COELHO TORQUATO","instituicao":"IFPB","area":"ENGENHARIAS","modalidade":"BANNER","colocacao":0},{"id":"11694","titulo":"O USO DA TECNOLOGIA NA CONSTRU\u00c7\u00c3O CIVIL: PERSPECTIVAS PARA O MUNIC\u00cdPIO DE BREVES, ILHA DE MARAJ\u00d3-PA.","autores":"FERNANDO  MORAES SANCHES","instituicao":"IFPA","area":"MULTIDISCIPLINAR","modalidade":"BANNER","colocacao":0},{"id":"11693","titulo":"ELABORA\u00c7\u00c3O E AVALIA\u00c7\u00c3O SENSORIAL DE PIZZA SEM GL\u00daTEN","autores":"SAMARA  VIEIRA","instituicao":"IFCE","area":"CI\u00caNCIAS AGR\u00c1RIAS","modalidade":"BANNER","colocacao":0},{"id":"11692","titulo":"MUNDO DOS NUTRIENTES: AN\u00e1LISE DA UTILIZA\u00e7\u00e3O DE UM JOGO L\u00faDICO NO PROCESSO DE ENSINO-APRENDIZAGEM","autores":"Nathalia Moura Silva, Nayara Cristina dos Santos Rodrigues, Mariana Santana Santos Pereireira da Costa","instituicao":"IFRN","area":"CI\u00caNCIAS BIOL\u00d3GICAS","modalidade":"BANNER","colocacao":0},{"id":"11689","titulo":"AN\u00c1LISE COMPARATIVA ENTRE FERRAMENTAS DE DESENVOLVIMENTO R\u00c1PIDO","autores":"FRANCISCO DANTAS NOBRE NETO, JOFFILY FERREIRA DOS SANTOS, MARIANNA  SOARES VERISSIMO, RHAVY MAIA GUEDES","instituicao":"IFPB,  OUTROS","area":"CI\u00caNCIAS EXATAS E DA TERRA","modalidade":"BANNER","colocacao":0},{"id":"11688","titulo":"ESTOQUE DE CARBONO EM SOLOS SOB DIFERENTES USOS E MANEJOS NO TERRIT\u00d3RIO SERT\u00c3O PRODUTIVO","autores":"BRISA RIBEIRO DE LIMA, CARLA DE SOUZA ALMEIDA, ELCIVAN PEREIRA OLIVEIRA, FELIZARDA VIANA BEB\u00c9, MAYKON DAVID SILVA SANTOS","instituicao":"IFBA","area":"CI\u00caNCIAS AGR\u00c1RIAS","modalidade":"BANNER","colocacao":0},{"id":"11685","titulo":"INTERFACE ELETR\u00d4NICA DESTINADA AO CONTROLE DO FLUXO DE POT\u00caNCIA DE CARGAS ALIMENTADAS EM C.A. A PARTIR DA PLATAFORMA DE DESENVOLVIMENTO ARDUINO UNO","autores":"ANA KAROLYNA FERNANDES C\u00c2MARA, DENNYS  LOPES ALVES, MARTA MA\u00cdRA BRITO BARBOSA, TIAGO CAIAN DE ASSIS SILVA","instituicao":"IFRN","area":"ENGENHARIAS","modalidade":"ORAL","colocacao":0},{"id":"11683","titulo":"ALERTA PARA CONTROLE DE ALARME AUTOMOTIVO","autores":"ANTONIO RODRIGUES DE ALBUQUERQUE JUNIOR, PAULA MAYARA ALBUQUERQUE, PEDRO KLECIUS FARIAS CARDOSO","instituicao":"IFCE","area":"ENGENHARIAS","modalidade":"BANNER","colocacao":0},{"id":"11682","titulo":"EFICI\u00caNCIA E RESPOSTA AO USO DE NITROG\u00caNIO EM GEN\u00d3TIPOS DE MILHO NO CERRADO","autores":"JO\u00c3O HEITOR BEZERRA DE FREITAS, LAYANNI FERREIRA SODR\u00c9, LUCAS CARNEIRO MACIEL, RAFAEL MARCELINO DA SILVA, WEDER FERREIRA DOS SANTOS","instituicao":"UFT","area":"CI\u00caNCIAS AGR\u00c1RIAS","modalidade":"BANNER","colocacao":0},{"id":"11679","titulo":"TECENDO A VALORIZA\u00c7\u00c3O DO PATRIM\u00d4NIO CULTURAL EM MACEI\u00d3","autores":"MAR\u00cdLIA GABRIELY DE L. A. DA SILVA","instituicao":"IFAL","area":"MULTIDISCIPLINAR","modalidade":"BANNER","colocacao":0},{"id":"11678","titulo":"EDUCA\u00c7\u00c3O E IDENTIDADE NEGRA EM ESPA\u00c7OS DE TERREIROS","autores":"ROBERTO CARLOS  SANTOS","instituicao":"IFBA","area":"CI\u00caNCIAS HUMANAS","modalidade":"BANNER","colocacao":0},{"id":"11670","titulo":"ESTRUTURA DA ASSEMBLEIA DE INVERTEBRADOS BENT\u00d4NICOS DA REGI\u00c3O MARGINAL DO RIO AMAJARI - RR","autores":"DANIELE SAYURI  FUJITA, RAFAELA HARUMI FUJITA, THAYNAR ARAUJO SOUZA","instituicao":"IFRR,  UNIOESTE","area":"CI\u00caNCIAS BIOL\u00d3GICAS","modalidade":"BANNER","colocacao":0},{"id":"11666","titulo":"MAPEAMENTO DE USO E OCUPA\u00c7\u00c3O DO SOLO NA BACIA HIDROGR\u00c1FICA DO PAJE\u00da \u0096 PE","autores":"CICERO  DAMASCENO BASTOS","instituicao":"IFPE","area":"MULTIDISCIPLINAR","modalidade":"BANNER","colocacao":0},{"id":"11664","titulo":"DISTRIBUI\u00c7\u00c3O DA DENSIDADE NO INTERIOR DA TERRA USANDO A EQUA\u00c7\u00c3O DE ADAMS-WILLIAMSON","autores":"CLAUDIO SOARES VIVAS, ERONILDO DE JESUS SOUZA, F\u00c1BIO RODRIGUES SANTOS, GUSTAVO DA SILVA COSTA","instituicao":"ESFCEX,  IFBA","area":"CI\u00caNCIAS EXATAS E DA TERRA","modalidade":"BANNER","colocacao":0},{"id":"11662","titulo":"UMA SOLU\u00c7\u00c3O DE BAIXO CUSTO PARA ACESSIBILIDADE E SEGURAN\u00c7A DE CICLISTAS SURDOS NO TR\u00c2NSITO URBANO","autores":"CARINA TEIXEIRA DE OLIVEIRA, IGOR MARTINS GALDINO, JOHNATTAN DOUGLAS FERREIRA VIANA, REINALDO BEZERRA BRAGA","instituicao":"IFCE","area":"CI\u00caNCIAS EXATAS E DA TERRA","modalidade":"ORAL","colocacao":0},{"id":"11660","titulo":"FABRICA\u00c7\u00c3O E CARACTERIZA\u00c7\u00c3O SENSORIAL DO SORVETE EMULSIFICADO COM PROTE\u00cdNAS DO LEITE","autores":"CAMILA  FILGUEIRA","instituicao":"IFBA","area":"CI\u00caNCIAS AGR\u00c1RIAS","modalidade":"BANNER","colocacao":0},{"id":"11659","titulo":"POTENCIALIDADES E FRAGILIDADES DA EDUCA\u00c7\u00c3O F\u00cdSICA NO ENSINO M\u00c9DIO NOTURNO: A REALIDADE DE ESCOLAS ESTADUAIS NO MUNICIPIO DE CANIND\u00c9-CE","autores":"CARINA SANTOS JUSTA, JOS\u00c9 S\u00c9RGIO DIAS PEREIRA, LUCAS MACIEL SILVA, SAMARA MOURA BARRETO DE ABREU","instituicao":"IFCE","area":"CI\u00caNCIAS DA SA\u00daDE","modalidade":"BANNER","colocacao":0},{"id":"11658","titulo":"ASPECTOS MORFOL\u00d3GICOS DA GERMINA\u00c7\u00c3O E DE PL\u00c2NTULAS DE AMEIXA DE SERT\u00c3O (XIMENIA AMERICANA L.).","autores":"ANTONIO MARCOS DA SILVA ABREU, ANTONIO DE ASSIS LOPES SOUZA, FRANCISCO JOS\u00c9 CARVALHO MOREIRA, M\u00c1RCIO FACUNDO ARAG\u00c3O, OL\u00cdVIA MARIA MARQUES","instituicao":"IFCE","area":"CI\u00caNCIAS AGR\u00c1RIAS","modalidade":"BANNER","colocacao":0},{"id":"11654","titulo":"APLICA\u00c7\u00c3O DO REJEITO DE GIPSITA DA REGI\u00c3O DE TRINDADE\/PE EM FORMULA\u00c7\u00d5ES DE MASSAS CER\u00c2MICAS.","autores":"THALLES CONFESSOR  DE LIMA","instituicao":"IFRN","area":"ENGENHARIAS","modalidade":"BANNER","colocacao":0},{"id":"11651","titulo":"CAPACIDADE ENERG\u00c9TICA DE BRIQUETES PRODUZIDOS COM ENDOCARPO DE BABA\u00c7U (ORBIGNYA SPECIOSA)","autores":"CLAUDIONEIDE DA CRUZ BOAES, HILDERLAN CORR\u00caA DOS SANTOS, IRANEIDE DA CRUZ BOAES, JOS\u00c9 SEBASTI\u00c3O CIDREIRA VIEIRA, JOYCIELE GAIA CARDOSO","instituicao":"IFMA","area":"CI\u00caNCIAS EXATAS E DA TERRA","modalidade":"BANNER","colocacao":0},{"id":"11650","titulo":"IFLOG: O DESENVOLVIMENTO DE UMA FERRAMENTA PARA INTERLOCU\u00c7\u00c3O DO IFRN E ALUNOS DO CURSO DE LOG\u00cdSTICA","autores":"RAQUEL  RODRIGUES","instituicao":"IFRN","area":"MULTIDISCIPLINAR","modalidade":"BANNER","colocacao":0},{"id":"11648","titulo":"BARALHO ELETRO NEGATIVO: NOVAS METODOLOG\u00cdAS DE CONTEXTUALIZAR E ENSINAR QU\u00cdMICA","autores":"Luriano Lula Bernardino Leite, Aleksandra Nogueira de Oliveira Fernandes","instituicao":"IFRN","area":"CI\u00caNCIAS HUMANAS","modalidade":"BANNER","colocacao":0},{"id":"11646","titulo":"AVALIA\u00c7\u00c3O DAS CONDI\u00c7\u00d5ES HIGI\u00caNICO-SANIT\u00c1RIAS DE  MANIPULADORES DE FRUTAS E HORTALI\u00c7AS IN NATURA EM  FRUTARIAS NA CIDADE DE Z\u00c9 DOCA-MA","autores":"EDIANE  CARDOSO DOS SANTOS","instituicao":"IFMA","area":"CI\u00caNCIAS AGR\u00c1RIAS","modalidade":"BANNER","colocacao":0},{"id":"11642","titulo":"SISTEMA DE CONTROLE DOS CONDICIONADORES DE AR DO IFTO CAMPUS PALMAS","autores":"KAIKE CASTRO CARVALHO","instituicao":"IFTO","area":"ENGENHARIAS","modalidade":"BANNER","colocacao":0},{"id":"11640","titulo":"MODELO DE UMA CASA SUSTENT\u00c1VEL APLICADA A REGI\u00c3O AMAZ\u00d4NICA","autores":"ERICK BATALHA FREITAS, JUSSARA SOCORRO MACIEL","instituicao":"IFAM","area":"ENGENHARIAS","modalidade":"BANNER","colocacao":0},{"id":"11637","titulo":"PROPOSTA DE SOFTWARE TRADUTOR DE GESTOS DE LIBRAS UTILIZANDO VIS\u00c3O COMPUTACIONAL E INTELIG\u00caNCIA ARTIFICIAL","autores":"ANDR\u00c9 LUIZ DA SILVA FREIRE, GABRIEL  DA SILVA MARTINS","instituicao":"IFAP","area":"CI\u00caNCIAS EXATAS E DA TERRA","modalidade":"BANNER","colocacao":0},{"id":"11633","titulo":"OBJETO DE APRENDIZAGEM NO ENSINO DE INFORM\u00c1TICA B\u00c1SICA","autores":"SIONISE  ROCHA GOMES","instituicao":"IFAM","area":"CI\u00caNCIAS EXATAS E DA TERRA","modalidade":"BANNER","colocacao":0},{"id":"11632","titulo":"A IMPORT\u00c2NCIA DA DID\u00c1TICA NA FORMA\u00c7\u00c3O DOCENTE","autores":"CLEITON BELIZ\u00c1RIO BELIZ\u00c1RIO NETO, QUIT\u00c9RIA COSTA DE ALC\u00c2NTARA OLIVEIRA, RICARDO ROCHA ROCHA DO EGITO, TAINARA MICAELY FERREIRA DE OLIVEIRA","instituicao":"IFTO","area":"CI\u00caNCIAS HUMANAS","modalidade":"BANNER","colocacao":0},{"id":"11624","titulo":"DIFEREN\u00c7AS N\u00c3O S\u00c3O DEFEITOS \u0096 ELIMINANDO BARREIRAS ATITUDINAIS","autores":"JAQUELINE FERREIRA RODRIGUES, JAQUELINE PEREIRA DA SILVA, JORDANA TEIXEIRA DA SILVA, MARIA ELOIZA EVILLYN SANTOS, MARIA REGINA GON\u00c7ALVES DOS SANTOS","instituicao":"IFAL","area":"MULTIDISCIPLINAR","modalidade":"BANNER","colocacao":0},{"id":"11622","titulo":"ADI\u00c7\u00c3O DE RES\u00cdDUO DE SCHEELITA DA MINA BOD\u00d3 EM CERRO COR\u00c1\/RN NA COMPOSI\u00c7\u00c3O DE MATERIAIS CER\u00c2MICOS","autores":"ANA  ALMEIDA, D\u00c9BORA  FARIAS, LUIZ  N\u00d3BREGA, MARCONDES  SOUZA, THALLES  LIMA","instituicao":"IFRN,  OUTROS","area":"ENGENHARIAS","modalidade":"BANNER","colocacao":0},{"id":"11621","titulo":"BALAN\u00c7O H\u00cdDRICO DO MUNIC\u00cdPIO DE SOUSA-PB","autores":"GIUSEPPE MANOEL  DANTAS MELO, LUCAS MAURI DA SILVA, MARCUS DAMI\u00c3O DE LACERDA, TIAGO BENTO DE OLIVEIRA","instituicao":"IFAL,  IFPB","area":"CI\u00caNCIAS AGR\u00c1RIAS","modalidade":"BANNER","colocacao":0},{"id":"11618","titulo":"EFEITO DA EXPOSI\u00c7\u00c3O DO TRICLORFON EM JUVENIS DE TAMBAQUI (COLOSSOMA MACROPOMUM, CURVIER 1881)","autores":"ALYSSON SOARES DA ROCHA, CAMILA RODRIGUES SANTOS, FELIPE DIVINO ALVES MONTEIRO, HUGO GABRIEL GUEDES DE OLIVEIRA, THIAGO FONTOLAN TARDIVO","instituicao":"IFTO,  OUTROS","area":"CI\u00caNCIAS AGR\u00c1RIAS","modalidade":"BANNER","colocacao":0},{"id":"11616","titulo":"ESTUDO DAS AN\u00c1LISES DE CARACTERIZA\u00c7\u00c3O F\u00cdSICA DOS RES\u00cdDUOS DE QUARTZITOS PARA FABRICA\u00c7\u00c3O DE GR\u00c9S PORCELANATO","autores":"JOICE FERREIRA FONTES, JULIANA  FELIX, MARCONDES MENDES SOUZA, MAURO FROES MEYER","instituicao":"IFRN","area":"ENGENHARIAS","modalidade":"BANNER","colocacao":0},{"id":"11614","titulo":"LUDOCHASE: DESVENDANDO AS LENDAS DE S\u00c3O LU\u00cdS EM BUSCA DE IDENTIDADE CULTURAL, APRIMORANDO INGL\u00caS E HIST\u00d3RIA","autores":"CARLA MARINA  T\u00d4RRES","instituicao":"IFMA","area":"MULTIDISCIPLINAR","modalidade":"BANNER","colocacao":0},{"id":"11608","titulo":"TECHNOLOGY FOR LOCAL CITIES GREENER","autores":"SANCLERO  NUNES","instituicao":"IFPB","area":"CI\u00caNCIAS SOCIAIS APLICADAS","modalidade":"ORAL","colocacao":0},{"id":"11606","titulo":"AN\u00c1LISE DA VIABILIDADE DA ENERGIA E\u00d3LICA COMO SUSTENTABILIDADE A PRODUTORES RURAIS PARA IRRIGA\u00c7\u00c3O NO MUNIC\u00cdPIO DE LAGARTO\/SE","autores":"EVERTON HENRIQUE ANDRADE CARVALHO, LUAM DE OLIVEIRA SANTOS, MARCOS DE OLIVEIRA SANTOS, SAMUEL SILVA CONCEI\u00c7\u00c3O, VALMIR DO CARMO PRATA","instituicao":"IFS,  OUTROS","area":"ENGENHARIAS","modalidade":"BANNER","colocacao":0},{"id":"11602","titulo":"SENSORIAMENTO DE SOROS HOSPITALARES USANDO ARDUINO","autores":"LARISSA DA SILVA LIMA","instituicao":"IFPB","area":"ENGENHARIAS","modalidade":"BANNER","colocacao":0},{"id":"11600","titulo":"AN\u00c1LISE DA REPERCUSS\u00c3O DO PARQUE E\u00d3LICO NA GERA\u00c7\u00c3O RENDA EM UMA COMUNIDADE SERRANA  DO RIO GRANDE DO NORTE","autores":"ALINNE LOUISE FELICIANO DANTAS, EMYLLENE RICELLY DANTAS, ISRAEL DIAS DOS SANTOS J\u00daNIOR, JA\u00cdNYDE VANESSA GOMES CARDOSO, KARLA DAYANNE BEZERRA CRUZ","instituicao":"FCC,  IFRN","area":"CI\u00caNCIAS SOCIAIS APLICADAS","modalidade":"BANNER","colocacao":0},{"id":"11592","titulo":"UMA PROPOSTA DE SISTEMA DE AUMENTO DA EFICI\u00caNCIA ENERG\u00c9TICA BASEADO EM MONITORAMENTO DE DESPERD\u00cdCIO DE ENERGIA EL\u00c9TRICA","autores":"CLODOALDO  BRASILINO LEITE NETO, GREGORIO  MAGNO MARINHO PEREIRA NETO, LUCAS  DO NASCIMENTO FONTENELE","instituicao":"IFPI","area":"MULTIDISCIPLINAR","modalidade":"BANNER","colocacao":0},{"id":"11590","titulo":"PLANTAS ALIMENTICIAS N\u00c3O CONVENCIONAIS PANCS: QUEBRANDO PARADIGMAS DA ALIMENTA\u00c7\u00c3O","autores":"JOAO PAULO  GOLLNER REIS, KARLA T M GOLLNER-REIS","instituicao":"IFAL,  UFFS","area":"CI\u00caNCIAS AGR\u00c1RIAS","modalidade":"BANNER","colocacao":0},{"id":"11589","titulo":"ESTUDO SOCIOCOGNITIVO DA RECATEGORIZA\u00c7\u00c3O NAS CHARGES","autores":"CAROLINE SILVA FERREIRA, JORGELENE DE SOUSA LIMA, NATH\u00c1LIA MARIA LOPES DIAS, VALD\u00cdVIA REGINA MEDEIROS QUEIROZ","instituicao":"IFPI","area":"LINGU\u00cdSTICA, LETRAS E ARTES","modalidade":"ORAL","colocacao":0},{"id":"11584","titulo":"SISTEMA AUTOM\u00c1TICO PARA LEITURA DE RESPOSTAS EM FORMUL\u00c1RIOS DIGITALIZADOS","autores":"JONIEL  BASTOS BARRETO","instituicao":"IFCE","area":"CI\u00caNCIAS EXATAS E DA TERRA","modalidade":"BANNER","colocacao":0},{"id":"11581","titulo":"ECONOMIA SOLID\u00c1RIA: VIABILIDADE ECON\u00d4MICA DE SALGADOS ELABORADOS COM PALMA MI\u00daDA (NOPALEA COCHONILIFERA) EM FEIRAS DO SERID\u00d3 E CURIMATA\u00da PARAIBANO","autores":"GIULIANE  KAREN","instituicao":"IFPB","area":"CI\u00caNCIAS AGR\u00c1RIAS","modalidade":"BANNER","colocacao":0},{"id":"11579","titulo":"ATIVIDADE ANTIOXIDANTE DE SORO DE LEITE DE B\u00daFALA HIDROLISADO COM ALCALASE","autores":"ADRIANO  BRANDELLI, ANA PAULA FOLMER CORREA, CAROLINA PEREIRA KESHINSKI, JOSICLEIDE DO NASCIMENTO OLIVEIRA SILVINO, JOS\u00c9 DILSON  DA SILVA","instituicao":"IFAL,  UFCSPA,  UFRGS","area":"CI\u00caNCIAS AGR\u00c1RIAS","modalidade":"ORAL","colocacao":0},{"id":"11578","titulo":"CARACTERIZA\u00c7\u00c3O QU\u00cdMICA MINERAL\u00d3GICA DE QUARTZITOS PARA A FABRICA\u00c7\u00c3O DE REVESTIMENTO CER\u00c2MICO","autores":"ARTHUR RODRIGUES ALVES","instituicao":"IFRN","area":"ENGENHARIAS","modalidade":"BANNER","colocacao":0},{"id":"11568","titulo":"O ENSINO DE C\u00c1LCULO I: DESAFIOS E DIFICULDADES ENFRENTADOS PELOS ACAD\u00caMICOS  DAS INSTITUI\u00c7\u00d5ES FEDERAIS DE ENSINO SUPERIOR EM RORAIMA","autores":"ADNELSON JATI BATISTA, NILRA JANE FILGUEIRA BEZERRA, ROSELI BERNARDO SILVA DOS SANTOS, WASHINGTON  AZEVEDO RODRIGUES","instituicao":"IFRR","area":"CI\u00caNCIAS HUMANAS","modalidade":"BANNER","colocacao":0},{"id":"11565","titulo":"SISTEMA PARA AGENDAMENTO DE ATIVIDADES AVALIATIVAS NO IFRN CAMPUS APODI","autores":"ALLISON  BEZERRA, CLARA  PAMPLONA, CLEONE  LIMA, RICHARDSON  ALVES","instituicao":"IFRN","area":"CI\u00caNCIAS EXATAS E DA TERRA","modalidade":"BANNER","colocacao":0},{"id":"11564","titulo":"DESENVOLVIMENTO DE UMA BOMBA DE CALOR GEOTERMICA PARA AQUECIMENTO DE \u00c1GUA DOM\u00c9STICA","autores":"EMILY LEITE VIEIRA","instituicao":"IFTO","area":"CI\u00caNCIAS EXATAS E DA TERRA","modalidade":"BANNER","colocacao":0},{"id":"11563","titulo":"CROTALARIA PALLIDA A. VERSUS CLITORIA LAURIFOLIA P.: LEGUMINOSAS DE CRESCIMENTO ESPONT\u00c2NEO COMO POTENCIAL PARA ADUBA\u00c7\u00c3O VERDE EM ALAGOAS","autores":"ANDR\u00c9 SU\u00caLDO LIMA, CR\u00cdSEA  CRISTO, ELLEN  VALENTE","instituicao":"IFAL,  OUTROS","area":"CI\u00caNCIAS AGR\u00c1RIAS","modalidade":"BANNER","colocacao":0},{"id":"11556","titulo":"AN\u00c1LISE DE RISCO EM UM PROJETO DE UNIDADE DE BENEFICIAMENTO DE LEITE DE UMA INSTITUI\u00c7\u00c3O DE ENSINO","autores":"ANTONELLI SANTOS SANTOS SILVA","instituicao":"IFTO","area":"ENGENHARIAS","modalidade":"BANNER","colocacao":0},{"id":"11555","titulo":"ASSIST\u00caNCIA OFERECIDA PELA REDE DE ATEN\u00c7\u00c3O PSICOSSOCIAL AS PESSOAS EM SOFRIMENTO MENTAL NA PRIS\u00c3O NO MUNIC\u00cdPIO DE PESQUEIRA-PE","autores":"JULIANE  DA SILVA PEREIRA, LUANA  BESERRA CABRAL, VALQUIRIA  FARIAS BEZERRA BARBOSA, DIANA MARTA  SOUZA TORRES","instituicao":"IFPE","area":"CI\u00caNCIAS DA SA\u00daDE","modalidade":"BANNER","colocacao":0},{"id":"11553","titulo":"ENTRE O CONTO E AS FERRAMENTAS EDUCACIONAIS: O DESAFIO DAS REDES SOCIAIS NA SALA DE AULA","autores":"ADRIANA JOISY DE ARA\u00daJO OLIVEIRA, RAYONARA MEDEIROS DA SILVA, KELLY SHEILA INOC\u00caNCIO AIRES COSTA","instituicao":"IFPB","area":"LINGU\u00cdSTICA, LETRAS E ARTES","modalidade":"BANNER","colocacao":0},{"id":"11544","titulo":"A IMPORT\u00c2NCIA DO PIBID PARA A FORMA\u00c7\u00c3O DOCENTE: REFLEX\u00d5ES A PARTIR DO PROGRAMA NA VIS\u00c3O DE LICENCIANDOS EM INFORM\u00c1TICA","autores":"AYSLA MYLENE FERREIRA DA ROCHA, BEATRIZ LOPES DE CARVALHO, ELVIS HENRIQUE PURIFICA\u00c7\u00c3O DE PAIVA, FERNANDA L\u00cdGIA LOPES, GUILHERME BRUNO  DE MELO LIMA","instituicao":"IFRN","area":"MULTIDISCIPLINAR","modalidade":"BANNER","colocacao":0},{"id":"11541","titulo":"MODELOS DID\u00c1TICOS TRIDIMENSIONAIS NO \u00c2MBITO DO PIBID CI\u00caNCIAS BIOL\u00d3GICAS: DA CONCEP\u00c7\u00c3O \u00c0 APLICA\u00c7\u00c3O","autores":"MARIA LUSIA DE MORAIS BELO BEZERRA","instituicao":"IFAL","area":"CI\u00caNCIAS HUMANAS","modalidade":"BANNER","colocacao":0},{"id":"11539","titulo":"SEGMENTA\u00c7\u00c3O 3D DE PULM\u00c3O E VIAS AEREAS EM IMAGENS DE TOMOGRAFIA COMPUTADORIZADA DO TORAX","autores":"A\u00c7UCENA  GOIS","instituicao":"IFCE","area":"ENGENHARIAS","modalidade":"BANNER","colocacao":0},{"id":"11531","titulo":"AVALIA\u00c7\u00c3O DA ROTULAGEM DE IOGURTES, BEBIDAS L\u00c1CTEAS E LEITES FERMENTADOS LIGHT QUANTO \u00c0 LEGISLA\u00c7\u00c3O","autores":"DENISE  DE OLIVEIRA XAVIER MACHADO, EDIGAR  MENDES DE S\u00c1 JUNIOR, TALITA  DE OLIVEIRA FERREIRA, TATIANE  DE OLIVEIRA XAVIER MACHADO, THAIS  BARBOSA SANTOS","instituicao":"IF SERT\u00c3O-PE,  UNEB","area":"CI\u00caNCIAS AGR\u00c1RIAS","modalidade":"BANNER","colocacao":0},{"id":"11520","titulo":"DIVERG\u00caNCIA GEN\u00c9TICA ENTRE GEN\u00d3TIPOS DE MILHO NO CERRADO TOCANTINENSE","autores":"DENY ALVES MACEDO, LAYANNI FERREIRA SODR\u00c9, LUCAS CARNEIRO MACIEL, RAFAEL MARCELINO DA SILVA, WEDER FERREIRA DOS SANTOS","instituicao":"UFT","area":"CI\u00caNCIAS AGR\u00c1RIAS","modalidade":"BANNER","colocacao":0},{"id":"11519","titulo":"DESCARTE RESPONS\u00c1VEL DE MATERIAIS ELETR\u00d4NICOS","autores":"LAYSE MARQUES DA SILVA, PAULO WAGNER LOPES DA SILVA, \u00cdTALO MATHEUS DE OLIVEIRA SENA","instituicao":"IFAL","area":"MULTIDISCIPLINAR","modalidade":"BANNER","colocacao":0},{"id":"11516","titulo":"PLANEJAMENTO ESTRAT\u00c9GICO SITUACIONAL: O CASO DO IFTO CAMPUS PORTO NACIONAL","autores":"LUCIANO CORREIA FRANCO, SUZANA GILIOLI DA COSTA NUNES, TEOMAR MANDURA AIRES LEAL","instituicao":"IFTO,  UFT","area":"CI\u00caNCIAS SOCIAIS APLICADAS","modalidade":"BANNER","colocacao":0},{"id":"11513","titulo":"O ENSINO DE TEATRO EM A\u00c7AIL\u00c2NDIA-MA: UMA AN\u00c1LISE NAS ESCOLAS DO ENSINO M\u00c9DIO DA REDE ESTADUAL","autores":"FELIPE FEITOSA SILVA, MAYARA KARLA DA ANUNCIA\u00c7\u00c3O SILVA, RAFAELA SOARES MENDON\u00c7A","instituicao":"IFMA","area":"LINGU\u00cdSTICA, LETRAS E ARTES","modalidade":"ORAL","colocacao":0},{"id":"11507","titulo":"REDES MESH: APLICA\u00c7\u00c3O PR\u00c1TICA PARA A ATRA\u00c7\u00c3O DE TURISTAS NA CIDADE HIST\u00d3RICA DE ARACATI \u0096 CE","autores":"CARINA TEIXEIRA DE OLIVEIRA, CLEITIANNE OLIVEIRA DA SILVA","instituicao":"IFCE","area":"CI\u00caNCIAS EXATAS E DA TERRA","modalidade":"BANNER","colocacao":0},{"id":"11505","titulo":"PERMACULTURA NO IFBA CAMPUS VIT\u00d3RIA DA CONQUISTA","autores":"CAMILA  CRUZ DA SILVA, JAILTON  OLIVEIRA ROCHA, MARCOS  MESIAS SILVA, MARK RENER  TEXEIRA, ORLEANE  SOUZA DE BRITO, ROSINEIDE  XAVIER","instituicao":"IFBA","area":"ENGENHARIAS","modalidade":"ORAL","colocacao":0},{"id":"11503","titulo":"GASTRONOMIA E MODA: CONSTRU\u00c7\u00c3O E DESCONSTRU\u00c7\u00c3O DE SISTEMAS","autores":"ANTONIO BRENO OLIVEIRA","instituicao":"IFCE","area":"MULTIDISCIPLINAR","modalidade":"BANNER","colocacao":0},{"id":"11498","titulo":"ESTUDO DO CEN\u00c1RIO DE PRODU\u00c7\u00c3O ATRAV\u00c9S DO MAPEAMENTO DO FLUXO DE VALOR: APLICA\u00c7\u00c3O NUMA F\u00c1BRICA DE COLCH\u00d5ES","autores":"KARINA  MORAES","instituicao":"IFPB","area":"ENGENHARIAS","modalidade":"BANNER","colocacao":0},{"id":"11493","titulo":"AVALIA\u00c7\u00c3O DA QUALIDADE HIGI\u00caNICO-SANIT\u00c1RIOS DA COMERCIALIZA\u00c7\u00c3O DE QUEIJOS DE COALHOS NAS FEIRAS-LIVRES DE PETROLINA-PE","autores":"GIRLE C\u00c1SSIA SANTOS SILVA, G\u00c9SSICA LOPES DA SILVA, MARCELO IRAN DE SOUZA COELHO, MARIA CL\u00c1UDIA SOARES CRUZ COELHO","instituicao":"IF SERT\u00c3O-PE","area":"CI\u00caNCIAS AGR\u00c1RIAS","modalidade":"BANNER","colocacao":0},{"id":"11488","titulo":"IDENTIDADE LINGU\u00cdSTICO-CULTURAL: O ENSINO DA L\u00cdNGUA ESPANHOLA EM UM CONTEXTO MULTIL\u00cdNGUE PARA OS ALUNOS IND\u00cdGENAS","autores":"FERNANDA SILVA E SILVA","instituicao":"IFRR","area":"LINGU\u00cdSTICA, LETRAS E ARTES","modalidade":"BANNER","colocacao":0},{"id":"11486","titulo":"DESENVOLVIMENTO DE FERRAMENTA AUXILIAR NO PROCESSO DE DIMENSIONAMENTO DE TUBULA\u00c7\u00d5ES DE \u00c1GUA FRIA","autores":"CAROLINE MARINA CAVALCANTI BEZERRA, GABRIELA  BARBOSA BRUNO, GILBRAN  SILVA DE ANDRADE","instituicao":"IFRN","area":"MULTIDISCIPLINAR","modalidade":"BANNER","colocacao":0},{"id":"11484","titulo":"DIAGN\u00d3STICO ORGANIZACIONAL: UM ESTUDO DE CASO DA GEST\u00c3O DE PESSOAS DA SECRETARIA MUNICIPAL DE ADMINISTRA\u00c7\u00c3O DE NATAL\/RN","autores":"LYDYNEI SILAS DA SILVA, MARIA NAUREL\u00daCIA DA SILVA, MARIA N\u00daBIA SOARES DE OLIVEIRA","instituicao":"IFRN","area":"CI\u00caNCIAS SOCIAIS APLICADAS","modalidade":"ORAL","colocacao":0},{"id":"11472","titulo":"REDU\u00c7\u00c3O CATAL\u00cdTICA SELETIVA DE NO COM NH3 SOBRE ZE\u00d3LITA CLINOPTILOLITA DOPADA COM COBRE","autores":"AMANDA PONTES MAIA PIRES ALCANTARA, CAMILA BRASIL PAZ, MONA LISA MOURA OLIVEIRA, MONIQUE SILVA SOUZA, RINALDO SANTOS ARA\u00daJO","instituicao":"IFCE,  UECE","area":"ENGENHARIAS","modalidade":"ORAL","colocacao":0},{"id":"11466","titulo":"FORMA\u00c7\u00c3O DOCENTE: REFLEX\u00d5ES SOBRE O USO DAS TIC\u0092S NO PROCESSO DE ENSINO E APRENDIZAGEM","autores":"ADEMIR SOUSA SANTOS, SILVELANE  PEREIRA","instituicao":"IFBA","area":"CI\u00caNCIAS HUMANAS","modalidade":"BANNER","colocacao":0},{"id":"11465","titulo":"TROCA DE CONTEXTO DE CPU E SUA RELA\u00c7\u00c3O COM A DEGRADA\u00c7\u00c3O DE DESEMPENHO EM AMBIENTES VIRTUALIZADOS NO O XEN SERVER","autores":"ANDR\u00c9 HENRIQUE SOUSA DE MENEZES, KELVIN ROMERO MEIRA DE OLIVEIRA CORDEIRO, LEANDRO CAVALCANTI DE ALMEIDA, PAULO DITARSO MACIEL JUNIOR","instituicao":"IFPB","area":"CI\u00caNCIAS EXATAS E DA TERRA","modalidade":"BANNER","colocacao":0},{"id":"11464","titulo":"ESTUDO SOBRE EVAS\u00c3O E PERMAN\u00caNCIA ESCOLAR NO INSTITUTO FEDERAL DO TOCANTINS- CAMPUS GURUPI","autores":"CARDOSO  DA SILVA","instituicao":"IFTO","area":"CI\u00caNCIAS HUMANAS","modalidade":"BANNER","colocacao":0},{"id":"11463","titulo":"CRESCIMENTO DE PL\u00c1TANOS \u0091TERRA MARANH\u00c3O\u0092 E \u0091D\u0092ANGOLA\u0092 SUBMETIDO A APLICA\u00c7\u00c3O DE FITOHORM\u00d4NIOS","autores":"IARA DAYANE SOUZA ANDRADE, LUIZ HENRIQUE CRUZ LEDO, S\u00c9RGIO LUIZ RODRIGUES DONATO, VAGNER  ALVES RODRIGUES FILHO","instituicao":"IFBA,  OUTROS","area":"CI\u00caNCIAS AGR\u00c1RIAS","modalidade":"BANNER","colocacao":0},{"id":"11462","titulo":"O PROCESSO DE CONSTITUI\u00c7\u00c3O DE UMA REDE DE CUIDADOS EM SA\u00daDE MENTAL NO MUNIC\u00cdPIO DE PESQUEIRA, PE: A PERSPECTIVA DOS GESTORES DE SA\u00daDE","autores":"DIANA MARTA SOUZA TORRES, JULIANE  DA SILVA PEREIRA, LUANA BESERRA CABRAL, VALQUIRIA FARIAS BEZERRA BARBOSA","instituicao":"IFPE","area":"CI\u00caNCIAS DA SA\u00daDE","modalidade":"BANNER","colocacao":0},{"id":"11452","titulo":"UTILIZA\u00c7\u00c3O DE FUNGOS NO TRATAMENTO DE EFLUENTES T\u00caXTEIS","autores":"AMANDA  MORAES, CARLOS RONALD  WANDERLEY, GL\u00d3RIA  MARINHO, KELLY  RODRIGUES","instituicao":"IFCE","area":"ENGENHARIAS","modalidade":"BANNER","colocacao":0},{"id":"11449","titulo":"INTRODU\u00c7\u00c3O \u00c0 L\u00d3GICA","autores":"LARISSA CRISTINA  SANTOS ANTUNES","instituicao":"IFAL","area":"CI\u00caNCIAS HUMANAS","modalidade":"BANNER","colocacao":0},{"id":"11446","titulo":"PRODU\u00c7\u00c3O DE RES\u00cdDUOS EM ABATEDOUROS DE FRANGO NA CIDADE DE COD\u00d3 - MA","autores":"JOS\u00c9 LUCAS OLIVEIRA DE SOUSA","instituicao":"IFMA","area":"CI\u00caNCIAS AGR\u00c1RIAS","modalidade":"BANNER","colocacao":0},{"id":"11442","titulo":"AN\u00c1LISE DO \u00cdNDICE DE MASSA E IMAGEM CORPORAL EM ALUNOS DO ENSINO M\u00c9DIO DE UMA ESCOLA P\u00daBLICA DA CIDADE DE MACEI\u00d3-AL","autores":"ALEXSANDRA  SILVA, ANA  CARVALHO, CRISTIANE  ARA\u00daJO, KARINNE  COELHO","instituicao":"IFMA,  OUTROS","area":"CI\u00caNCIAS DA SA\u00daDE","modalidade":"BANNER","colocacao":0},{"id":"11441","titulo":"\u00cdNDICE DE ESTADO TR\u00d3FICO EM RESERVAT\u00d3RIOS DA BACIA DO ALTO JAGUARIBE, CEAR\u00c1","autores":"CAMILA ALVES DE SOUZA, ELDIR BANDEIRA DA SILVA, HELBA ARA\u00daJO DE QUEIROZ PAL\u00c1CIO, JOSE RIBEIRO DE ARA\u00daJO NETO, MARIA MONALIZA DE SALES","instituicao":"IFCE,  UFC","area":"CI\u00caNCIAS AGR\u00c1RIAS","modalidade":"BANNER","colocacao":0},{"id":"11439","titulo":"PERCEP\u00c7\u00d5ES SOBRE A CONSERVA\u00c7\u00c3O PATRIMONIAL E AMBIENTAL DO CENTRO HIST\u00d3RICO EM S\u00c3O LU\u00cdS - MA","autores":"VAL\u00c9RIA DA SILVA ALVES","instituicao":"IFMA","area":"CI\u00caNCIAS HUMANAS","modalidade":"BANNER","colocacao":0},{"id":"11437","titulo":"USO DE PLANTAS MEDICINAIS EM UMA COMUNIDADE URBANA DE MANAUS, AM, EM FACE DAS RECOMENDA\u00c7\u00d5ES DA ANVISA","autores":"ERIKA SANTOS DA COSTA, MA\u00caYSSA MIKAELA TRINDADE REIS, HELLEN CHRISTIAN PAIVA DE MELO, JULIANA MESQUITA VIDAL MART\u00cdNEZ DE LUCENA","instituicao":"IFAM","area":"CI\u00caNCIAS BIOL\u00d3GICAS","modalidade":"BANNER","colocacao":0},{"id":"11435","titulo":"INVESTIGA\u00c7\u00c3O PRELIMINAR DE MODIFICA\u00c7\u00d5ES NA C\u00c9LULA FOTOVOLTAICA MONOCRISTALINA DE SIL\u00cdCIO","autores":"ANA FL\u00c1VIA FREITAS","instituicao":"IFTO","area":"ENGENHARIAS","modalidade":"BANNER","colocacao":0},{"id":"11434","titulo":"AN\u00c1LISE DE DESEMPENHO DE PROJETOS DE EMPRESA DE OBRAS EL\u00c9TRICAS","autores":"Paulo Victor Vieira Monteiro, Carlos Henrique Leit\u00e3o Cavalcante, \u00c1lisson Gomes Linhares","instituicao":"IFCE","area":"ENGENHARIAS","modalidade":"BANNER","colocacao":0},{"id":"11433","titulo":"CALIBRA\u00c7\u00c3O DE SENSORES CAPACITIVOS EM UM SOLO COM APLICA\u00c7\u00c3O DE DIFERENTES N\u00cdVEIS DE SALINIDADE","autores":"ALLAN  RADAX FREITAS CAMPOS, JILCELIO  NUNES DE ALMEIDA, MARCOS  OLIVEIRA DA SILVA, M\u00d4NICA  SILVA GOMES CAVALCANTE, SIMONICA  SOUSA DA SILVA LIMA","instituicao":"IFBA,  UFRB","area":"CI\u00caNCIAS AGR\u00c1RIAS","modalidade":"BANNER","colocacao":0},{"id":"11426","titulo":"QUAIS  ASPECTOS  S\u00c3O  MAIS  PERCEBIDOS PELOS  CLIENTES  DE  UM  SUPERMERCADO?  UM  ESTUDO  DA  SATISFA\u00c7\u00c3O  DOS CONSUMIDORES  DO  SUPERMERCADO  VIDA  NOVA  -  BEL\u00c9M\/PB","autores":"Irislan Da Concei\u00e7\u00e3o, Danila Costa Nascimento Alexandrino, Kamilla Estrela Lima, Priscila Dias da Silva, Anna Cec\u00edlia Chaves Gomes","instituicao":"IFPB","area":"CI\u00caNCIAS SOCIAIS APLICADAS","modalidade":"BANNER","colocacao":0},{"id":"11424","titulo":"MANIPULA\u00c7\u00c3O DE IMAGENS MAMOGR\u00c1FICAS DIGITAIS UTILIZANDO TRANSFORMADA WAVELET DE HAAR NA PLATAFORMA OCTAVE","autores":"ANDR\u00c9 LUIZ NOGUEIRA, HAMONA  NOVAES DOS SANTOS, WILLYAN FARIAS OLIVEIRA","instituicao":"IFS","area":"CI\u00caNCIAS EXATAS E DA TERRA","modalidade":"BANNER","colocacao":0},{"id":"11422","titulo":"DESENVOLVIMENTO DE NOVO PRODUTO: QUEIJO DE COALHO COM ADI\u00c7\u00c3O DE LINGUI\u00c7A SERTANEJA BOVINA","autores":"BRUNO  SILVA, ELOIZA  MORAES","instituicao":"IFRN","area":"MULTIDISCIPLINAR","modalidade":"BANNER","colocacao":0},{"id":"11421","titulo":"INCLUS\u00c3O DE LIBRAS EM FILMES E V\u00cdDEOS DID\u00c1TICOS PARA O ENSINO DE QU\u00cdMICA","autores":"DALMIR PACHECO DE SOUZA, JOS\u00c9 BERNARDES FERREIRA NETO","instituicao":"IFAM","area":"CI\u00caNCIAS EXATAS E DA TERRA","modalidade":"BANNER","colocacao":0},{"id":"11419","titulo":"APLICA\u00c7\u00c3O RESIDENCIAL DO SISTEMA FOTOVOLTAICO CONECTADO \u00c0 REDE DE DISTRIBUI\u00c7\u00c3O NA CIDADE DE IMPERATRIZ - MA","autores":"EDIL JARLES DE JESUS NASCIMENTO, MARCOS PAULO ALVES DA SILVA","instituicao":"IFMA","area":"ENGENHARIAS","modalidade":"BANNER","colocacao":0},{"id":"11413","titulo":"DESENVOLVIMENTO DATECNOLOGIA DE FRABRICA\u00c7\u00c3O DE MANTEIGA DE GARRAFA COM DE SAL E ERVAS FINAS","autores":"KARLA  GOLLNER REIS, KATIANE  MENDON\u00c7A","instituicao":"IFAL","area":"CI\u00caNCIAS AGR\u00c1RIAS","modalidade":"BANNER","colocacao":0},{"id":"11411","titulo":"MAPEAMENTO DE ESTABELECIMENTOS QUE COMERCIALIZAM ALIMENTOS ORG\u00c2NICOS CERTIFICADOS EM PALMAS-TO","autores":"ZULEIDE ALVES FERREIRA","instituicao":"IFTO","area":"CI\u00caNCIAS EXATAS E DA TERRA","modalidade":"BANNER","colocacao":0},{"id":"11409","titulo":"ENTRE LEMAS E DILEMAS:  DESENVOLVIMENTO E VULNERABILIDADE SOCIOAMBIENTAL  EM CIDADES PEQUENAS","autores":"ENIEDSON FABIANO PEREIRA DA SILVA J\u00daNIOR, JO\u00c3O PAULO GOMES DE VASCONCELOS ARAG\u00c3O","instituicao":"IFPB","area":"CI\u00caNCIAS HUMANAS","modalidade":"BANNER","colocacao":0},{"id":"11407","titulo":"DIFERENTES POTENCIAIS DE \u00c1GUA NO SOLO EM DUAS VARIEDADES DE PALMA FORRAGEIRA NO SEMI\u00c1RIDO BAIANO","autores":"ALISSON  JADAVI PEREIRA DA SILVA, ALLAN  RADAX FREITAS CAMPOS, FERNANDA  OLIVEIRA FERNANDES, FRANCISCO  AIRDESSON LIMA DO NASCIMENTO, JILCELIO  NUNES DE ALMEIDA","instituicao":"IFBA,  UFRB","area":"CI\u00caNCIAS AGR\u00c1RIAS","modalidade":"BANNER","colocacao":0},{"id":"11405","titulo":"AN\u00c1LISE DO COMPORTAMENTO DA MEM\u00d3RIA ENTRE M\u00c1QUINAS VIRTUAIS DURANTE ATAQUES DE NEGA\u00c7\u00c3O DE SERVI\u00c7O","autores":"LEANDRO  CAVALCANTI DE ALMEIDA, PAULO  DITARSO MACIEL JR, WESLEY LUIZ  BARBOSA DOS SANTOS","instituicao":"IFPB","area":"CI\u00caNCIAS EXATAS E DA TERRA","modalidade":"BANNER","colocacao":0},{"id":"11404","titulo":"SEXUALIDADE NA EDUCA\u00c7\u00c3O: A PERCEP\u00c7\u00c3O DOS DOCENTES DE ALAGOAS-AL","autores":"ALDO  DA SILVA OLIVEIRA, MARIA  JOSE DOS SANTOS BARBOSA OLIVEIRA","instituicao":"IFAL","area":"CI\u00caNCIAS BIOL\u00d3GICAS","modalidade":"BANNER","colocacao":0},{"id":"11403","titulo":"O DESENVOLVIMENTO DE V\u00cdDEO\/ANIMA\u00c7\u00d5ES COMO PROPOSTA DE TRADU\u00c7\u00c3O DE MATERIAIS EDUCACIONAIS \u00c0 LINGUAGEM DOS NATIVOS DIGITAIS","autores":"LUIS GUSTAVO DE JESUS ARAUJO, THIAGO SOUTO MENDES","instituicao":"IFBA,  UEFS","area":"MULTIDISCIPLINAR","modalidade":"BANNER","colocacao":0},{"id":"11399","titulo":"UM REFLEXO SOBRE OS ASPECTOS LEGAIS DA TERCEIRIZA\u00c7\u00c3O","autores":"ALAN ELIAS SILVA","instituicao":"UESPI","area":"CI\u00caNCIAS SOCIAIS APLICADAS","modalidade":"BANNER","colocacao":0},{"id":"11397","titulo":"EFICI\u00caNCIA DO USO DA \u00c1GUA EM BANANEIRAS TIPO PRATA SOB MANEJO DE IRRIGA\u00c7\u00c3O COM BASE NA \u00c1REA FOLIAR","autores":"LILIAN LEAL LOUREN\u00c7O, MARCELO ROCHA DOS SANTOS, S\u00c9RGIO LU\u00cdS RODRIGUES DONATO","instituicao":"IF Baiano","area":"CI\u00caNCIAS AGR\u00c1RIAS","modalidade":"ORAL","colocacao":0},{"id":"11389","titulo":"A ENFERMAGEM NO ENFRENTAMENTO \u00c0 VIOLENCIA SEXUAL INFANTIL: UMA REVIS\u00c3O INTEGRATIVA","autores":"CL\u00c1UDIA FABIANE GOMES GONL\u00c7AVES, JAQUELINE CORDEIRO LOPES, JO\u00c3O VICTOR DA SILVA RODRIGUES","instituicao":"IFPE","area":"CI\u00caNCIAS DA SA\u00daDE","modalidade":"BANNER","colocacao":0},{"id":"11388","titulo":"\u0093LEVARAM NOSSA MEM\u00d3RIA\u0094: REPERCUSS\u00d5ES CULTURAIS E SOCIAIS PARA OS MORADORES DA COMUNIDADE DA \u0093BARRA DO RIO\u0094 NOS MUNIC\u00cdPIOS DE CORRENTE E SEBASTI\u00c3O BARROS NO ESTADO DO PIAU\u00cd, DEVIDO \u00c0 CONSTRU\u00c7\u00c3O DA BARRAGEM DE ATALAIA.","autores":"JEIEL SOUSA BRITO, LAURENICE SEVERINA DA COSTA, LA\u00c9CIO BARROS DIAS","instituicao":"IFPI","area":"CI\u00caNCIAS HUMANAS","modalidade":"BANNER","colocacao":0},{"id":"11386","titulo":"CIRCUITUM: O JOGO DE TABULEIRO DE CIRCUITOS EL\u00c9TRICOS COMO FERRAMENTA L\u00daDICA NO ENSINO DE F\u00cdSICA","autores":"ANA LUIZA MEDEIROS BRITO, CYNTIA RAYANNE AZEVEDO SILVA, ERISVALDO RAMALHO DOS SANTOS J\u00daNIOR, GEORGE FRANKLIN DE CARVALHO J\u00daNIOR, JOS\u00c9 ALVES DE LIMA NETO","instituicao":"IFRN","area":"CI\u00caNCIAS EXATAS E DA TERRA","modalidade":"ORAL","colocacao":0},{"id":"11383","titulo":"AN\u00c1LISE DE ARGAMASSA DE ASSENTAMENTO COM ADI\u00c7\u00c3O DE AGREGADO MI\u00daDO RECICLADO DE RES\u00cdDUOS DE CONSTRU\u00c7\u00c3O E DEMOLI\u00c7\u00c3O","autores":"ELTON JOS\u00c9 PEREIRA FELIX, JO\u00c3O GILBERTO TEIXEIRA SILVA, PRICILA DOS SANTOS SILVA RAMOS","instituicao":"IFAL","area":"ENGENHARIAS","modalidade":"BANNER","colocacao":0},{"id":"11379","titulo":"SELE\u00c7\u00c3O DE PESSOAL UTILIZANDO O M\u00c9TODO TOPSIS","autores":"EDUARDO  TELES, ENEIDA  BAUMANN, HUGO  SOUZA, NATAN  MOURA","instituicao":"IFBA,  OUTROS","area":"CI\u00caNCIAS EXATAS E DA TERRA","modalidade":"BANNER","colocacao":0},{"id":"11376","titulo":"RPG DIGITAL COMO OBJETO COMPLEMENTAR NO ENSINO DO GERENCIAMENTO DE ESTOQUES","autores":"ELVIS HENRIQUE BEZERRA DE CARVALHO, MARCUS VIN\u00cdCIUS DANTAS ASSUN\u00c7\u00c3O, MONICK ALEXANDRE DA SILVA, RENATO FERNANDO PAULINO DOS SANTOS","instituicao":"IFRN","area":"ENGENHARIAS","modalidade":"BANNER","colocacao":0},{"id":"11374","titulo":"QUALIFICA\u00c7\u00c3O PROFISSIONAL: NOVA FORMA PROFISSIONAL DE ATUAR JUNTO \u00c0S ORGANIZA\u00c7\u00d5ES MODERNAS","autores":"ALAN ELIAS SILVA","instituicao":"UESPI","area":"CI\u00caNCIAS SOCIAIS APLICADAS","modalidade":"BANNER","colocacao":0},{"id":"11372","titulo":"CABE\u00c7A ROB\u00d3TICA COM INTERFACE DE COMUNICA\u00c7\u00c3O VIA KINECT","autores":"LUCAS  COSTA DA SILVA","instituicao":"IFCE","area":"CI\u00caNCIAS EXATAS E DA TERRA","modalidade":"BANNER","colocacao":0},{"id":"11369","titulo":"DESENVOLVIMENTO DE UMA INTERFACE DIGITAL PARA ACIONAMENTO DE UM BRA\u00c7O MANIPULADOR ROB\u00d3TICO","autores":"EDERSON COSTA SANTOS","instituicao":"IFPA","area":"ENGENHARIAS","modalidade":"ORAL","colocacao":0},{"id":"11368","titulo":"ACEITA\u00c7\u00c3O SENSORIAL DE BRIGADEIRO FUNCIONAL COM BATATA DOCE (IPOMEA BATATAS L.)","autores":"ANA CRISTINA SILVA MORAIS, ANNY LUYZIANY FALC\u00c3O, FL\u00c1DIA  CARNEIRO DA COSTA, PEDRO ABREU SILVA NETO, VANESSA KELLY BRITO","instituicao":"IFCE","area":"MULTIDISCIPLINAR","modalidade":"BANNER","colocacao":0},{"id":"11367","titulo":"O USO DAS DROGAS L\u00cdCITAS POR ESTUDANTES DO ENSINO SUPERIOR","autores":"EDUARDA  KHOURY, ERICK  MEDEIROS, KARINNE  COELHO, VANESSA  BRITO","instituicao":"IFMA,  OUTROS","area":"CI\u00caNCIAS HUMANAS","modalidade":"BANNER","colocacao":0},{"id":"11365","titulo":"PRODU\u00c7\u00c3O MAIS LIMPA: GERENCIAMENTO AMBIENTAL NO CAMPUS UNIVERSIT\u00c1RIO MINISTRO REIS VELLOSO (UFPI)","autores":"ALAN ELIAS SILVA","instituicao":"UESPI","area":"CI\u00caNCIAS SOCIAIS APLICADAS","modalidade":"BANNER","colocacao":0},{"id":"11355","titulo":"QUALIDADE MICROBIOL\u00d3GICA DA \u00c1GUA EM UMA COMUNIDADE QUILOMBOLA DO AGRESTE PERNAMBUCANO.","autores":"VIN\u00cdCIUS  PADILHA","instituicao":"IFPE","area":"CI\u00caNCIAS BIOL\u00d3GICAS","modalidade":"BANNER","colocacao":0},{"id":"11353","titulo":"EXPERI\u00caNCIAS INCLUSIVAS NA DISCIPLINA DE METODOLOGIA DA PESQUISA CIENT\u00cdFICA: MOBILIZANDO SABERES NO ENSINO M\u00c9DIO INTEGRADO","autores":"M\u00c1RCIA GARD\u00caNIA LUSTOSA PIRES, FRANCISCA GENY LUSTOSA, KATYUSCO DE FARIAS SANTOS, KLAUDIANY LIMA NASCIMENTO, JOS\u00c9 HENRIQUE DA SILVEIRA LIMA","instituicao":"IFPB","area":"CI\u00caNCIAS HUMANAS","modalidade":"BANNER","colocacao":0},{"id":"11352","titulo":"EMPODERAMENTO DA MULHER ATRAV\u00c9S DO PROGRAMA MULHERES MIL: A EXPERI\u00caNCIA NO MUNIC\u00cdPIO DE IGREJA NOVA-AL","autores":"FELIPE THIAGO CALDEIRA SOUZA, LUZIA DALILA RODRIGUES SANTOS","instituicao":"IFAL,  UFAL","area":"CI\u00caNCIAS SOCIAIS APLICADAS","modalidade":"ORAL","colocacao":0},{"id":"11350","titulo":"O PAPEL DO MOVIMENTO OUTUBRO ROSA NA PREVEN\u00c7\u00c3O DO C\u00c2NCER DE MAMA EM PAULISTANA \u0096PI","autores":"ANA  SILVESTRE","instituicao":"IFPI","area":"CI\u00caNCIAS DA SA\u00daDE","modalidade":"ORAL","colocacao":0},{"id":"11348","titulo":"TRABALHANDO COM NOVAS METODOLOGIAS NO ENSINO DE MATEM\u00c1TICA DANDO \u00caNFASE A ESTAT\u00cdSTICA E PROBABILIDADE, NA ESCOLA MUNICIPAL FRANCISCO MENDES VIEIRA, EM S\u00c3O JO\u00c3O DOS PATOS \u0096 MA","autores":"JANNAYZA ALVES LIMA, MARISLANDE COSTA DE SOUSA, RODRIGO SOUSA DA SILVA, WILLAMS DA SILVA LIMA","instituicao":"IFMA","area":"CI\u00caNCIAS EXATAS E DA TERRA","modalidade":"BANNER","colocacao":0},{"id":"11345","titulo":"ADSOR\u00c7\u00c3O DE F\u00d3SFORO EM SOLOS DO SERID\u00d3 PARAIBANO","autores":"JANDEILSON ALVES DE ARRUDA, JOAB JOSEMAR VITOR RIBEIRO DO NASCIMENTO, JOS\u00c9 LUC\u00cdNIO DE OLIVEIRA FREIRE, JOS\u00c9 WELLINGTON DE MEDEIROS ESTRELA, SEBASTIANA JOELMA DE AZEVEDO SANTOS","instituicao":"IFPB","area":"CI\u00caNCIAS AGR\u00c1RIAS","modalidade":"BANNER","colocacao":0},{"id":"11339","titulo":"NOTAS BIO\u00c9TICAS SOBRE AS CONSQU\u00caNCIAS DO TECNOCENTRISMO CIENT\u00cdFICO PARA A VIDA HUMANA","autores":"IHELLOGIM ISIS DA COSTA FERREIRA","instituicao":"IFPB","area":"CI\u00caNCIAS HUMANAS","modalidade":"ORAL","colocacao":0},{"id":"11337","titulo":"INFLU\u00caNCIA DO HOR\u00c1RIO DE COLETA E TEMPO DE SECAGEM NA COMPOSI\u00c7\u00c3O QU\u00cdMICA DO \u00d3LEO ESSENCIAL DE CROTON RHAMNIFOLIUS H.B.K.","autores":"CLAUDIA DE ALBUQUERQUE MARANH\u00c3O","instituicao":"IFPE","area":"CI\u00caNCIAS EXATAS E DA TERRA","modalidade":"BANNER","colocacao":0},{"id":"11335","titulo":"AN\u00c1LISE DO COMPORTAMENTO DA REDE DURANTE ATAQUE DE NEGA\u00c7\u00c3O DE SERVI\u00c7O EM AMBIENTE VIRTUALIZADO","autores":"ANDR\u00c9 HENRIQUE SOUSA DE MENEZES, KELVIN ROMERO MEIRA DE OLIVEIRA CORDEIRO, LEANDRO CAVALCANTI DE ALMEIDA, PAULO DITARSO MACIEL JR.","instituicao":"IFPB","area":"CI\u00caNCIAS EXATAS E DA TERRA","modalidade":"BANNER","colocacao":0},{"id":"11326","titulo":"DESENVOLVIMENTO DO SISTEMA DE ARMAZENAMENTO DE INFORMA\u00c7\u00c3O RURAL DO TERRIT\u00d3RIO SERT\u00c3O PRODUTIVO","autores":"FERNANDO  MIRANDA, REINALDO  COTRIM, TIAGO  FELIZ","instituicao":"IFBA","area":"CI\u00caNCIAS EXATAS E DA TERRA","modalidade":"BANNER","colocacao":0},{"id":"11325","titulo":"A ARTE DE CONTAR HIST\u00d3RIAS E SUA IMPORT\u00c2NCIA NA FORMA\u00c7\u00c3O \u00c9TICA E INTELECTUAL DO CIDAD\u00c3O GREGO","autores":"BRIAN FERREIRA MARINHO","instituicao":"IFPB","area":"CI\u00caNCIAS HUMANAS","modalidade":"BANNER","colocacao":0},{"id":"11324","titulo":"EFICI\u00caNCIA DO MILHETO NO CONTROLE DE PLANTAS DANINHAS NO CULTIVO DE MELANCIA.","autores":"JOEDNA  SILVA, MARCELO ALVES TERRA, SAULO XAVIER MELO, THIAGO PEREIRA COSTA","instituicao":"IFTO","area":"CI\u00caNCIAS AGR\u00c1RIAS","modalidade":"BANNER","colocacao":0},{"id":"11322","titulo":"SIMULA\u00c7\u00c3O DE CURVAS DE RADIA\u00c7\u00c3O SOLAR GLOBAL E AN\u00c1LISE COMPARATIVA COM HIST\u00d3RICO DE ESTA\u00c7\u00d5ES METEOROL\u00d3GICAS","autores":"BRUNO  DE ALENCAR CARNEIRO","instituicao":"IFMA","area":"ENGENHARIAS","modalidade":"BANNER","colocacao":0},{"id":"11316","titulo":"SISTEMA DE CONTAGEM AUTOM\u00c1TICA DE UNIDADES FORMADORAS DE COL\u00d4NIAS DE BACT\u00c9RIAS EM PLACAS DE PETRI ATRAV\u00c9S DE T\u00c9CNICAS DE VIS\u00c3O COMPUTACIONAL","autores":"BIANCA SOUZA AUGUSTO, ELIZIANA VALENTIM DE ARA\u00daJO, KAMILA KELLY CARDOSO DE LIMA, NAYANNE DE CARVALHO UCHOA","instituicao":"IFCE","area":"CI\u00caNCIAS EXATAS E DA TERRA","modalidade":"BANNER","colocacao":0},{"id":"11315","titulo":"CONSTRU\u00c7\u00c3O DE UM GERADOR DE FUN\u00c7\u00c3O","autores":"LEANDRO ALMEIDA SANTOS, RAFAEL NASCIMENTO SILVA","instituicao":"IFBA","area":"ENGENHARIAS","modalidade":"BANNER","colocacao":0},{"id":"11314","titulo":"EVAS\u00c3O E RETEN\u00c7\u00c3O EM CURSOS DE LICENCIATURA","autores":"F\u00c1BIO  WOJTYSIAK CRUZ, JOCELMA  ALMEIDA RIOS, LUIZ EDUARDO  THOMAZ TEIXEIRA CABRAL, MARIA TERESINHA  TAMANINI ANDRADE, TEREZA  KELLY GOMES CARNEIRO","instituicao":"IFBA","area":"CI\u00caNCIAS HUMANAS","modalidade":"BANNER","colocacao":0},{"id":"11312","titulo":"ENSINO DE GEOGRAFIA EM ESCOLAS DO CAMPO: UM ESTUDO DE CASO NO MUNIC\u00cdPIO DE SANTA IN\u00caS\/BA","autores":"CL\u00d3VIS  SANTOS","instituicao":"IF BAIANO","area":"CI\u00caNCIAS HUMANAS","modalidade":"BANNER","colocacao":0},{"id":"11311","titulo":"A IMPORT\u00c2NCIA DA QUALIDADE DA CAL NAS PROPRIEDADES F\u00cdSICAS DAS ARGAMASSAS DE REVESTIMENTO NO ESTADO ENDURECIDO","autores":"GUSTAVO  MAIA","instituicao":"IFRN","area":"ENGENHARIAS","modalidade":"ORAL","colocacao":0},{"id":"11309","titulo":"IMPORT\u00c2NCIA DA QUALIDADE DE CALES HIDRATADAS NA REOLOGIA DE ARGAMASSAS DE REVESTIMENTO NO ESTADO FRESCO","autores":"GUILHERME DE FREITAS MAIA, JOSEPHSON MAURICIO DA SILVA, TOMAZ RODRIGUES DE ARA\u00daJO, GABRIELA BARBOSA BRUNO, EVILANE C\u00c1SSIA DE FARIAS","instituicao":"IFRN","area":"ENGENHARIAS","modalidade":"BANNER","colocacao":0},{"id":"11305","titulo":"ARBORIZAR","autores":"FELIPE  RIZZO","instituicao":"IFMA","area":"CI\u00caNCIAS AGR\u00c1RIAS","modalidade":"BANNER","colocacao":0},{"id":"11303","titulo":"TRANSPOSI\u00c7\u00c3O DO RIO S\u00c3O FRANCISCO: CONSEQU\u00caNCIAS PARA OS MORADORES DA VILA BARTOLOMEU, MUNIC\u00cdPIO DE CAJAZEIRAS-PB","autores":"HIARLEY  MARTINS LIRA, LUIZ NELDECILIO ALVES VITOR, SARAHBELLE  LEITE CARTAXO","instituicao":"IFPB,  OUTROS","area":"CI\u00caNCIAS HUMANAS","modalidade":"BANNER","colocacao":0},{"id":"11302","titulo":"AVALIA\u00c7\u00c3O DA TEMPERATURA UMIDADE E PH SOB DIFERENTES COBERTURAS DE SOLO","autores":"PAULO HENRIQUE HENRIQUE MELO GADELHA","instituicao":"IFCE","area":"CI\u00caNCIAS AGR\u00c1RIAS","modalidade":"BANNER","colocacao":0},{"id":"11298","titulo":"CAMINHOS DE APRENDIZADO: CONSIDERA\u00c7\u00d5ES SOBRE O USO DE TRILHAS ECOL\u00d3GICAS EM TRABALHOS DE EDUCA\u00c7\u00c3O AMBIENTAL","autores":"EDIANA TEIXEIRA DANTAS MENDES, JOS\u00c9 ARAUJO  AMARAL, KHADJA VANESSA BRITO DE OLIVEIRA","instituicao":"IFRN","area":"CI\u00caNCIAS HUMANAS","modalidade":"BANNER","colocacao":0},{"id":"11297","titulo":"AN\u00c1LISE F\u00cdSICO-QU\u00cdMICA E MICROBIOL\u00d3GICA DE IOGURTE CONCENTRADO DESENVOLVIDO COM POLPA DE BETERRABA","autores":"GABRIELA CRISTINA SILVA DE BRITTO","instituicao":"IFMT","area":"CI\u00caNCIAS AGR\u00c1RIAS","modalidade":"BANNER","colocacao":0},{"id":"11296","titulo":"PERCEP\u00c7\u00c3O E OCUPA\u00c7\u00c3O DOS BAIRROS DE SANTANA DO IPANEMA AL PARA FINS DE DELIMITA\u00c7\u00c3O","autores":"JOSTEIN SCHINDLER GOIS","instituicao":"IFAL","area":"CI\u00caNCIAS HUMANAS","modalidade":"BANNER","colocacao":0},{"id":"11294","titulo":"O SUFIXO -INHO COMO ELEMENTO MODALIZADOR-DISCURSIVO","autores":"ANNA LIBIA ARAUJO CHAVES","instituicao":"IFPB","area":"LINGU\u00cdSTICA, LETRAS E ARTES","modalidade":"BANNER","colocacao":0},{"id":"11286","titulo":"ESTUDO DO POTENCIAL DE GERA\u00c7\u00c3O DE BIOG\u00c1S NA BIODEGRADA\u00c7\u00c3O DE RESIDUOS S\u00d3LIDOS URBANOS ENVELHECIDOS SUBMETIDOS \u00c1 PR\u00c1TICA DE RECIRCULA\u00c7\u00c3O DE LIXIVIADO","autores":"MARIA ALICE DE LIRA BORGES","instituicao":"IFPE","area":"ENGENHARIAS","modalidade":"ORAL","colocacao":0},{"id":"11285","titulo":"INDICADORES DE SUSTENTABILIDADE NA BACIA HIDROGR\u00c1FICA DO CAPIBARIBE, PERNAMBUCO, ATRAV\u00c9S DE \u00c1LGEBRA DE MAPAS","autores":"RAISSA SOUZA GOMES","instituicao":"IFPE","area":"ENGENHARIAS","modalidade":"BANNER","colocacao":0},{"id":"11284","titulo":"APLICA\u00c7\u00c3O DE SISTEMA FOTOVOLTAICO PARA CLIMATIZA\u00c7\u00c3O DE PARADAS DE \u00d4NIBUS","autores":"ALEXSIONE COSTA SOUSA, ARMYSTRON GON\u00c7ALVES ARA\u00daJO, W\u00caNIO FHAR\u00c1 BORGES","instituicao":"IFPI","area":"ENGENHARIAS","modalidade":"BANNER","colocacao":0},{"id":"11283","titulo":"BAIRRO PEDRO SALES DE BARROS E OS AGENTES PRODUTORES DO ESPA\u00c7O URBANO EM OLHO D\u0092\u00c1GUA DAS FLORES-AL","autores":"IZABELY MELO SILVA, JOANNA BEATRIZ ALMEIDA, MARIA EDUARDA MELO DA PAZ, MATTEUS FREITAS DE OLIVEIRA","instituicao":"IFAL","area":"CI\u00caNCIAS HUMANAS","modalidade":"BANNER","colocacao":0},{"id":"11280","titulo":"VALIDA\u00c7\u00c3O DE METODOLOGIA ANAL\u00cdTICA PARA QAUNTIFICA\u00c7\u00c3O DE \u00c1CIDOS GRAXOS VOL\u00c1TEIS EM CROMATOGRAFIA L\u00cdQUIDA","autores":"MARIA  ZILLENE","instituicao":"IFCE","area":"ENGENHARIAS","modalidade":"BANNER","colocacao":0},{"id":"11277","titulo":"PROJETO BHOIA - DESENVOLVIMENTO COMUNICA\u00c7\u00c3O SEM FIO","autores":"CARLOS EDUARDO DE CARVALHO, FRANCISCO GEOCLECIANO SOUSA DO NASCIMENTO, GILBERTO  SCHWERTNER, LUCAS DE BRITO SILVA, PALOMA SANTOS DE ALMEIDA","instituicao":"IFCE","area":"CI\u00caNCIAS EXATAS E DA TERRA","modalidade":"BANNER","colocacao":0},{"id":"11271","titulo":"CONSCIENTIZA\u00c7\u00c3O DOS DESPERD\u00cdCIOS ALIMENTARES E OS IMPACTOS AMBIENTAIS NO MUNIC\u00cdPIO DE A\u00c7AIL\u00c2NDIA - MA","autores":"DENISE SILVA DO AMARAL MIRANDA, EDIV\u00c2NIA MELO AGUIAR, HELEN ROSENO FEITOZA LIMA, LORENA MARQUES GUIMAR\u00c3ES, SUELEN RACHEL SALES SILVA","instituicao":"IFMA","area":"CI\u00caNCIAS BIOL\u00d3GICAS","modalidade":"BANNER","colocacao":0},{"id":"11265","titulo":"LEVANTAMENTO DE ESP\u00c9CIES FLORESTAIS F\u00c9RTEIS OCORRENTES NO AMBIENTE DE V\u00c1RZEA NO MUNIC\u00cdPIO DE L\u00c1BREA, AMAZONAS","autores":"F\u00c1BIO GERALDO DE SOUZA, RICARDO APARECIDO BENTO","instituicao":"IFAM","area":"CI\u00caNCIAS AGR\u00c1RIAS","modalidade":"BANNER","colocacao":0},{"id":"11264","titulo":"COMPARA\u00c7\u00c3O DOS M\u00c9TODO MONTE CARLO UTILIZADOS NA GERA\u00c7\u00c3O DE TRAB\u00c9CULAS \u00d3SSEAS","autores":"ALEX CRISTOV\u00c3O OLIVEIRA, FERNANDA GON\u00c7ALVES OLIVEIRA, FERNANDO ANDRADE LIMA, JOS\u00c9 WILSON VIEIRA, ARTHUR FELIPE GRACIANO ANDRADE","instituicao":"IFPE,  OUTROS","area":"CI\u00caNCIAS EXATAS E DA TERRA","modalidade":"BANNER","colocacao":0},{"id":"11263","titulo":"O ALUNO MONITOR: DESAFIOS DE CONSTITUIR SUJEITOS ATIVOS EM SALA DE AULA DE L\u00cdNGUA PORTUGUESA","autores":"KATHIA MARIA  BARROS LEITE","instituicao":"IFAL","area":"LINGU\u00cdSTICA, LETRAS E ARTES","modalidade":"BANNER","colocacao":0},{"id":"11257","titulo":"RELATO DE UMA EXPERI\u00caNCIA NO ENSINO DE L\u00d3GICA DE PROGRAMA\u00c7\u00c3O UTILIZANDO SIMULA\u00c7\u00c3O DE FUTEBOL DE ROB\u00d4S","autores":"Elton John de Fran\u00e7a Peixoto de Lima, Diego Carlos Gon\u00e7alves, Marlo Andrade Santos, Wilkson Flor Soares, Daivid Alves de Holanda","instituicao":"IFPE","area":"MULTIDISCIPLINAR","modalidade":"BANNER","colocacao":0},{"id":"11256","titulo":"FERRAMENTA DID\u00c1TICA PARA PR\u00c1TICAS DE IDENTIFICA\u00c7\u00c3O DE MINERAIS UTILIZANDO AS PROPRIEDADES F\u00cdSICAS","autores":"DOUGLAS FERNANDES E SILVA FERREIRA, MARCOS AUR\u00c9LIO DE OLIVEIRA MAIA, SILAS SAMUEL DOS SANTOS COSTA","instituicao":"IFRN","area":"CI\u00caNCIAS EXATAS E DA TERRA","modalidade":"BANNER","colocacao":0},{"id":"11253","titulo":"DESIGUALDADE SOCIAL NA CAPITAL DO RIO GRANDE DO NORTE","autores":"GENIVAL TRAJANO TEIXEIRA, LEONARDO NASCIMENTO SIQUEIRA, MARCELINO FERNANDES JUNIOR, REGIRLANE CARVALHO SILVA, VIVIANE SOUZA SILVA","instituicao":"IFRN","area":"CI\u00caNCIAS HUMANAS","modalidade":"BANNER","colocacao":0},{"id":"11252","titulo":"PROPOSTA DE UTILIZA\u00c7\u00c3O DO GOOGLE DRIVE COMO EXTENS\u00c3O DA SALA DE AULA NAS ESCOLAS P\u00daBLICAS DO ENSINO M\u00c9DIO","autores":"ANA WELYCA DE FREITAS BRITO","instituicao":"IFCE","area":"MULTIDISCIPLINAR","modalidade":"BANNER","colocacao":0},{"id":"11239","titulo":"PLANO DE FECHAMENTO DE MINA: UMA ALTERNATIVA PARA O AMBIENTE DA MINERA\u00c7\u00c3O","autores":"EDSON  NETO DOS SANTOS, MARIA BEATRIZ  VARELLA PEREIRA PINTO","instituicao":"IFRN","area":"MULTIDISCIPLINAR","modalidade":"BANNER","colocacao":0},{"id":"11237","titulo":"DESENVOLVIMENTO DE UM WEBSITE PARA A ACAPORD (ASSOCIA\u00c7\u00c3O CAMARENSE DE APOIO AOS PORTADORES DE DEFICI\u00caNCIA)","autores":"DIEGO HENRIQUE OLIVEIRA DE SOUZA, EMELYN CLEMENTINO FREIRE","instituicao":"IFRN","area":"MULTIDISCIPLINAR","modalidade":"BANNER","colocacao":0},{"id":"11233","titulo":"ANEM\u00d4METRO MEC\u00c2NICO DE BAIXO CUSTO","autores":"D\u00c9BORA CAROLINE DE ARA\u00daJO PEREIRA, MOIS\u00c9S  MORAIS DE OLIVEIRA","instituicao":"IFRN","area":"ENGENHARIAS","modalidade":"BANNER","colocacao":0},{"id":"11232","titulo":"DESENVOLVIMENTO DE UMA UNIDADE DE ENSINO POTENCIALMENTE SIGNIFICATIVA PARA O ENSINO DE ELETRODIN\u00c2MICA ORIENTADA POR UM PROT\u00d3TIPO INTERATIVO QUE UTILIZA A PLATAFORMA ARDUINO PARA CONTROLE DE DISPOSITIVOS E MEDIDAS EL\u00c9TRICAS.","autores":"BRUNO  GON\u00c7ALVES, PAULO HENRIQUE DIAS MENEZES, SILVIA COSTA ARAUJO","instituicao":"IFMG,  UFJF","area":"CI\u00caNCIAS EXATAS E DA TERRA","modalidade":"BANNER","colocacao":0},{"id":"11231","titulo":"CARACTERIZA\u00c7\u00c3O PRELIMINAR DOS IMPACTOS AMBIENTAIS AO LONGO DO RIO MUNDA\u00da EM MURICI \u0096 AL","autores":"JULYNNE ELISSA AGUIAR","instituicao":"IFAL","area":"CI\u00caNCIAS AGR\u00c1RIAS","modalidade":"BANNER","colocacao":0},{"id":"11230","titulo":"NOMOFOBIA: O MEDO DE FICAR DESCONECTADO","autores":"DALILA VIT\u00d3RIA DA SILVA SANTOS","instituicao":"IFAL","area":"MULTIDISCIPLINAR","modalidade":"BANNER","colocacao":0},{"id":"11228","titulo":"AVASTEC: AMBIENTE VIRTUAL DE APRENDIZAGEM EM SISTEMA DE TELEFONIA CELULAR","autores":"CARLOS GOMES FONTINELLE","instituicao":"IFAM","area":"CI\u00caNCIAS HUMANAS","modalidade":"BANNER","colocacao":0},{"id":"11227","titulo":"MICORREMEDIA\u00c7\u00c3O DE EFLUENTE T\u00caXTIL IN NATURA E ASPECTOS LEGAIS ENVOLVIDOS","autores":"ANDREZA OLIVEIRA SANTOS","instituicao":"IFCE","area":"ENGENHARIAS","modalidade":"BANNER","colocacao":0},{"id":"11224","titulo":"PROJETO BHOIA \u0096 ESTUDOS SOBRE MOVIMENTA\u00c7\u00c3O HOLON\u00d4MICA","autores":"CARLOS EDUARDO DE CARVALHO, FRANCISCO GEOCLECIANO SOUSA DO NASCIMENTO, GILBERTO  SCHWERTNER, LUCAS DE BRITO SILVA, PALOMA SANTOS DE ALMEIDA","instituicao":"IFCE","area":"MULTIDISCIPLINAR","modalidade":"BANNER","colocacao":0},{"id":"11222","titulo":"OS  JOGOS DID\u00c1TICOS COMO INSTRUMENTO CRIATIVO NO PROCESSO DE ENSINO - APRENDIZAGEM","autores":"ERICA VIVIANE MIRANDA","instituicao":"IFAP","area":"CI\u00caNCIAS HUMANAS","modalidade":"ORAL","colocacao":0},{"id":"11221","titulo":"INF\u00c2NCIA SUSTENT\u00c1VEL: UM NOVO FUTURO","autores":"BEATRIZ  BOMTEMPO DE SIQUEIRA, MARIA BEATRIZ VARELLA PEREIRA PINTO, NATHALIA  MAIA DE MELO","instituicao":"IFRN","area":"MULTIDISCIPLINAR","modalidade":"BANNER","colocacao":0},{"id":"11220","titulo":"VALORES PESSOAIS PREDOMINANTES ENTRE COLABORADORES DE UMA INSTITUI\u00c7\u00c3O DE ENSINO SUPERIOR EM PARA\u00cdSO DO TOCANTINS","autores":"SIMONE MATOS DOS SANTOS TEIXEIRA","instituicao":"IFTO","area":"CI\u00caNCIAS SOCIAIS APLICADAS","modalidade":"BANNER","colocacao":0},{"id":"11216","titulo":"HANS JONAS E O PRINC\u00cdPIO DA RESPONSABILIDADE: IMPLICA\u00c7\u00d5ES NA BIO\u00c9TICA E NA PESQUISA CIENT\u00cdFICA","autores":"JAIR JOS\u00c9 MALDANER, MATEUS  MATOS DOS SANTOS","instituicao":"IFTO","area":"CI\u00caNCIAS HUMANAS","modalidade":"BANNER","colocacao":0},{"id":"11215","titulo":"BANCO DA QU\u00cdMICA: UM JOGO AMBIENTAL","autores":"LOURDES  PAIX\u00c3O SANTOS, LUIZ  GUMES LOPES, PINTO  ALBUQUERQUE MELO, ROBERTO  BONAPARTE NETA, KAROLINY  MELO SANTOS","instituicao":"IFS","area":"CI\u00caNCIAS EXATAS E DA TERRA","modalidade":"ORAL","colocacao":0},{"id":"11208","titulo":"MELHORIA DO DESENVOLVIMENTO URBANO DO MUNIC\u00cdPIO DE PICU\u00cd: UM ENFOQUE NA REDU\u00c7\u00c3O DE PERDAS ATRAV\u00c9S DO PLANEJAMENTO E CONTROLE DE OBRAS","autores":"CAMILA CAMPOS G\u00d3MEZ FAM\u00c1, JOSENILDO MEDEIROS DE OLIVEIRA J\u00daNIOR, JOSEPH HAKKINEN ALVES SANTOS, LOUREN\u00c7O NETO DE MEDEIROS DANTAS, \u00cdTALO DE LIMA PORTO","instituicao":"IFPB","area":"ENGENHARIAS","modalidade":"BANNER","colocacao":0},{"id":"11194","titulo":"UMA PROPOSTA DE UM M\u00c9TODO DE ENSINO INTERDISCIPLINAR NO ESTUDO DAS EQUA\u00c7\u00d5ES DIFERENCIAIS EM CURSOS DE ENGENHARIA","autores":"BRUNO OLIVEIRA DOS ANJOS, GISLAN SILVEIRA SANTOS, MATHEUS DUTRA BRASIL, M\u00c1RCIO OLIVEIRA MATOS","instituicao":"IFBA","area":"ENGENHARIAS","modalidade":"BANNER","colocacao":0},{"id":"11192","titulo":"AN\u00c1LISE DA PERCEP\u00c7\u00c3O DOS ALUNOS EM RELA\u00c7\u00c3O AOS SERVI\u00c7OS OFERTADOS PELA COORDENA\u00c7\u00c3O DE EST\u00c1GIO DE UMA IES*\/JP","autores":"KAROLAINY DO NASCIMENTO GON\u00c7ALVES","instituicao":"IFPB","area":"CI\u00caNCIAS SOCIAIS APLICADAS","modalidade":"BANNER","colocacao":0},{"id":"11190","titulo":"ARQUITETURA DE COMUNICA\u00c7\u00c3O VIA INTERNET COM PROTOCOLO MQTT APLICADA \u00c0 ROB\u00d3TICA M\u00d3VEL","autores":"F\u00c1BIO ARA\u00daJO DE LIMA, GUSTAVO PEREIRA BRUNO, NATANAEL QUEIROZ DE OLIVEIRA, RAPHAELL  MACIEL DE SOUSA","instituicao":"IFPB","area":"ENGENHARIAS","modalidade":"BANNER","colocacao":0},{"id":"11188","titulo":"PROXIMA B: SER\u00c1 ESSA NOSSA NOVA TERRA?","autores":"SIMONY  MARTINS","instituicao":"IFPE","area":"CI\u00caNCIAS EXATAS E DA TERRA","modalidade":"BANNER","colocacao":0},{"id":"11187","titulo":"INCID\u00caNCIA DE DOEN\u00c7AS FOLIARES EM CANA-DE-A\u00c7\u00daCAR","autores":"ALINE SILVA SANTOS, DANIELLE COELHO SANTOS, DARLEY OLIVEIRA CUTRIN, LUCIANE RODRIGUES NOLETO, WARLY SANTOS PIRES","instituicao":"IFTO,  OUTROS","area":"CI\u00caNCIAS AGR\u00c1RIAS","modalidade":"BANNER","colocacao":0},{"id":"11183","titulo":"DIAGN\u00d3STICO E ORIENTA\u00c7\u00d5ES DAS BOAS PR\u00c1TICAS DE FABRICA\u00c7\u00c3O NO BENEFICIAMENTO DE CASTANHA DE CAJU DO MUNIC\u00cdPIO DE CERRO COR\u00c1\/RN","autores":"ODISS\u00c9IA CARLA PIRES GASPARETO","instituicao":"IFRN","area":"CI\u00caNCIAS AGR\u00c1RIAS","modalidade":"BANNER","colocacao":0},{"id":"11179","titulo":"ASPECTOS QUALITATIVOS DA ARBORIZA\u00c7\u00c3O DOS BAIRROS DA ZONA SUL DO MUNIC\u00cdPIO DE ITACOATIARA, AMAZONAS","autores":"ANA RITA DE OLIVEIRA BRAGA","instituicao":"IFAM","area":"MULTIDISCIPLINAR","modalidade":"BANNER","colocacao":0},{"id":"11178","titulo":"CARACTERIZA\u00c7\u00c3O DO CONSUMIDOR DE MEL NA CIDADE DE GURUPI","autores":"LUANA VEN\u00c2NCIO DA COSTA","instituicao":"IFTO","area":"MULTIDISCIPLINAR","modalidade":"BANNER","colocacao":0},{"id":"11177","titulo":"AFERI\u00c7\u00c3O EXPERIMENTAL DA MASSA TERRESTRE POR MEIO DE EQUA\u00c7\u00d5ES DO P\u00caNDULO PARA PEQUENAS OSCILA\u00c7\u00d5ES","autores":"ARTHUR DE ARANDAS RAMOS DINIZ, DR. ALLYSSON MAC\u00c1RIO DE ARA\u00daJO CALDAS, LUCAS LOPES DA SILVA SANTOS, PEDRO HENRIQUE DE MORAIS MARTINS, RODRIGO ERNESTO ANDRADE SILVA","instituicao":"IFPB","area":"CI\u00caNCIAS EXATAS E DA TERRA","modalidade":"BANNER","colocacao":0},{"id":"11174","titulo":"A MODELAGEM MATEM\u00c1TICA COMO ESTRAT\u00c9GIA DE ENSINO APRENDIZAGEM NO ENSINO FUNDAMENTAL: EXPERI\u00caNCIA VIVENCIADA EM UMA ESCOLA MILITAR DE RORAIMA","autores":"ADNELSON JATI BATISTA, NILRA JANE FILGUEIRA BEZERRA, ROSELI BERNARDO SILVA DOS SANTOS, SEBASTI\u00c3O DA SILVA MALAQUIAS","instituicao":"IFRR","area":"CI\u00caNCIAS HUMANAS","modalidade":"ORAL","colocacao":0},{"id":"11169","titulo":"O EFEITO DA PROPAGANDA NAS MICRO E PEQUENAS EMPRESAS: UM ESTUDO DE CASO NA CIDADE DE PINHEIRO - MA","autores":"C\u00c9SAR  LIMA, SILVESTRE  J\u00daNIOR, WILLIAM  QUEZADO","instituicao":"IFMA","area":"CI\u00caNCIAS SOCIAIS APLICADAS","modalidade":"BANNER","colocacao":0},{"id":"11168","titulo":"ESTUDO GEOL\u00d3GICO DE UMA \u00c1REA SITUADA A OESTE DO MUNIC\u00cdPIO DE JAGUARETAMA NO ESTADO DO CEAR\u00c1","autores":"ALEXSANDRO DOS SANTOS GARCES, C\u00c9ZAR HENRIQUE BARRETO, NAEDJA VASCONCELOS PONTES, TALITA FERNANDA CARVALHO GENTIL, VINICIUS IGOR ALBUQUERQUE BATISTA DE ARA\u00daJO","instituicao":"IFBA,  UFC,  UFCG,  UFS","area":"CI\u00caNCIAS EXATAS E DA TERRA","modalidade":"ORAL","colocacao":0},{"id":"11167","titulo":"OBST\u00c1CULOS APRESENTADOS POR ESTUDANTES NA PRODU\u00c7\u00c3O DISSERTATIVA","autores":"IZABELLA  ALVES PERINI","instituicao":"IFTO","area":"LINGU\u00cdSTICA, LETRAS E ARTES","modalidade":"BANNER","colocacao":0},{"id":"11162","titulo":"SISTEMA DE ARMAZENAMENTO WEB DE BAIXO CUSTO UTILIZANDO A ESP8266","autores":"ILTON  BARBACENA, LUCAS SOUSA FEITOSA, SAMMARA RAQUEL VILAR, TAIRONE MAMEDE DA SILVA FERNANDES","instituicao":"IFPB","area":"ENGENHARIAS","modalidade":"BANNER","colocacao":0},{"id":"11161","titulo":"F\u00d3SFORO REMANESCENTE EM SEIS SOLOS REPRESENTATIVOS DO SERID\u00d3 PARAIBANO","autores":"JANDEILSON ALVES DE ARRUDA, JOAB JOSEMAR VITOR RIBEIRO DO NASCIMENTO, JOS\u00c9 LUC\u00cdNIO DE OLIVEIRA FREIRE, JOS\u00c9 WELLINGTON DE MEDEIROS ESTRELA, SEBASTIANA JOELMA DE AZEVEDO SANTOS","instituicao":"IFPB","area":"CI\u00caNCIAS AGR\u00c1RIAS","modalidade":"BANNER","colocacao":0},{"id":"11160","titulo":"ALGORITMO SEGUIDOR DE FACES PARA UM ROB\u00d4 QUADR\u00daPEDE","autores":"ISABEL  FROTA","instituicao":"IFCE","area":"CI\u00caNCIAS EXATAS E DA TERRA","modalidade":"ORAL","colocacao":0},{"id":"11157","titulo":"PROCESSO ENSINO APRENDIZAGEM PELO VI\u00c9S DO CURRICULO INTEGRADO E A FORMA\u00c7\u00c3O PARA A CIDADANIA","autores":"MAIZE SOUSA VIRGOLINO DE ARA\u00daJO","instituicao":"IFPB","area":"CI\u00caNCIAS HUMANAS","modalidade":"ORAL","colocacao":0},{"id":"11154","titulo":"O SCRATCH E O ENSINO DE PROGRAMA\u00c7\u00c3O PARA CRIAN\u00c7AS COM S\u00cdNDROME DE ASPERGER.","autores":"ANDREIA  PINHEIRO DOS SANTOS SILVA, JAQUELINE  OLIVEIRA","instituicao":"IFBA","area":"CI\u00caNCIAS EXATAS E DA TERRA","modalidade":"BANNER","colocacao":0},{"id":"11151","titulo":"ESTUDO COMPARATIVO DA ESTABILIDADE T\u00c9RMICA DA GALACTOMANANA E DA BLENDA GALACTOMANANA\/ QUITOSANA","autores":"R\u00d4MICY  DERMONDES SOUZA","instituicao":"UFMA","area":"CI\u00caNCIAS EXATAS E DA TERRA","modalidade":"BANNER","colocacao":0},{"id":"11143","titulo":"AN\u00c1LISE DA ADEQUA\u00c7\u00c3O DOS CANTEIROS DE OBRA DO MUNIC\u00cdPIO DE PICU\u00cd-PB \u00c0 NORMA NR-18","autores":"CAMILA CAMPOS G\u00d3MEZ FAM\u00c1, HYSLA DAYANE ANGELO DE SOUSA, JOSEPH HAKKINEN ALVES SANTOS, JOS\u00c9 C\u00c9SAR GOMES DANTAS, LOUREN\u00c7O NETO DE MEDEIROS","instituicao":"IFPB","area":"ENGENHARIAS","modalidade":"BANNER","colocacao":0},{"id":"11139","titulo":"REFLEXOES SOBRE O ENSINO DA L\u00cdNGUA ESPANHOLA NA ESCOLA CICERO VIERIA NETO \u0096 PACARAIMA: UM OLHAR SOBRE A ESCOLA NA FRONTEIRA","autores":"ADRIANA ALVES DA SILVA, NATH\u00c1LIA OLIVEIRA DA SILVA MENEZES","instituicao":"IFRR","area":"LINGU\u00cdSTICA, LETRAS E ARTES","modalidade":"BANNER","colocacao":0},{"id":"11138","titulo":"PANORAMA DA PRODU\u00c7\u00c3O DE LARANJA NO BRASIL","autores":"ANDREIA  BRAND\u00c3O DE MELO LOPES R\u00caGO, EDUARDO  CARVALHO DIAS, JOABE  CARDOSO NUNES DA SILVA, PIETRO  LOPES REGO","instituicao":"IFTO,  OUTROS","area":"CI\u00caNCIAS AGR\u00c1RIAS","modalidade":"BANNER","colocacao":0},{"id":"11137","titulo":"DESEMPENHO DE CORDEIROS MESTI\u00c7OS DE MORADA NOVA E SANTA IN\u00caS AO NASCER","autores":"PALOMA PRISCILA COSTA  JESUS","instituicao":"IFRN","area":"CI\u00caNCIAS AGR\u00c1RIAS","modalidade":"BANNER","colocacao":0},{"id":"11130","titulo":"O PAPEL DO PROFESSOR NA INTERA\u00c7\u00c3O VERBAL EM UMA SALA DE AULA VIRTUAL","autores":"NEILSON  ALVES DE MEDEIROS, SAMARA  DA SILVA GOMES","instituicao":"IFPB","area":"LINGU\u00cdSTICA, LETRAS E ARTES","modalidade":"BANNER","colocacao":0},{"id":"11128","titulo":"GERENCIAMENTO DE PNEUS INSERVIVEIS: ESTUDO DE CASO DAS BORRACHARIAS LOCALIZADAS NO CENTRO DE CORRENTE-PI","autores":"JHESYKA MORGANY PINHEIRO MACIEL, JULIO CESAR  RIBEIRO, MARC\u00cdLIA MARTINS DA SILVA","instituicao":"IFPI","area":"MULTIDISCIPLINAR","modalidade":"BANNER","colocacao":0},{"id":"11127","titulo":"USO DE REJEITO DE BRITA NA COMPOSI\u00c7\u00c3O DA MASSA PARA CER\u00c2MICA BRANCA","autores":"DANTE LIMA FERNANDES, LUIZ FELIPE N\u00d3BREGA, MARCONDES MENDES SOUZA, YURI SOUZA GOMES","instituicao":"IFRN","area":"ENGENHARIAS","modalidade":"BANNER","colocacao":0},{"id":"11124","titulo":"ESTUDO DO DESENVOLVIMENTO DE ATRIPLEX NUMMUL\u00c1RIA CULTIVADA EM DIFERENTES SUBSTRATOS","autores":"FRANCISCO AURICIO NOGUEIRA DE SOUZA, PRISCILA DA SILVA DOS SANTOS, REINALDO FONTES CAVALCANTE","instituicao":"IFCE","area":"CI\u00caNCIAS AGR\u00c1RIAS","modalidade":"BANNER","colocacao":0},{"id":"11120","titulo":"COMPORTAMENTO CROMOSS\u00d4MICO DE CAPSICUM ANNUUM DURANTE A MEIOSE","autores":"CREUCI MARIA CAETANO, GISELE RENATA CASTRO, VIVIANE  SOUZA MACEDO, YURI MARIA GARZ\u00d3N BAUTISTA","instituicao":"IFRO,  OUTROS,  UNAL","area":"CI\u00caNCIAS BIOL\u00d3GICAS","modalidade":"BANNER","colocacao":0},{"id":"11119","titulo":"ILHAS DE RACIONALIDADE NO CONTEXTO DA ALIMENTA\u00c7\u00c3O DOS ADOLESCENTES: UMA PERSPECTIVA METODOL\u00d3GICA NO ENSINO DE QU\u00cdMICA","autores":"ADRIANA ROCHA SILVA, CARLA SABRINA JORGE, ENDRIGO CARLOS MARQUES, LEIDIANE PEREIRA SILVA, SUZANA OLIVEIRA PAIVA","instituicao":"IFPI","area":"CI\u00caNCIAS HUMANAS","modalidade":"BANNER","colocacao":0},{"id":"11117","titulo":"QUALIDADE NO ATENDIMENTO DA ADMINISTRA\u00c7\u00c3O P\u00daBLICA: ESTUDO DE CASO NO INSTITUTO NACIONAL DE SEGURO SOCIAL - INSS NO MUNIC\u00cdPIO DE PORTO VELHO-RO","autores":"NATH\u00c1LIA ISABELA ARA\u00daJO GUIMAR\u00c3ES, MARIA GENILDA BATISTA SILVA","instituicao":"IFRO","area":"CI\u00caNCIAS SOCIAIS APLICADAS","modalidade":"BANNER","colocacao":0},{"id":"11115","titulo":"AN\u00c1LISE DOS PRINCIPAIS PROBLEMAS CONSTRUTIVOS DECORRENTES DE FALHAS DE PROJETO - ESTUDO DE CASO EM MACEI\u00d3, AL.","autores":"FLAVIANA SILVA CORREIA","instituicao":"IFAL","area":"ENGENHARIAS","modalidade":"BANNER","colocacao":0},{"id":"11114","titulo":"PROGRAMA 5S: UM ESTUDO DE CASO NA GEST\u00c3O DE ESTOQUE NA EMPRESA ARPLAN ENGENHARIA","autores":"ANE LOUREN\u00c7O DE MEDEIROS, FRANCISCA CARLOS DA SILVA, LUCIANA GUEDES SANTOS, RODRIGO AUGUSTO DA SILVA PIMENTEL, THIAGO RODRIGO MEDEIROS PEREIRA","instituicao":"IFRN","area":"CI\u00caNCIAS SOCIAIS APLICADAS","modalidade":"BANNER","colocacao":0},{"id":"11108","titulo":"TABULEIRO BRAILLE: VENDO A MATEM\u00c1TICA COM AS M\u00c3OS","autores":"YARA  LORRANE","instituicao":"IFAP","area":"CI\u00caNCIAS HUMANAS","modalidade":"BANNER","colocacao":0},{"id":"11105","titulo":"PERFIL NUTRICIONAL DE ADOLESCENTES DO MUNIC\u00cdPIO DE MORADA NOVA","autores":"CELSO LOUREN\u00c7O ARRUDA, EVERL\u00c2NDIA SILVA MOURA, J\u00c9SSICA ARA\u00daJO FREITAS, LORENA LIMA MONTEIRO, LUANA SOUSA FREITAS","instituicao":"IFCE","area":"CI\u00caNCIAS DA SA\u00daDE","modalidade":"BANNER","colocacao":0},{"id":"11103","titulo":"QUANTIFICA\u00c7\u00c3O DA SEDIMENTA\u00c7\u00c3O E EROS\u00c3O DAS PRAIAS DA BARREIRA DO INFERNO E DE COTOVELO, LITORAL SUL DE NATAL\/RN","autores":"LE\u00c3O XAVIER DA COSTA NETO, RAISSA  FRANCICLEIDE","instituicao":"IFRN","area":"CI\u00caNCIAS EXATAS E DA TERRA","modalidade":"BANNER","colocacao":0},{"id":"11102","titulo":"GOOGLE EARTH COMO FERRAMENTA PARA O ENSINO-APRENDIZAGEM DE GEOGRAFIA","autores":"SILVANA  SILVA","instituicao":"IFPA","area":"CI\u00caNCIAS HUMANAS","modalidade":"BANNER","colocacao":0},{"id":"11098","titulo":"BARRAGEM DE ATALAIA: VEM-SE A \u00c1GUA, V\u00c3O-SE AS MEM\u00d3RIAS","autores":"JEIEL SOUSA BRITO, LAURENICE SEVERINA DA COSTA, LA\u00c9CIO BARROS DIAS","instituicao":"IFPI","area":"CI\u00caNCIAS HUMANAS","modalidade":"BANNER","colocacao":0},{"id":"11097","titulo":"EXPERI\u00caNCIAS COM EDUCA\u00c7\u00c3O EMPREENDEDORA EM JO\u00c3O C\u00c2MARA","autores":"ANA FL\u00c1VIA DE LIMA, MARIA LUIZA AZEVEDO CARVALHO, VANESSA  DESIDERIO","instituicao":"IFRN","area":"CI\u00caNCIAS SOCIAIS APLICADAS","modalidade":"BANNER","colocacao":0},{"id":"11092","titulo":"AVALIA\u00c7\u00c3O P\u00d3S-OCUPA\u00c7\u00c3O DE UNIDADES HABITACIONAIS DO CONJUNTO ANT\u00d4NIO MARIZ, CAMPINA GRANDE-PB.","autores":"ANA PAULA SANTOS FERREIRA, BRENDO ARA\u00daJO SENA, BRUNA XAVIER TRAVASSOS, L\u00c1ZARO ABREU SILVA, MELLYNE PALMEIRA MEDEIROS","instituicao":"IFPB","area":"ENGENHARIAS","modalidade":"BANNER","colocacao":0},{"id":"11088","titulo":"A IMPORT\u00c2NCIA DE UM LABORAT\u00d3RIO DE MATEM\u00c1TICA NO ENSINO","autores":"ORBILIA DA SILVA BARBOSA DE FRAN\u00c7A","instituicao":"IFPI","area":"CI\u00caNCIAS EXATAS E DA TERRA","modalidade":"BANNER","colocacao":0},{"id":"11086","titulo":"CARACTERIZA\u00c7\u00c3O DE RES\u00cdDUOS \u00d3SSEOS DE FRANGO","autores":"F\u00c1BIO  LIMA CAVALCANTE, MEN DE S\u00c1  MORREIRA DE SOUZA FILHO, MOACIR  RODRIGUES, PAULA BIANCA  VIANA PINHEIRO","instituicao":"IFCE,  OUTROS","area":"ENGENHARIAS","modalidade":"ORAL","colocacao":0},{"id":"11085","titulo":"O ESPA\u00c7O URBANO DE MACA\u00cdBA-RN: UMA REVIS\u00c3O BIBLIOGR\u00c1FICA","autores":"JUAN MULLER DE ANDRADE BANDEIRA","instituicao":"IFRN","area":"CI\u00caNCIAS HUMANAS","modalidade":"BANNER","colocacao":0},{"id":"11084","titulo":"PLANEJAMENTO E GEST\u00c3O: (RE) PENSANDO O PAPEL DOS PLANOS DIRETORES URBANOS","autores":"SILVANA  SILVA","instituicao":"IFPA","area":"CI\u00caNCIAS HUMANAS","modalidade":"BANNER","colocacao":0},{"id":"11083","titulo":"USO E DISSSEMINA\u00c7\u00c3O DA TECNICA AGROECOL\u00d3GICA DE COMPOSTAGEM, PARA ADUBA\u00c7\u00c3O EM HORTAS ORGANICAS DENTRO DA ESCOLA TOBIAS BARRETO EM OLIVEIRA DOS BREJINHOS-BA","autores":"CARLOS ERNANI ERNANI BORTO BOGES","instituicao":"IFBA","area":"CI\u00caNCIAS AGR\u00c1RIAS","modalidade":"BANNER","colocacao":0},{"id":"11074","titulo":"ATRIBUTOS F\u00cdSICOS DO SOLO CULTIVADO SOB BANANAL FERTILIZADO COM ORGANOMINERAL","autores":"JAIRO COSTA COSTA FERNANDES, JEOZADAQUE RODRIGUES RODRIGUES DONATO, YAGO C\u00c2NDIDO C\u00c2NDIDO PEREIRA DA SILVA","instituicao":"IFBA","area":"CI\u00caNCIAS AGR\u00c1RIAS","modalidade":"BANNER","colocacao":0},{"id":"11073","titulo":"AVALIA\u00c7\u00c3O DA EFIC\u00c1CIA DO PROGRAMA PROJOVEM CAMPO NO MUNICIPIO DE CHAPADINHA, MARANH\u00c3O","autores":"ANA CLAUDIA LEAL DE SOUSA, MARIA VERONICA  MEIRA DE ANDRADE","instituicao":"IFMA","area":"CI\u00caNCIAS HUMANAS","modalidade":"BANNER","colocacao":0},{"id":"11072","titulo":"MODELAGEM 3D: RESGATE FORMAL E TEMPORAL DA  CATEDRAL DA S\u00c9 DE OLINDA","autores":"ELTON RUBENS VIEIRA, LIDIANE DAYANE SANTOS, NELCY MAGDALA MOURA SANTOS, PAULO FERNANDO DIAS DINIZ","instituicao":"IFPE","area":"MULTIDISCIPLINAR","modalidade":"BANNER","colocacao":0},{"id":"11060","titulo":"CONTROLE AUTOM\u00c1TICO DE ALIMENTA\u00c7\u00c3O ANIMAL","autores":"JO\u00c3O VITOR DE SANTANA OLIVEIRA, PATR\u00cdCIA NEVES DE MEDEIROS, TAIN\u00c1 MOTA DA SILVA MELO, VITOR OT\u00c1VIO SILVA TEIXEIRA DE SOUZA, \u00cdTALO SOUZA SANTOS","instituicao":"IFBA,  OUTROS","area":"ENGENHARIAS","modalidade":"BANNER","colocacao":0},{"id":"11058","titulo":"TRANSTORNO DE ANSIEDADE GENERALIZADA (TAG)","autores":"MABIA ALVES ALVES","instituicao":"IFTO","area":"CI\u00caNCIAS DA SA\u00daDE","modalidade":"BANNER","colocacao":0},{"id":"11056","titulo":"DIVERG\u00caNCIA E SELE\u00c7\u00c3O DE CANA-DE-A\u00c7\u00daCAR COM POTENCIAL FORRAGEIRO","autores":"ALINE SILVA SANTOS, DANIELLE COELHO SANTOS, DARLEY OLIVEIRA CUTRIN, JO\u00c3O MAYCON DA SILVA TORZECKI, LUCIANE RODRIGUES NOLETO","instituicao":"IFTO","area":"CI\u00caNCIAS AGR\u00c1RIAS","modalidade":"BANNER","colocacao":0},{"id":"11053","titulo":"O USO DA TRANSPOSI\u00c7\u00c3O DID\u00c1TICA COMO MEDIADORA DA APLICA\u00c7\u00c3O DE MATERIAIS MANIPUL\u00c1VEIS NO ENSINO DE TRIGONOMETRIA","autores":"ADNELSON JATI BATISTA, DANNYELE CRISTIANE DE ALMEIDA SILVA, MAGNO PERREIRA DE OLIVEIRA SILVA, NILRA JANE FILGUEIRA BEZERRA","instituicao":"IFRR","area":"CI\u00caNCIAS HUMANAS","modalidade":"BANNER","colocacao":0},{"id":"11052","titulo":"CARACTERIZA\u00c7\u00c3O DOS METAPLASMOS PRESENTES NAS PRODU\u00c7\u00d5ES TEXTUAIS ESCRITAS DE ALUNOS DO 4\u00ba ANO DO ENSINO T\u00c9CNICO INTEGRADO AO M\u00c9DIO DO IFPI CAMPUS PIRIPIRI","autores":"CAROLINE SILVA FERREIRA, JORGELENE DE SOUSA LIMA, NATH\u00c1LIA MARIA LOPES DIAS, VALD\u00cdVIA REGINA MEDEIROS QUEIROZ","instituicao":"IFPI","area":"LINGU\u00cdSTICA, LETRAS E ARTES","modalidade":"ORAL","colocacao":0},{"id":"11051","titulo":"ESTIMATIVA DA EVAPOTRANSPIRA\u00c7\u00c3O DE REFER\u00caNCIA UTILIZANDO DADOS LIMITADOS PARA MACEI\u00d3-AL","autores":"ANNA  HOZANA FRANCILINO, FRANCISCO  DIRCEU DUARTE ARRARES, JUAREZ  CASSIANO DE LIMA JUNIOR, KLEBER  GOMES DE MAC\u00caDO, WILLAME  CANDIDO DE OLIVEIRA","instituicao":"IF SERT\u00c3O-PE,  IFCE,  UFC,  UFRPE","area":"CI\u00caNCIAS AGR\u00c1RIAS","modalidade":"BANNER","colocacao":0},{"id":"11050","titulo":"VIABILIZA\u00c7\u00c3O DA UTILIZA\u00c7\u00c3O DE RES\u00cdDUOS DE PNEU PARA BLOCOS DE CONCRETO INTERTRAVADO","autores":"CONCEI\u00c7\u00c3O DE MARIA PINHEIRO CORREIA, GUSTAVO HENRIQUE DE ALMEIDA MATOS, P\u00c9RICLES RAFAEL PAV\u00c3O CARVALHO, WANESSA KAROLINE MACIEL CARVALHO","instituicao":"IFMA","area":"ENGENHARIAS","modalidade":"BANNER","colocacao":0},{"id":"11044","titulo":"ESTUDO TE\u00d3RICO DA ADSOR\u00c7\u00c3O DE HIDROCARBONETOS  LEVES NA MOF CU-BTC","autores":"ADRIANO  LIMA, GLEICE MARA OLIVEIRA SILVA, LUCAS CRUZ PIMENTEL","instituicao":"IFCE","area":"CI\u00caNCIAS EXATAS E DA TERRA","modalidade":"ORAL","colocacao":3,"abstract":"Muitos esfor&ccedil;os t&ecirc;m sido feitos no desenvolvimento de adsorventes microporosos&nbsp; 1 para aplica&ccedil;&atilde;o na captura de gases por adsor&ccedil;&atilde;o. As estruturas metalorg&acirc;nicas tem tido grande&nbsp; 2 destaque nesse cen&aacute;rio. Paralelo a isso, a&nbsp; utiliza&ccedil;&atilde;o de simula&ccedil;&atilde;o molecular vem sendo&nbsp; 3 utilizada, haja vista as facilidades na especula&ccedil;&atilde;o de materiais e processos antes mesmo de sua&nbsp; 4 reprodu&ccedil;&atilde;o em escala de bancada. Dessa forma, esse trabalho investiga a adsor&ccedil;&atilde;o de metano&nbsp; 5 (C1), etano (C2) e propano (C3) na MOF Cu-BTC. Para isso, utilizou-se o ensemble grande&nbsp; 6 can&ocirc;nico acoplado ao m&eacute;todo de Monte Carlo (GCMC) para levantar isotermas&nbsp; 7 monocomponentes a temperatura e press&atilde;o moderadas. Os resultados mostram que a MOF Cu- 8 BTC adsorve mais C3 a baixa press&atilde;o (~100kPa) e C2 a alta press&atilde;o (~1000kPa). A explica&ccedil;&atilde;o&nbsp; 9 para esse comportamento &eacute; discutida assim como o posicionamento preferencial dos referidos&nbsp; 10 gases no interior da MOF."},{"id":"11043","titulo":"EGRESSOS DO CURSO DE TECNOLOGIA EM CONSTRU\u00c7\u00c3O DE EDIF\u00cdCIOS: AN\u00c1LISE DO PERFIL PROFISSIONAL E DO PROCESSO DE FORMA\u00c7\u00c3O","autores":"EMMANUELLA  FLORA AMARAL BARBOSA DE OLIVEIRA, JO\u00c3O ALEXANDRE  PEREIRA DE SOUZA, KALINE  SILVA CASTRO, VILSON  LACERDA BRASILEIRO JUNIOR","instituicao":"IFPB","area":"CI\u00caNCIAS HUMANAS","modalidade":"BANNER","colocacao":0},{"id":"11040","titulo":"TRADU\u00c7\u00c3O AUDIOVISUAL E O ENSINO DE ELE","autores":"SONIA MARIBEL  MU\u00d1OZ CROVETO","instituicao":"IFBA","area":"LINGU\u00cdSTICA, LETRAS E ARTES","modalidade":"ORAL","colocacao":0},{"id":"11035","titulo":"ESTUDO FINANCEIRO DOS MORICULTORES DE VALLE DEL CAUCA: REGI\u00c3O CENTRO - COL\u00d4MBIA","autores":"RIANE  SOUZA CABRAL, SAMUEL  DOS SANTOS JUNIO","instituicao":"IFRO","area":"CI\u00caNCIAS SOCIAIS APLICADAS","modalidade":"BANNER","colocacao":0},{"id":"11029","titulo":"C\u00c1LCULO E AN\u00c1LISE DE RU\u00cdDO AUD\u00cdVEL EM LINHAS A\u00c9REAS DE TRANSMISS\u00c3O DE ENERGIA EL\u00c9TRICA","autores":"ALEXSANDRO ALEIXO PEREIRA DA SILVA, JOSELITO SILVA DE SOUZA, JOS\u00c9 MORAES GURGEL NETO, MAX LUAN QUIDUTE DE MELO, REGINA MARIA LIMA NETA","instituicao":"CESMAC","area":"ENGENHARIAS","modalidade":"BANNER","colocacao":0},{"id":"11028","titulo":"PLANEJAR, INVESTIR E REALIZAR: O CASO DAS NOIVAS EM JO\u00c3O PESSOA","autores":"LARISSA LIRA GUIMAR\u00c3ES, REBECA CORDEIRO DA CUNHA ARA\u00daJO, RICARDO JOS\u00c9  FERREIRA","instituicao":"IFPB","area":"CI\u00caNCIAS SOCIAIS APLICADAS","modalidade":"BANNER","colocacao":0},{"id":"11022","titulo":"O TERCEIRO SETOR COMO EXECUTOR DE POL\u00cdTICAS P\u00daBLICAS SOCIAIS NA CONSTRU\u00c7\u00c3O DO DESENVOLVIMENTO JUSTO E SOLID\u00c1RIO","autores":"ALAN ELIAS SILVA","instituicao":"UESPI","area":"CI\u00caNCIAS SOCIAIS APLICADAS","modalidade":"BANNER","colocacao":0},{"id":"11021","titulo":"A EDUCA\u00c7\u00c3O INCLUSIVA E A FORMA\u00c7\u00c3O DOCENTE: UM ESTUDO DE CASO DA ESCOLA ESTADUAL PROFESSORA MARIA DE LOURDES BEZERRA, DO MUNIC\u00cdPIO DE MACAU\/RN.","autores":"FRANCISCA DOS SANTOS PIMENTEL, LILIAN DA SILVA VIEIRA, MARIA APARECIDA DOS SANTOS FERREIRA, MARIA DEISE RODRIGUES DA SILVA, RAMON IGOR DA SILVEIRA OLIVEIRA","instituicao":"IFRN","area":"MULTIDISCIPLINAR","modalidade":"BANNER","colocacao":0},{"id":"11019","titulo":"APLICA\u00c7\u00c3O DE FIBRA DE COCO IMPREGNADA COM N\u00cdQUEL PARA ADSOR\u00c7\u00c3O DE COMPOSTOS SULFUROSOS DISSOLVIDOS EM COMBUST\u00cdVEIS","autores":"C\u00cdCERO  PESSOA DE MOURA, JAQUELINE  DE LIMA NASCIMENTO, NAPOLE\u00c3O  EVANGELISTA PEREIRA DA SILVA","instituicao":"IFCE","area":"CI\u00caNCIAS EXATAS E DA TERRA","modalidade":"ORAL","colocacao":0},{"id":"11017","titulo":"TECNOLOGIA DE FABRICA\u00c7\u00c3O DO IOGURTE INTEGRAL COM COL\u00c1GENO SABOR ACEROLA","autores":"KARLATEREZINHA GOLLNER REIS, KATIANE DA SILVA MENDON\u00c7A","instituicao":"IFAL","area":"CI\u00caNCIAS AGR\u00c1RIAS","modalidade":"BANNER","colocacao":0},{"id":"11013","titulo":"AS (RE) SIGNIFICA\u00c7\u00d5ES CULTURAIS DO CARRO DE BOI NO SERT\u00c3O DAS ALAGOAS","autores":"COSME  ROG\u00c9RIO FERREIRA","instituicao":"IFAL","area":"CI\u00caNCIAS HUMANAS","modalidade":"BANNER","colocacao":0},{"id":"11012","titulo":"PERFIL DAS INSTALA\u00c7\u00d5ES DE PRODUTORES DE SU\u00cdNOS NA MICRORREGI\u00c3O DA V\u00c1RZEA NO MUNIC\u00cdPIO DE APODI-RN","autores":"ANA VIT\u00d3RIA LUCENA MORAIS, BRUNA THALIA SILVEIRA SABINO, FAVIANO  MOREIRA","instituicao":"IFRN","area":"CI\u00caNCIAS AGR\u00c1RIAS","modalidade":"BANNER","colocacao":0},{"id":"11010","titulo":"CICLOPE: APLICATIVO M\u00d3VEL PARA ALERTA DE RISCO DE ENCHENTES","autores":"GLAUCO  B. DE SOUSA, IVO S\u00d3CRATES  MORAES DE OLIVEIRA, LET\u00cdCIA  RIBEIRO P. DE OLIVEIRA, THATIANE  DE OLIVEIRA ROSA","instituicao":"IFTO,  USP","area":"CI\u00caNCIAS EXATAS E DA TERRA","modalidade":"BANNER","colocacao":0},{"id":"11001","titulo":"SUSTENTABILIDADE: UMA AN\u00c1LISE DA IMPLANTA\u00c7\u00c3O DA LOG\u00cdSTICA REVERSA APLICADA AS FOLHAS DE OF\u00cdCIO NO IFRN CAMPUS NOVA CRUZ COMO FORMA DE REDUZIR A EMISS\u00c3O DE RES\u00cdDUOS S\u00d3LIDOS","autores":"C\u00cdCERO  NIC\u00c1CIO DA COSTA J\u00daNIOR","instituicao":"IFRN","area":"ENGENHARIAS","modalidade":"BANNER","colocacao":0},{"id":"11000","titulo":"CONSTRU\u00c7\u00c3O DE UM KIT DID\u00c1TICO PARA AULAS PR\u00c1TICAS DE FUNDI\u00c7\u00c3O","autores":"ELVIO PRADO DA SILVA, GEOVANE SANTOS OLIVEIRA, MARCUS VIN\u00cdCIUS PASCOAL RAMOS","instituicao":"IFBA","area":"ENGENHARIAS","modalidade":"BANNER","colocacao":0},{"id":"10994","titulo":"SISTEMA DE PRODU\u00c7\u00c3O ORG\u00c2NICA NO P. A. MARING\u00c1, ARAGUATINS - TO","autores":"GUILHERME OCTAVIO DE SOUSA SOARES, JOS\u00c9 LUCAS DE SOUSA SOARES, M\u00d4NICA SANTANA DA SILVA, PALOMA CASTRO ABREU, S\u00c9RGIO ALVES DE SOUSA","instituicao":"IFTO","area":"CI\u00caNCIAS AGR\u00c1RIAS","modalidade":"BANNER","colocacao":0},{"id":"10993","titulo":"A INFLU\u00caNCIA DOS PROFESSORES COM EXPERI\u00caNCIA PROFISSIONAL EXTERIOR AO MAGIST\u00c9RIO SUPERIOR NA INTEN\u00c7\u00c3O EMPREENDEDORA DE ESTUDANTES DE ADMINISTRA\u00c7\u00c3O","autores":"BARROS BARROS MORAIS, BRENO MACEDO R\u00caGO, ELIDA SILVA COSTA, ELLEN FONS\u00caCA SILVA, MISSIAS LOPES SOUSA","instituicao":"IFMA","area":"CI\u00caNCIAS SOCIAIS APLICADAS","modalidade":"BANNER","colocacao":0},{"id":"10992","titulo":"ESTUDO DA VIABILIDADE PARA IMPLANTA\u00c7\u00c3O DE M\u00c9TODO DE RECOLHIMENTO, REAPROVEITAMENTO, ENCAMINHAMENTO E DESCARTE CORRETO DE LIXO ELETR\u00d4NICO EM EMPRESAS DE BOA VISTA - RR","autores":"IANNE LOUISE BEZERRA RAMALHO","instituicao":"IFRR","area":"CI\u00caNCIAS BIOL\u00d3GICAS","modalidade":"BANNER","colocacao":0},{"id":"10990","titulo":"OBJETIFICA\u00c7\u00c3O DA MULHER EM PROPAGANDAS","autores":"HIRLARY NAKAGAICHE DE LIMA ROBERTO, JOS\u00c9 DIEGO DOS SANTOS CIRNE, KALIANE SOARES C\u00c2MARA","instituicao":"IFRN","area":"LINGU\u00cdSTICA, LETRAS E ARTES","modalidade":"BANNER","colocacao":0},{"id":"10987","titulo":"TOXICIDADE AGUDA DO HERBICIDA GLIFOSATO PARA JUVENIS DE TAMBAQUI","autores":"ELIANDO PICAN\u00c7O TENA\u00c7OL, FRANCISCO XAVIER NOBRE, KALYSON DE SOUZA MARTINS, MARCIO QUARA DE CARVALHO SANTOS","instituicao":"IFAM","area":"CI\u00caNCIAS AGR\u00c1RIAS","modalidade":"ORAL","colocacao":0},{"id":"10985","titulo":"DOTA\u00c7\u00d5ES OR\u00c7AMENT\u00c1RIAS DO INSTITUTO FEDERAL DE EDUCA\u00c7\u00c3O, CI\u00caNCIA E TECNOLOGIA DO RN\/CAMPUS MACAU EM 2015, VALORES E GESTORES.","autores":"CARLOS JOS\u00c9  ARAUJO DA SILVA, MARIA APARECIDA  DOS SANTOS FERREIRA, MICHAEL PRATINI  SILVA DE SOUZA","instituicao":"IFRN","area":"CI\u00caNCIAS HUMANAS","modalidade":"BANNER","colocacao":0},{"id":"10984","titulo":"QUALIDADE DE VIDA NO PROCESSO DE ENVELHECIMENTO: UM ESTUDO NO INTERIOR DA PARA\u00cdBA","autores":"ALCINEIDE  PEREIRA DA COSTA, ANNA  KAROLINY BRAGA MOREIRA, GERTRUDES  NUNES DE MELO, SAMARA  CELESTINO DOS SANTOS, ST\u00c9FANE  PINHEIRO PEREIRA","instituicao":"IFPB","area":"CI\u00caNCIAS DA SA\u00daDE","modalidade":"BANNER","colocacao":0},{"id":"10980","titulo":"CONSTRU\u00c7\u00c3O DE MATERIAL DID\u00c1TICO DE BAIXO CUSTO: UM MODELO PARA AUXILIAR NO ENSINO DA QU\u00cdMICA","autores":"MARILIA DE JESUS OLIVEIRA, GISLANE NUNES ANDRADE, JEFERSON SANTOS BARROS","instituicao":"IFBA","area":"ENGENHARIAS","modalidade":"BANNER","colocacao":0},{"id":"10974","titulo":"O PROCESSO DE CRIA\u00c7\u00c3O DA APRESENTA\u00c7\u00c3O \u0093QUEM ME ESTUPROU?\u0094 REALIZADO PELO GEPAT \u0096 \u0093PESSOAS\u0094 DO IFMA-CAMPUS Z\u00c9 DOCA","autores":"RANYELLE OLIVEIRA DA SILVA","instituicao":"IFMA","area":"LINGU\u00cdSTICA, LETRAS E ARTES","modalidade":"BANNER","colocacao":0},{"id":"10973","titulo":"MONITORA\u00c7\u00c3O DE DISPOSITIVOS DE ALTO CONSUMO ENERG\u00c9TICO COM REDES DE SENSORES SEM FIO","autores":"JO\u00c3O VITOR DA SILVA NETO, J\u00daLIO C\u00c9ZAR CO\u00caLHO BARBOSA TORQUATO, RAMON LEONN VICTOR MEDEIROS","instituicao":"IFPB","area":"ENGENHARIAS","modalidade":"BANNER","colocacao":0},{"id":"10972","titulo":"CONCRETO DE P\u00d3S REATIVOS COM ADI\u00c7\u00c3O DE FIBRAS MET\u00c1LICAS UTILIZANDO O M\u00c9TODO DE EMPACOTAMENTO","autores":"ADRIANO  SOUSA SANTOS, DUILIO  HELFENSTENS PENQUES DA SILVA, LUCAS DAMACENO PEREIRA E SILVA, MOACYR  SALLES NETO, RAYCA SABRINA CAETANO","instituicao":"IFTO","area":"ENGENHARIAS","modalidade":"BANNER","colocacao":0},{"id":"10969","titulo":"PORTAS L\u00d3GICAS DID\u00c1TICAS: EDUCA\u00c7\u00c3O TECNOL\u00d3GICA NAS ESCOLAS","autores":"AYLA DE ASSUN\u00c7\u00c3O NERIS, EDUARDO JOS\u00c9 CANDIDO FILHO, MARIA DE F\u00c1TIMA KALLYNNA BEZERRA COURAS, MOIS\u00c9S HAMSSES SALES DE SOUSA, PABLO HENRIQUE URSULINO DE PINHO","instituicao":"FAMAT,  IFPB,  FACULDADE SENAI DA PARA\u00cdBA","area":"MULTIDISCIPLINAR","modalidade":"BANNER","colocacao":0},{"id":"10967","titulo":"AVALIA\u00c7\u00c3O DE CONTAMINA\u00c7\u00c3O FECAL EM HORTALI\u00c7AS COMERCIALIZADAS EM MERCADOS P\u00daBLICOS DA CIDADE DE JUAZEIRO DO NORTE \u0096 CE","autores":"DANIEL APOLINARIO MOREIRA, FRANCISCA KAMILA AMANCIO FRUTUOSO, FRANCISCO CLARK NOGUEIRA BARROS, MONALISA NEVES ARRAIS, YANNICE TATIANE DA COSTA SANTOS","instituicao":"IFCE","area":"ENGENHARIAS","modalidade":"BANNER","colocacao":0},{"id":"10965","titulo":"BACILLUS SUBTILIS E CONTROLE QU\u00cdMICO NO MANEJO INTEGRADO DO O\u00cdDIO (OIDIUM TUCKERI BERK) DA VIDEIRA","autores":"RODRIGO MARQUES COSTA","instituicao":"IF SERT\u00c3O-PE","area":"CI\u00caNCIAS AGR\u00c1RIAS","modalidade":"BANNER","colocacao":0},{"id":"10963","titulo":"SUSTENTABILIDADE AMBIENTAL: AN\u00c1LISE DESSA TEM\u00c1TICA NO CAMPUS MONTEIRO","autores":"ANTONIO  LUCAS LIRA PEREIRA, GABRIEL  FERNANDO SILVA, KALINE  SILVA CASTRO, RUTH  ARA\u00daJO DE ALMEIDA, VILSON  LACERDA BRASILEIRO JUNIOR","instituicao":"IFPB","area":"CI\u00caNCIAS HUMANAS","modalidade":"ORAL","colocacao":0},{"id":"10961","titulo":"MANUAL DE SA\u00daDE BUCAL: UM M\u00c9TODO INSTRUCIONAL PARA PROFESSORES DE CI\u00caNCIAS BIOL\u00d3GICAS","autores":"La\u00eds Vilhena de Oliveira, Anderson Aquino Leiria, Juliana Mesquita Vidal Martinez de Lucena","instituicao":"IFAM","area":"CI\u00caNCIAS DA SA\u00daDE","modalidade":"ORAL","colocacao":1,"abstract":"A preven&ccedil;&atilde;o de doen&ccedil;as muito conhecidas de todos, como a c&aacute;rie dental e a doen&ccedil;a periodontal passa n&atilde;o s&oacute; pela responsabilidade dos cirurgi&otilde;es-dentistas, como tamb&eacute;m, pode ser prevenida com orienta&ccedil;&otilde;es b&aacute;sicas de higiene oral e o incentivo &agrave; pr&aacute;tica da escova&ccedil;&atilde;o dent&aacute;ria, dentro do ambiente escolar. Nesse sentido, compreendemos o professor como um agente da aprendizagem e entendemos que o mesmo deva buscar instrumentos que auxiliem os seus alunos nesse processo. O exerc&iacute;cio de uma educa&ccedil;&atilde;o direcionada para a memoriza&ccedil;&atilde;o e armazenamento de informa&ccedil;&otilde;es sem nenhuma aplica&ccedil;&atilde;o di&aacute;ria para o aluno ainda &eacute; muito predominante em grande parte das escolas. E um dos problemas envolvidos neste contexto &eacute; a perda da oportunidade de prevenir doen&ccedil;as com medidas simples de preven&ccedil;&atilde;o, como por exemplo, a pr&aacute;tica de escova&ccedil;&atilde;o dent&aacute;ria. Dentre os conte&uacute;dos da disciplina de ci&ecirc;ncias no ensino fundamental e m&eacute;dio, diferentes agentes causadores de doen&ccedil;as s&atilde;o estudados, dando-se &ecirc;nfase compreens&iacute;vel a doen&ccedil;as mais complexas e muitas vezes letais, deixando as doen&ccedil;as bucais relegadas ao segundo plano ou ficando, por vezes, mesmo esquecidas. Partindo-se desse princ&iacute;pio, este trabalho teve como objetivo desenvolver um Manual de Sa&uacute;de Bucal, voltado para professores de Ci&ecirc;ncias Biol&oacute;gicas, com o intuito de ser usado como ferramenta de ensino para a promo&ccedil;&atilde;o da sa&uacute;de bucal no contexto escolar. Composto por uma parte te&oacute;rica para a compreens&atilde;o dos processos da c&aacute;rie dental e doen&ccedil;a periodontal, forma&ccedil;&atilde;o da placa bacteriana, entre outros, associado a diversas atividades l&uacute;dicas contextualizadas e adequadas aos Par&acirc;metros Curriculares Nacionais, como sugest&otilde;es de recursos did&aacute;ticos."},{"id":"10956","titulo":"ESTUDO COMPARATIVO ENTRE OS M\u00c9TODOS DE APLICA\u00c7\u00c3O DE TINTA EM ESQUEMAS DE PINTURAS","autores":"GRAZIELE LINS DE MOURA, MARCOS MESQUITA DA SILVA, YOKINY CHANTI CORDEIRO PESSOA","instituicao":"IFPB,  UFCG","area":"ENGENHARIAS","modalidade":"BANNER","colocacao":0},{"id":"10955","titulo":"CARACTERIZA\u00c7\u00c3O E QUALIDADE DOS SERVI\u00c7OS DE UMA LOJA DE TECIDOS E DECORA\u00c7\u00d5ES","autores":"EDUARDO ALVES DA SILVA, JAQUELINE CABRAL NEIVA, JOZIANA FERREIRA XAVIER, JULIANA PAZ GON\u00c7ALVES","instituicao":"IFTO","area":"CI\u00caNCIAS SOCIAIS APLICADAS","modalidade":"BANNER","colocacao":0},{"id":"10953","titulo":"ASSIT\u00caNCIA T\u00c9CNICA GRATUITA: UMA PROPOSTA DE ADAPTA\u00c7\u00c3O RESIDENCIAL PARA CADEIRANTE EM UM CONJUNTO HABITACIONAL NA CIDADE DE CAMPINA GRANDE-PB","autores":"SAYONARA JANUARIO FERREIRA","instituicao":"IFPB","area":"ENGENHARIAS","modalidade":"BANNER","colocacao":0},{"id":"10952","titulo":"IMAGEM CORPORAL, DEPRESS\u00c3O E ANSIEDADE EM MULHERES VOLUNT\u00c1RIAS DE PROJETO SOCIAL","autores":"ANNA  KAROLINY BRAGA, GERTRUDES  NUNES DE MELO, MARIA DE F\u00c1TIMA  OLIVEIRA DA SILVA, MARINA  DUARTE DE SOUZA ROLIM, SAMARA  CELESTINO DOS SANTOS","instituicao":"IFPB","area":"CI\u00caNCIAS DA SA\u00daDE","modalidade":"ORAL","colocacao":0},{"id":"10949","titulo":"A ARTE DO LIXO: UMA EXPERI\u00caNCIA COM PRODU\u00c7\u00c3O ART\u00cdSTICA POR MEIO DO LIXO ELETR\u00d4NICO COM DISCENTES DO IFAM CAMPUS ITACOATIARA","autores":"CRISTHEL SILVA MARQUES, ELLEN SILVA MARQUES, EVELYN PERLAYNE SERR\u00c3O, MAX DEULEN NOGUEIRA, DANIELE  ALMEIDA","instituicao":"IFAM","area":"LINGU\u00cdSTICA, LETRAS E ARTES","modalidade":"BANNER","colocacao":0},{"id":"10947","titulo":"AS (RE)","autores":"COSME  ROG\u00c9RIO FERREIRA","instituicao":"IFAL","area":"CI\u00caNCIAS HUMANAS","modalidade":"ORAL","colocacao":0},{"id":"10946","titulo":"ESTABILIDADE DE UM BIROTOR USANDO CONTROLADOR PID","autores":"DIEGO C\u00c2MARA SALES, JAILSON BINA DA SILVA","instituicao":"IFAM","area":"ENGENHARIAS","modalidade":"BANNER","colocacao":0},{"id":"10944","titulo":"USO DAS IMAGENS DE SAT\u00c9LITE DO GOOGLE EARTH NA AN\u00c1LISE HIST\u00d3RICA DA ARBORIZA\u00c7\u00c3O DO INSTITUTO FEDERAL DO CEAR\u00c1- CAMPUS JUAZEIRO DO NORTE","autores":"ANA PAULA  BUENO ZUZA, BAS\u00cdLIO  SILVA NETO, MARIA GEANE  LUCIANO SILVA, OT\u00c1VIO  RAMOS","instituicao":"IFCE","area":"ENGENHARIAS","modalidade":"BANNER","colocacao":0},{"id":"10938","titulo":"CARACTERIZA\u00c7\u00c3O F\u00cdSICO-QU\u00cdMICA DO LEITE PRODUZIDO E INDUSTRIALIZADO NO ESTADO DE SERGIPE VISANDO AVALIAR O VALOR NUTRICIONAL DO PRODUTO","autores":"REGIVANIA LIMA FRANCO","instituicao":"IFS","area":"CI\u00caNCIAS AGR\u00c1RIAS","modalidade":"BANNER","colocacao":0},{"id":"10933","titulo":"EVAPOTRANSPIRA\u00c7\u00c3O DE REFER\u00caNCIA COM DADOS M\u00cdNIMOS UTILIZANDO VELOCIDADE DO VENTO AJUSTADA","autores":"FRANCISCO  DIRCEU DUARTE ARRAES, JOAQUIM  BRANCO DE OLIVEIRA, JUAREZ  CASSIANO DE LIMA JUNIOR, KLEBER  GOMES DE MAC\u00caDO, WILLAME  CANDIDO DE OLIVEIRA","instituicao":"IF SERT\u00c3O-PE,  IFCE,  UFC","area":"CI\u00caNCIAS AGR\u00c1RIAS","modalidade":"BANNER","colocacao":0},{"id":"10927","titulo":"UMA SEQU\u00caNCIA DID\u00c1TICA PARA  O ENSINO DE LITERATURA","autores":"ANA SILVINA FERREIRA FONSECA, REINALDO VINICIUS MORAIS PEREIRA, THAYLANE \u00c9VELYN SILVA SANTOS","instituicao":"IFMA","area":"LINGU\u00cdSTICA, LETRAS E ARTES","modalidade":"BANNER","colocacao":0},{"id":"10926","titulo":"A EXPANS\u00c3O CANAVIEIRA EM GOI\u00c1S","autores":"ALIVINIO  ALMEIDA, JOSEANE RIBEIRO DE MENEZES GRANJA, KARLA CASTRO SOUSA, PHILLIPE  FERREIRA, STHEFANE DUARTE SANDES","instituicao":"IFTO,  UFT","area":"CI\u00caNCIAS SOCIAIS APLICADAS","modalidade":"BANNER","colocacao":0},{"id":"10923","titulo":"INOCULA\u00c7\u00c3O COM RHIZOBIUM TROPICI EM FEIJOEIRO COMUM CULTIVADO SOBRE DIFERENTES RES\u00cdDUOS VEGETAIS","autores":"CLAUDIA MARQUIORI, LUCIANO DOS REIS VENTUROSO, LENITA APARECIDA CONUS VENTUROSO E DENILSON SANTOS LIMA","instituicao":"IFRO Campus Ariquemes","area":"CI\u00caNCIAS AGR\u00c1RIAS","modalidade":"BANNER","colocacao":0},{"id":"10920","titulo":"AVALIA\u00c7\u00c3O DO GRAU DE TROFIA DOS ECOSSISTEMAS INTEGRANTES DA MICROBACIA B-5.1 DO RIO COC\u00d3, FORTALEZA - CEAR\u00c1","autores":"ADRIANO PAIVA FEITOSA, ANDR\u00c9 FERREIRA PORF\u00cdRIO, EDUARDO DE SOUSA BARBOSA, RAIMUNDO BEMVINDO GOMES, TARCILA MARTINS MELO","instituicao":"IFCE,  UECE,  UFC","area":"CI\u00caNCIAS BIOL\u00d3GICAS","modalidade":"ORAL","colocacao":3,"abstract":"A eutrofiza&ccedil;&atilde;o artificial ocorre pelo enriquecimento de nutrientes dos corpos h&iacute;dricos, sobretudo nitrog&ecirc;nio e f&oacute;sforo, resultando em aumento de biomassa, produzindo mudan&ccedil;as na qualidade da &aacute;gua, reduzindo a biodiversidade aqu&aacute;tica provocada principalmente pela diminui&ccedil;&atilde;o do oxig&ecirc;nio dissolvido na &aacute;gua a mortandade de peixes. Fen&ocirc;meno muito comum nos ambientes impactados das &aacute;reas urbanas. Este trabalho teve como objetivo quantificar o grau de trofia dos ecossistemas da microbacia B-5.1 conforme o &iacute;ndice de Lamparelli (2004), levantando informa&ccedil;&otilde;es que possam contribuir para um adequado manejo dos ecossistemas constituintes desta unidade na cidade de Fortaleza &ndash; CE, visando &agrave; sustentabilidade e seu uso pela popula&ccedil;&atilde;o. O m&eacute;todo Lampareli considera dados das concentra&ccedil;&otilde;es de f&oacute;sforo e clorofila-a, cujos resultados obtidos confirmam que os ecossistemas analisados apresentam-se em elevado estado de degrada&ccedil;&atilde;o, o a&ccedil;ude Danilo e as lagoas Seca e de Messejana classificaram-se como hipereutr&oacute;ficos e o riacho Cana&atilde; supereutr&oacute;fico. Percebe-se que todos os recursos h&iacute;dricos estudados carecem de recupera&ccedil;&atilde;o e preserva&ccedil;&atilde;o ambiental e que o aporte de nutrientes provenientes das atividades antr&oacute;picas na bacia de drenagem deve ser mitigado a fim de se resgatar os usos m&uacute;ltiplos do reservat&oacute;rio perdidos em decorr&ecirc;ncia da eutrofiza&ccedil;&atilde;o deste ecossistema aqu&aacute;tico."},{"id":"10918","titulo":"AN\u00c1LISE DO CONHECIMENTO DE ZOOLOGIA DOS INVERTEBRADOS EM TURMAS DO 3\u00ba N\u00cdVEL M\u00c9DIO\/INTEGRADO DO IFAL-MACEI\u00d3","autores":"CYNTHIA WANESSA SOUZA DO NASCIMENTO, KARINA DIAS ALVES, ROBERT GERMANO ALVES DA SILVA","instituicao":"IFAL","area":"CI\u00caNCIAS HUMANAS","modalidade":"BANNER","colocacao":0},{"id":"10917","titulo":"A S\u00cdNDROME DO PENSAMENTO ACELERADO (SPA) EM ALUNOS DO IFTO- CAMPUS GURUPI","autores":"SAMUEL MENDES FA\u00c7ANHA","instituicao":"IFTO","area":"CI\u00caNCIAS DA SA\u00daDE","modalidade":"BANNER","colocacao":0},{"id":"10915","titulo":"ANSIEDADE, DEPRESS\u00c3O E QUALIDADE DE VIDA EM MULHERES DO SERT\u00c3O DA PARA\u00cdBA","autores":"ALCINEIDE  PEREIRA DA COSTA, GERTRUDES  NUNES DE MELO, MARIA DE FATIMA  OLIVEIRA DA SILVA, MARINA  DUARTE DE SOUZA, SAMARA  CELESTINO DOS SANTOS","instituicao":"IFPB","area":"CI\u00caNCIAS DA SA\u00daDE","modalidade":"ORAL","colocacao":0},{"id":"10913","titulo":"EQUIL\u00cdBRIO FINANCEIRO PARA MICROEMPREENDEDORES INDIVIDUAIS: ESTUDO DE CASO EM UMA LOJA DE VESTU\u00c1RIO VIRTUAL EM JO\u00c3O PESSOA - PB","autores":"JANDERSON DA SILVA VASCONCELOS, LARISSA KELLY BRITO DE MELO, LA\u00cdS MENDON\u00c7A DOS ANJOS, REBECA CORDEIRO DA CUNHA ARA\u00daJO","instituicao":"IFPB","area":"CI\u00caNCIAS SOCIAIS APLICADAS","modalidade":"BANNER","colocacao":0},{"id":"10911","titulo":"AN\u00c1LISE DA DISPONIBILIDADE DE UM SERVIDOR WEB DURANTE ATAQUES DE  NEGA\u00c7\u00c3O DE SERVI\u00c7O EM AMBIENTE VIRTUALIZADO","autores":"JO\u00c3O PAULO DAS NEVES LOPES, LEANDRO CAVALCANTI ALMEIDA, PAULO DITARSO MACIEL, PEDRO HENRIQUE SALIBA","instituicao":"IFPB","area":"CI\u00caNCIAS EXATAS E DA TERRA","modalidade":"BANNER","colocacao":0},{"id":"10907","titulo":"O PROCESSO DE SENSIBILIZA\u00c7\u00c3O DOS ESTUDANTES DO ENSINO FUNDAMENTAL SOBRE A PRESERVA\u00c7\u00c3O DO JARDIM BOT\u00c2NICO BENJAMIM MARANH\u00c3O \u0096 JO\u00c3O PESSOA\/PB.","autores":"RAIAN ALVES LUCAS","instituicao":"IFPB","area":"MULTIDISCIPLINAR","modalidade":"BANNER","colocacao":0},{"id":"10905","titulo":"PRODU\u00c7\u00c3O DE BLOCO PRENSADO COM A UTILIZA\u00c7\u00c3O DE RESIDUO INDUSTRIAL","autores":"ADRIANO FELIX DA SILVA, ALINE FIGUEIREDO NOBREGA DE AZEREDO, BRUNNA  MEDEIROS, JOS\u00c9 MANOEL CANDIDO DA SILVA, MAGNA PAULINO DE SIQUEIRA","instituicao":"IFPB,  UFCG,  UNIPE","area":"ENGENHARIAS","modalidade":"BANNER","colocacao":0},{"id":"10899","titulo":"GEST\u00c3O LOG\u00cdSTICA NA EDUCA\u00c7\u00c3O \u00c0 DIST\u00c2NCIA DO INSTITUTO FEDERAL DE EDUCA\u00c7\u00c3O, CI\u00caNCIA E TECNOLOGIA DE ROND\u00d4NIA: GERENCIAMENTO DA PRODU\u00c7\u00c3O DE MATERIAIS DID\u00c1TICOS NO CAMPUS PORTO VELHO ZONA NORTE.","autores":"HUGO  GONZALES SILVEIRA, SAMUEL  DOS SANTOS JUNIO","instituicao":"IFRO","area":"CI\u00caNCIAS SOCIAIS APLICADAS","modalidade":"BANNER","colocacao":0},{"id":"10896","titulo":"PERCEP\u00c7\u00d5ES E PERSPECTIVAS DE ESTUDANTES DE CURSO T\u00c9CNICO SOBRE O ENSINO DE IDIOMAS ATRAV\u00c9S DO WHATSAPP","autores":"CHARLES JEFFERSON RODRIGUES ALVES E ALVES","instituicao":"IFTO","area":"MULTIDISCIPLINAR","modalidade":"BANNER","colocacao":0},{"id":"10890","titulo":"INTERDISCIPLINARIDADE: UM ESTUDO SOBRE SEUS CONCEITOS.","autores":"AIRTON PIMENTEL RIBEIRO, MARIA LIDIANNY DA SILVA MOURA, ROBERTA DA SILVA","instituicao":"IFCE","area":"CI\u00caNCIAS HUMANAS","modalidade":"BANNER","colocacao":0},{"id":"10889","titulo":"DESENVOLVIMENTO E CARACTERIZA\u00c7\u00c3O DE P\u00c3O DE COCO SEM GL\u00daTEN","autores":"BENEDITA  DA COSTA RODRIGUES, FRANCISCA JOYCE  ELMIRO TIMB\u00d3 ANDRADE, LILIANE  ALBUQUERQUE RODRIGUES, MARIA LUIZA  FREIRE FONTELE, ROSILENE  PONTE DE MELO","instituicao":"IFCE","area":"CI\u00caNCIAS AGR\u00c1RIAS","modalidade":"BANNER","colocacao":0},{"id":"10887","titulo":"FERRAMENTA INFORMATIVA PARA PREVEN\u00c7\u00c3O DE RISCOS \u00c0 SA\u00daDE NO TRABALHO","autores":"ADRIANO BARBOSA DE JESUS, RENATO DA SILVA BASTOS NETO, SORAIA MARIA DOS SANTOS","instituicao":"IFBA","area":"CI\u00caNCIAS SOCIAIS APLICADAS","modalidade":"ORAL","colocacao":0},{"id":"10882","titulo":"O USO DE MODELOS MATEM\u00c1TICOS COMPUTACIONAIS APLICADO AO ESTUDO DA MEC\u00c2NICA NO ENSINO M\u00c9DIO EM ESCOLAS DO MUN\u00cdCIPIO DE ACARA\u00da-CE","autores":"ANA PAULA MATIAS FREITAS, DANIEL SOUZA REIS, ELNATAN NASCIMENTO SOUSA","instituicao":"IFCE","area":"CI\u00caNCIAS EXATAS E DA TERRA","modalidade":"BANNER","colocacao":0},{"id":"10881","titulo":"ETICA E RESPONSABILIDADE AMBIENTAL NO ADVENTO DA CIVILIZA\u00c7\u00c3O TECNOL\u00d3GICA","autores":"GIULIA  BARBOSA GOULART, JAIR JOS\u00c9  MALDANER, JESS\u00c9  ROSA DE MORAIS","instituicao":"IFTO","area":"CI\u00caNCIAS HUMANAS","modalidade":"BANNER","colocacao":0},{"id":"10878","titulo":"PISCICULTURA FAMILIAR NO N\u00daCLEO DE PRODU\u00c7\u00c3O AGR\u00cdCOLA BOA SORTE, ARAGUATINS - TO","autores":"DIEGO RENE SENS, GUILHERME OCTAVIO DE SOUSA SOARES, JOS\u00c9 LUCAS DE SOUSA SOARES, RAFAEL DE AZEVEDO LEITE","instituicao":"IFTO","area":"CI\u00caNCIAS AGR\u00c1RIAS","modalidade":"BANNER","colocacao":0},{"id":"10877","titulo":"PREPARAT\u00d3RIO OL\u00cdMPICO DE MATEM\u00c1TICA, F\u00cdSICA E ASTRONOMIA","autores":"ALINNE  DE SOUZA ARAUJO, DARIL DE DEUS SOUSA HENRIQUE, MARIA KELIANE MAC\u00caDO MONTEIRO, PAULO VIN\u00cdCIUS DOS SANTOS COSTA, RIVELINO  CUNHA VILELA","instituicao":"IFMA","area":"CI\u00caNCIAS EXATAS E DA TERRA","modalidade":"BANNER","colocacao":0},{"id":"10867","titulo":"ANALISE DA ESTIVAGEM DE CELULOSE NO CEN\u00c1RIO DO PORTO DO ITAQUI","autores":"ALVINO OLIVEIRA MELO, VITOR RENATO  PEREIRA SANTOS","instituicao":"IFMA","area":"ENGENHARIAS","modalidade":"BANNER","colocacao":0},{"id":"10865","titulo":"MATERIAL T\u00c1TIL PARA ENSINO DE C\u00c1TIONS E \u00c2NIONS","autores":"ADRIANA LUCENA DE SALES, FERNANDA GON\u00c7ALVES DOS REIS, MARCIA CUST\u00d3DIO DE SOUZA","instituicao":"IFAP,  OUTROS","area":"CI\u00caNCIAS EXATAS E DA TERRA","modalidade":"BANNER","colocacao":0},{"id":"10864","titulo":"MAPEAMENTO GEOL\u00d3GICO DA POR\u00c7\u00c3O SUDOESTE DA CIDADE DE ITAPIPOCA - CE","autores":"FRANCISCO KLEISON SANTIAGO MOTA, GEOVANA ARA\u00daJO RIOS, NAEDJA VASCONCELOS PONTES, TALITA FERNANDA CARVALHO GENTIL, VINICIUS IGOR  ALBUQUERQUE ALBUQUERQUE BATISTA DE ARA\u00daJO","instituicao":"IFBA,  UFC,  UFCG","area":"CI\u00caNCIAS EXATAS E DA TERRA","modalidade":"BANNER","colocacao":0},{"id":"10860","titulo":"SISTEMA DE RECONHECIMENTO FACIAL BASEADO EM AN\u00c1LISE DE COMPONENTES PRINCIPAIS E MOMENTOS DE HU","autores":"ANDRESSA DA SILVA FERNANDES, J\u00c9SSYCA ALMEIDA BESSA, PEDRO HENRIQUE ALMEIDA MIRANDA","instituicao":"IFCE","area":"ENGENHARIAS","modalidade":"BANNER","colocacao":0},{"id":"10855","titulo":"A INTERFER\u00caNCIA DA ARBORIZA\u00c7\u00c3O NO MOBILI\u00c1RIO URBANO DE CINCO PRA\u00c7AS P\u00daBLICAS DE CAJAZEIRAS - PB","autores":"AIRTON DANILO DE SOUSA OLIVEIRA, DAFI IRENICE ABREU, SARAHBELLE LEITTE CARTAXO","instituicao":"IFPB","area":"CI\u00caNCIAS SOCIAIS APLICADAS","modalidade":"BANNER","colocacao":0},{"id":"10853","titulo":"CONSUMO VS. RECURSOS NATURAIS: O PARADOXO SOB PREPONDER\u00c2NCIA DA OBSOLESC\u00caNCIA PROGRAMADA","autores":"MAYRA  AMARAL DE MIRANDA CUNHA","instituicao":"IFPB","area":"MULTIDISCIPLINAR","modalidade":"BANNER","colocacao":0},{"id":"10852","titulo":"O PERFIL DAS MULHERES EMPREENDEDORAS DO MUNIC\u00cdPIO DE ITACOATIARA\/AM","autores":"CRISTHEL SILVA MARQUES, DANIELE SILVA ALMEIDA, MAX DEULEN NOGUEIRA, ELLEN  MARQUES","instituicao":"IFAM","area":"CI\u00caNCIAS SOCIAIS APLICADAS","modalidade":"BANNER","colocacao":0},{"id":"10846","titulo":"INTERFACE ELETR\u00d4NICA DESTINADA AO CONTROLE AUTOM\u00c1TICO DO ACIONAMENTO DE UMA BOMBA MONOF\u00c1SICA ATRAV\u00c9S DA PLATAFORMA ARDUINO UNO","autores":"DENNYS LOPES ALVES, JANDERSON MENEZES XAVIER, LUIZ  SILVA","instituicao":"IFRN","area":"ENGENHARIAS","modalidade":"BANNER","colocacao":0},{"id":"10843","titulo":"AN\u00c1LISE DE REQUISITOS PARA IMPLEMENTA\u00c7\u00c3O DO QUICK RESPONSE CODE(QR CODE) NA COMUNICA\u00c7\u00c3O INTERNA DO  ENSINO SUPERIOR DO IFAM-CMC","autores":"ANDERSON ALMEIDA SILVA, MARIA STELA MELLO","instituicao":"IFAM","area":"CI\u00caNCIAS SOCIAIS APLICADAS","modalidade":"BANNER","colocacao":0},{"id":"10840","titulo":"USO DE ANIMAIS EM EXPERIMENTOS: AS PERCEP\u00c7\u00d5ES DE ACAD\u00caMICOS DE CI\u00caNCIAS BIOL\u00d3GICAS NO MUNIC\u00cdPIO DE FLORIANO \u0096 PI","autores":"ADRIANA RAMOS DA SILVA, BRUNNA LARYELLE SILVA BOMFIM, IRINEU  CAMP\u00caLO","instituicao":"IFPI,  UFPI","area":"CI\u00caNCIAS BIOL\u00d3GICAS","modalidade":"ORAL","colocacao":0},{"id":"10838","titulo":"PERFURA\u00c7\u00c3O DE PO\u00c7OS DE PETR\u00d3LEO: UMACARTILHA DID\u00c1TICA PARA O ENSINO FUNDAMENTAL","autores":"B\u00c1RBARA  BEATRIZ","instituicao":"IFS","area":"MULTIDISCIPLINAR","modalidade":"BANNER","colocacao":0},{"id":"10836","titulo":"CUSTO\/LUCRO COMO FERRAMENTA GERENCIAL: ESTUDO DE CASO EM UMA PANIFICADORA NA CIDADE DE SOUSA\/PB","autores":"D\u00c9BORA  SOARES","instituicao":"IFPB","area":"MULTIDISCIPLINAR","modalidade":"BANNER","colocacao":0},{"id":"10832","titulo":"INDAGA\u00c7\u00d5ES ESPACIAIS SOBRE A CASA GRANDE DO ENGENHO CUNHA\u00da","autores":"THIAGO  OLIVEIRA","instituicao":"IFRN","area":"CI\u00caNCIAS HUMANAS","modalidade":"BANNER","colocacao":0},{"id":"10831","titulo":"CALIBRA\u00c7\u00c3O DE SONDAS TDR EM UM SOLO COM APLICA\u00c7\u00c3O DE DIFERENTES N\u00cdVEIS DE SALINIDADE","autores":"ALLAN RADAX FREITAS CAMPOS, FERNANDA  OLIVEIRA FERNANDES, JOEL  ANT\u00d4NIO SILVA, MONIKUELLY  MOURATO PEREIRA, RAFAEL  SOUZA VASCONCELOS","instituicao":"IFBA,  UFRB","area":"CI\u00caNCIAS AGR\u00c1RIAS","modalidade":"BANNER","colocacao":0},{"id":"10826","titulo":"A INSER\u00c7\u00c3O DAS TECNOLOGIAS DA INFORMA\u00c7\u00c3O E DA COMUNICA\u00c7\u00c3O (TIC) NO PROCESSO DE LETRAMENTO DE ALUNOS DO ENSINO M\u00c9DIO NORMAL DE UMA ESCOLA ESTADUAL DA CIDADE DE PENEDO\/AL","autores":"D\u00c9BORAH DOS SANTOS, HERBERT NUNES DE ALMEIDA SANTOS, LUCIENE DOS SANTOS  ANDRADE, MARCOS ANTONIO DE ARA\u00daJO DIAS, THIAGO SANTOS LIMA","instituicao":"IFAL,  OUTROS","area":"CI\u00caNCIAS HUMANAS","modalidade":"BANNER","colocacao":0},{"id":"10824","titulo":"DO LIXO \u00c0 LUZ: PRODU\u00c7\u00c3O DE ENERGIA FOTOVOLTAICA UTILIZANDO MATERIAL DE BAIXO CUSTO","autores":"EULLER JOS\u00c9 SANTOS GOMES, KECIELI MARTINS BRAZ, MATTEUS FREITAS DE OLIVEIRA, MOSANIELLY ALVES DE OLIVEIRA, RANIELLE RODRIGUES DO NASCIMENTO","instituicao":"IFAL","area":"CI\u00caNCIAS HUMANAS","modalidade":"BANNER","colocacao":0},{"id":"10822","titulo":"MANSIAPP: UM APLICATIVO M\u00d3VEL COMO FERRAMENTA DE APOIO AO ENSINO DO CURSO T\u00c9CNICO DE MANUTEN\u00c7\u00c3O E SUPORTE EM INFORM\u00c1TICA","autores":"SANDRO SEBASTI\u00c3O DA SILVA","instituicao":"IFPE","area":"CI\u00caNCIAS EXATAS E DA TERRA","modalidade":"BANNER","colocacao":0},{"id":"10821","titulo":"AN\u00c1LISE DA IMPORT\u00c2NCIA DAS PINTURAS RUPESTRES E OUTRAS EVID\u00caNCIAS HIST\u00d3RICAS ENCONTRADAS NA REGI\u00c3O DO MUNIC\u00cdPIO DE ALGOD\u00c3O DE JANDA\u00cdRA-PB","autores":"HENRIQUE BRUNO LIMA DE OLIVEIRA, JOSENILDO ISIDRO DOS SANTOS FILHO, ISA FERNANDES SOUZA","instituicao":"IFPB","area":"CI\u00caNCIAS HUMANAS","modalidade":"BANNER","colocacao":0},{"id":"10816","titulo":"AVALIA\u00c7\u00c3O DO H\u00c1BITO DA LEITURA DE R\u00d3TULOS DE ALIMENTOS POR CONSUMIDORES DA CIDADE DE COD\u00d3-MA","autores":"LORENNA KAMILA MELO SOUZA, CEC\u00cdLIA TERESA MUNIZ PEREIRA, JULIANA PEREIRA FERREIRA, N\u00daBINA FERNANDA CARVALHO SOUSA, RAIANE DE JESUS DIAS","instituicao":"IFMA","area":"CI\u00caNCIAS AGR\u00c1RIAS","modalidade":"BANNER","colocacao":0},{"id":"10810","titulo":"QUESTION\u00c1RIO DE BOAS PR\u00c1TICAS DE FABRICA\u00c7\u00c3O APLICADO AOS PROPRIET\u00c1RIOS DE BOX DAS PRA\u00c7AS DE ALIMENTA\u00c7\u00c3O DAS FEIRAS-LIVRES DE CAETIT\u00c9, GUANAMBI E PALMAS DE MONTE ALTO, BAHIA","autores":"AURELUCI ALVES DE AQUINO, ESTEF\u00c2NIA PRATES RODRIGUES, HIGO SILVA ALVES, PAULO EMILIO RODRIGUES DONATO, RAFAELA DA SILVA RODRIGUES","instituicao":"IFBA","area":"CI\u00caNCIAS AGR\u00c1RIAS","modalidade":"BANNER","colocacao":0},{"id":"10809","titulo":"DESENVOLVIMENTO DO H\u00cdBRIDO DO DENDEZEIRO BRS MANICOR\u00c9 EM REGI\u00c3O DE CERRADO DO TOCANTINS","autores":"EDUARDO ANDREA LEMUS ERASMO, RUTE ALVES LOPES, S\u00c9RGIO  JOS\u00c9 DA COSTA","instituicao":"IFTO,  UFT","area":"CI\u00caNCIAS AGR\u00c1RIAS","modalidade":"BANNER","colocacao":0},{"id":"10808","titulo":"O GARIMPO DE MONTE ALEGRE DO PI: A GARIMPAGEM DE MEM\u00d3RIAS ESQUECIDAS NO SUDOESTE DO PIAUI","autores":"VIRGINIA VIRGINIA DEUSDARA DAS NEVES","instituicao":"IFPI","area":"CI\u00caNCIAS HUMANAS","modalidade":"BANNER","colocacao":0},{"id":"10806","titulo":"PR\u00c1TICA L\u00daDICA PARA O ENSINO DE CI\u00caNCIAS NO FUNDAMENTAL II","autores":"CARMEM DUARTE LIMA CAMPOS, ISABELA VIEIRA DOS SANTOS MENDON\u00c7A, JHONATAN WENDELL TAVARES FERREIRA, LARISSA CRISTINA  DIAS FERREIRA, NALYANNE SANTOS DE MELO","instituicao":"IFMA","area":"CI\u00caNCIAS HUMANAS","modalidade":"BANNER","colocacao":0},{"id":"10802","titulo":"DESAFIOS PARA O FUTURO DA JUVENTUDE: LEVANTAMENTO SOBRE A INSER\u00c7\u00c3O DOS JOVENS EGRESSOS DO CURSO DE LICENCIATURA EM EDUCA\u00c7\u00c3O F\u00cdSICA DO IFRR, NO MUNDO DO TRABALHO.","autores":"CELSON  MORAIS","instituicao":"IFRR","area":"CI\u00caNCIAS HUMANAS","modalidade":"BANNER","colocacao":0},{"id":"10799","titulo":"ASSOCIA\u00c7\u00c3O DE RES\u00cdDUOS DE GRANITO \u00c0 FABRICA\u00c7\u00c3O DE BLOCOS DE SOLO-CIMENTO PARA ALVENARIA","autores":"EVERLANIA MARIA DA SILVA, ITALO MARQUES NETO, RAIMARA FABIELE FERREIRA SILVA OLIVEIRA, RODRIGO AUGUSTO DA SILVA PIMENTEL, VANESSA TORRES DA SILVA","instituicao":"IFRN","area":"ENGENHARIAS","modalidade":"BANNER","colocacao":0},{"id":"10798","titulo":"BIOMETRIA FACIAL COM USO DO DESCRITOR VISUAL LBP \u0096 LOCAL BINARY PATTERN","autores":"MIGUEL VICTOR  RIBEIRO DE PAIVA, REN\u00ca RIPARDO CALIXTO, TARIQUE DA SILVEIRA CAVALCANTE","instituicao":"IFCE","area":"CI\u00caNCIAS EXATAS E DA TERRA","modalidade":"BANNER","colocacao":0},{"id":"10796","titulo":"A ARTE DO LEITE: UMA ATIVIDADE L\u00daDICA PARA O ENSINO DE QU\u00cdMICA","autores":"FERNANDA GON\u00c7ALVES REIS, M\u00c1RCIA CUST\u00d3DIO DE SOUZA, ADRIANA LUCENA SALES, TELMA SILVA ALVES, VANESKA BARRETO DE FREITAS","instituicao":"IFAP,  OUTROS","area":"CI\u00caNCIAS EXATAS E DA TERRA","modalidade":"BANNER","colocacao":0},{"id":"10795","titulo":"A IMPORT\u00c2NCIA DA INCIA\u00c7\u00c3O CIENT\u00cdFICA SOB A PERSPECTIVA DE DISCENTES DO INSTITUTO FEDERAL DO ACRE\/CAMPUS CRUZEIRO DO SUL","autores":"JOS\u00c9 MARLO ARAUJO DE AZEVEDO, MARIO DE OLIVEIRA BARBOSA, RAPHAELA  BOMFIM DE OLIVEIRA","instituicao":"IFAC,  OUTROS","area":"CI\u00caNCIAS HUMANAS","modalidade":"BANNER","colocacao":0},{"id":"10789","titulo":"LEITURA EM VIDEOGAMES NA L\u00cdNGUA INGLESA: DA FORMULA\u00c7\u00c3O DE HIP\u00d3TESES \u00c0 EXPERIMENTA\u00c7\u00c3O","autores":"RITACIRO  CAVALCANTE DA SILVA","instituicao":"IFAL","area":"LINGU\u00cdSTICA, LETRAS E ARTES","modalidade":"BANNER","colocacao":0},{"id":"10786","titulo":"IMERS\u00c3O NA ALDEIA MANOEL ALVES PEQUENO NO ESTADO DO TOCANTINS: CONSIDERA\u00c7\u00d5ES SOBRE O PROCESSOS DE EDUCA\u00c7\u00c3O IND\u00cdGENA POR MEIO DOS JOGOS DO POVO KRAH\u00d4.","autores":"KATIUCIA  DA SILVA NARDES, PAULO HERNANDES GAN\u00c7ALVES DA SILVA","instituicao":"IFTO","area":"CI\u00caNCIAS HUMANAS","modalidade":"BANNER","colocacao":0},{"id":"10784","titulo":"ASTRONOMIA NA EDUCA\u00c7\u00c3O B\u00c1SICA","autores":"JANCARLOS MENEZES LAPA, N\u00cdCOLAS OT\u00c1VIO LOPES DE OLIVEIRA, RA\u00cdLA MARQUES SANTOS","instituicao":"IFBA","area":"CI\u00caNCIAS EXATAS E DA TERRA","modalidade":"BANNER","colocacao":0},{"id":"10780","titulo":"AN\u00c1LISE COMPARATIVA DO N\u00cdVEL DE CONSCI\u00caNCIA AMBIENTAL ENTRE OS G\u00caNEROS MASCULINO E FEMININO DE ESTUDANTES DA ESCOLA ESTADUAL MONSENHOR HON\u00d3RIO - PEND\u00caNCIAS\/RN","autores":"Jamilly Leite Oleg\u00e1rio, Cimara Carla de Andrade Monteiro, Glenda Emanoelly Costa Silva, Mariana Santana Santos Pereira da Costa","instituicao":"IFRN","area":"CI\u00caNCIAS BIOL\u00d3GICAS","modalidade":"BANNER","colocacao":0},{"id":"10774","titulo":"ESTUDO COMPARATIVO DE PROCESSOS DE DESENVOLVIMENTO DE SITES WEB","autores":"CAMILA FREITAS SARMENTO","instituicao":"UEPB","area":"CI\u00caNCIAS EXATAS E DA TERRA","modalidade":"BANNER","colocacao":0},{"id":"10766","titulo":"AN\u00c1LISE DO DESENVOLVIMENTO L\u00d3GICO E MATEM\u00c1TICO DE ALUNOS DO ENSINO FUNDAMENTAL II DA REDE P\u00daBLICA ATRAV\u00c9S DE COMPUTA\u00c7\u00c3O DESPLUGADA E USO DA FERRAMENTA SCRATCH 2.0","autores":"JOAO RICARDO SERIQUE BERNARDO, KAROLAYNE BATISTA TEIXEIRA","instituicao":"UEA","area":"MULTIDISCIPLINAR","modalidade":"BANNER","colocacao":0},{"id":"10765","titulo":"PERSPECTIVA DAS PODAS URBANAS NA PRODU\u00c7\u00c3O DE BRIQUETES: ESTUDO DE CASO DO USO DE PODA URBANA DA ESP\u00c9CIE AC\u00c1CIA","autores":"VICTOR HUGO DUARTE VALE","instituicao":"IFRN","area":"ENGENHARIAS","modalidade":"BANNER","colocacao":0},{"id":"10764","titulo":"EMPREGO DO M\u00c9TODO DE AN\u00c1LISE HIER\u00c1RQUICA NA SELE\u00c7\u00c3O DE PROFISSIONAIS DE TECNOLOGIA DA INFORMA\u00c7\u00c3O","autores":"BENEDITO F.A. OLIVEIRA, EDISON CAMILO DE MORAES JUNIOR, ROBERTO LIMA LINS JUNIOR, T\u00c1SSIO  SILVA","instituicao":"IFAL","area":"CI\u00caNCIAS EXATAS E DA TERRA","modalidade":"BANNER","colocacao":0},{"id":"10761","titulo":"O QUE O LIVRO \u00931984\u0094 DE GEORGE ORWELL TEM A NOS ENSINAR SOBRE DITADURAS?","autores":"ANA KAROLINY  SOUZA","instituicao":"IFPB","area":"CI\u00caNCIAS HUMANAS","modalidade":"BANNER","colocacao":0},{"id":"10759","titulo":"AN\u00c1LISE DE SEGMENTA\u00c7\u00c3O E MIX DE MARKETING EM UM N\u00daCLEO DE TREINAMENTO DE CONDICIONAMENTO F\u00cdSICO","autores":"GEN\u00c9SIO JOS\u00c9 DA SILVA, IRANILDO ALBERTINO PEREIRA J\u00daNIOR, LARISSA  LIRA GUIMAR\u00c3ES, MARIA DE F\u00c1TIMA SILVA OLIVEIRA, RICARDO JOS\u00c9 FERREIRA","instituicao":"IFPB","area":"CI\u00caNCIAS SOCIAIS APLICADAS","modalidade":"BANNER","colocacao":0},{"id":"10758","titulo":"ELABORA\u00c7\u00c3O DE BISCOITOS \u00c1 BASE DA POLPA DE BURITI (MAURITIA FLEXUOSA L.) ENRIQUECIDOS COM FARINHA DE LINHA\u00c7A MARROM (LINUM USITATISSIMUM L) COMO FONTE DE VITAMINA A","autores":"SABRINA KAREN  DE CASTRO DE SOUSA","instituicao":"IFMA","area":"CI\u00caNCIAS AGR\u00c1RIAS","modalidade":"ORAL","colocacao":0},{"id":"10754","titulo":"OS ENCLAVES DOS VENTOS NO RIO GRANDE DO NORTE","autores":"GEORGE LUIZ  CARNEIRO DANTAS, MARIA LUIZA DE MEDEIROS GALV\u00c3O","instituicao":"IFRN","area":"CI\u00caNCIAS HUMANAS","modalidade":"BANNER","colocacao":0},{"id":"10751","titulo":"PROSPEC\u00c7\u00c3O TECNOL\u00d3GICA DE ALCALOIDES COMO ATIVIDADE ANTIMICROBIANA SOB O ENFOQUE DE PEDIDOS DE PATENTES DEPOSITADOS NO MUNDO, NO PER\u00cdODO DE 1980 A 2015","autores":"ALENE VANESSA AZEVEDO DOS SANTOS, FERNANDA FERRAZ DE CASTRO, THIAGO FAUERHARMEL NUNES, TIAGO TEIXEIRA MATOS","instituicao":"EBMSP","area":"CI\u00caNCIAS BIOL\u00d3GICAS","modalidade":"ORAL","colocacao":2,"abstract":"Os alcaloides s&atilde;o uma classe de mol&eacute;culas estruturalmente muito ampla e vers&aacute;til farmacologicamente. Sua estrutura geral &eacute; composta por carbono, hidrog&ecirc;nio e nitrog&ecirc;nio, combinados geralmente, em an&eacute;is heteroc&iacute;clicos. Existem diversos alcaloides que j&aacute; s&atilde;o utilizados como medicamentos para os mais diversos fins, exemplos s&atilde;o a vimblastina e a vincristina utilizados para o tratamento de c&acirc;ncer, bem como as fluoroquinolonas que formam um grupo de medicamentos antimicrobianos. Visando futuros trabalhos de prospec&ccedil;&atilde;o por atividades biol&oacute;gicas de alcaloides, o presente trabalho descreve o panorama tecnol&oacute;gico dos alcaloides utilizados como agentes antimicrobianos.&nbsp;&nbsp;Para a elabora&ccedil;&atilde;o da presente prospec&ccedil;&atilde;o, foi realizada uma apura&ccedil;&atilde;o de documentos de pedidos de patentes na base do&nbsp;European Patent Office&nbsp;(Espacenet&reg;) e na base de dados do Instituto Nacional de Propriedade Industrial (INPI). Os documentos foram avaliados quanto &agrave; origem, ano de dep&oacute;sito e escopo de prote&ccedil;&atilde;o. A prospec&ccedil;&atilde;o, realizada no m&ecirc;s de agosto de 2016, resultou da identifica&ccedil;&atilde;o de 115 documentos de patente na base europeia e apenas 1 documento na base brasileira. A an&aacute;lise temporal demonstra uma intensa produ&ccedil;&atilde;o tecnol&oacute;gica por volta do ano de 2012. Entre os maiores detentores de pedidos est&atilde;o a China com 69,83 % dos pedidos, seguida dos Estados Unidos com 13,79 % e o Brasil ocupando as &uacute;ltimas posi&ccedil;&otilde;es. Existem poucos estudos relacionados ao desenvolvimento de compostos\/composi&ccedil;&otilde;es farmac&ecirc;uticas envolvendo alcaloides com atividade antimicrobiana. Os resultados do presente estudo fornecem subs&iacute;dios para pesquisa e desenvolvimento de produtos inovadores envolvendo alcaloides com atividade antimicrobiana, visando melhorias na sa&uacute;de p&uacute;blica"},{"id":"10748","titulo":"AVALIA\u00c7\u00c3O DA QUALIDADE SANIT\u00c1RIA DO LEITE CRU PROVENIENTE DE ORDENHA MEC\u00c2NICA E MANUAL DE UMA COMUNIDADE RURAL DO MUNIC\u00cdPIO DE GUANAMBI-BA","autores":"VALDIN\u00c9IA  DE OLIVEIRA PEREIRA","instituicao":"IFBA","area":"CI\u00caNCIAS AGR\u00c1RIAS","modalidade":"BANNER","colocacao":0},{"id":"10745","titulo":"MOTIVA\u00c7\u00c3O DOS FUNCIONARIOS DE INSTITUI\u00c7\u00d5ES FINANCEIRAS DO MUNICIPIO DE NOVA CRUZ\/RN: UMA AN\u00c1LISE COMPARATIVA SEGUNDO A TEORIA DAS NECESSIDADES SOCIALMENTE ADQUIRIDAS.","autores":"ARTHUR  TARGINO, IGOR JOS\u00c9 DE OLIVEIRA CAMPOS, JOS\u00c9 IRINEU DA SILVA J\u00daNIOR, THIAGO DE AZEVEDO LOUREIRO","instituicao":"IFRN","area":"CI\u00caNCIAS SOCIAIS APLICADAS","modalidade":"BANNER","colocacao":0},{"id":"10735","titulo":"ESTUDO DOS RES\u00cdDUOS S\u00d3LIDOS INFECTANTES (RSS) ATRAV\u00c9S DA ILHA INTERDICIPLINAR DE RACIONALIDADE (IIR)","autores":"ADRIANA ROCHA SILVA, ANA FERNANDA DA SILVA, IGOR PORLEONE SOUSA, MARIANA COIMBRA SANTOS, MONALISA PERREIRA LIRA","instituicao":"IFPI","area":"CI\u00caNCIAS HUMANAS","modalidade":"BANNER","colocacao":0},{"id":"10732","titulo":"ESTIMATIVA DE TEMPERATURAS DE EBULI\u00c7\u00c3O E DE FUS\u00c3O DE COMPOSTOS ORG\u00c2NICOS PUROS USANDO CONTRIBUI\u00c7\u00c3O DE GRUPOS E REDES NEURAIS ARTIFICIAIS","autores":"HUGO LEONARDO DE BRITO BUARQUE, LUIS ANT\u00d4NIO FREITAS, PAULA BIANCA PINHEIRO VIANA, REBECA SALDANHA CASTRO","instituicao":"IFCE","area":"ENGENHARIAS","modalidade":"BANNER","colocacao":0},{"id":"10731","titulo":"EXPANS\u00c3O DA LEISHMANIOSE VISCERAL NO MUNIC\u00cdPIO DE ARAGUA\u00cdNA NO PER\u00cdODO DE 2003 A 2012","autores":"ANA CRISTINA SILVA, ANA FL\u00c1VIA DE MORAIS OLIVEIRA, MAIRA LUYSA FERREIRA DA SILVA, PAULO S\u00c9RGIO DINIZ, THIAGO FERREIRA DA SILVA","instituicao":"IFTO,  UFSJ","area":"CI\u00caNCIAS DA SA\u00daDE","modalidade":"BANNER","colocacao":0},{"id":"10728","titulo":"PREVEN\u00c7\u00c3O E CONSCIENTIZA\u00c7\u00c3O DE DOEN\u00c7AS PARASIT\u00c1RIAS EM ESCOLA P\u00daBLICA DA ZONA RURAL DE S\u00c3O LU\u00cdS- MA","autores":"LEONARDO DE OLIVEIRA SOUZA, MIRIAN LIMA CAVALCANTE, NALYANNE SANTOS DE MELO, MARIA CRISTINA MOREIRA DA SILVA, JHONATAN WENDELL TAVARES FERREIRA","instituicao":"IFMA","area":"CI\u00caNCIAS DA SA\u00daDE","modalidade":"ORAL","colocacao":0},{"id":"10726","titulo":"POTENCIALIDADE DO \u00d3LEO VEGETAL PARA A PRODU\u00c7\u00c3O DE BIODIESEL EM BATALHA-AL.","autores":"EVERALDO  DOS SANTOS, MARIA EDUARDA  OLIVEIRA, REBECA LUIZA ALEXANDRE SANTOS, THAYS DOS SANTOS MELO, YASMIN LIMA RODRIGUES","instituicao":"IFAL","area":"MULTIDISCIPLINAR","modalidade":"BANNER","colocacao":0},{"id":"10716","titulo":"INTERNACIONALIZA\u00c7\u00c3O DA EDUCA\u00c7\u00c3O SUPERIOR EM CABO VERDE, GUIN\u00c9-BISSAU E CONGO: UMA AN\u00c1LISE DOCUMENTAL","autores":"RICARDO DA SILVA PEDROSA","instituicao":"IFCE","area":"CI\u00caNCIAS HUMANAS","modalidade":"ORAL","colocacao":0},{"id":"10704","titulo":"EFICI\u00caNCIA ENERG\u00c9TICA, UTILIZA\u00c7\u00c3O RACIONAL.","autores":"ANA CL\u00c9BIA BATISTA VIANA, CICERA JESSICA FELICIANO DA SILVA, MARIA DAS DORES DA SILVA OLIVEIRA","instituicao":"IFCE","area":"CI\u00caNCIAS EXATAS E DA TERRA","modalidade":"BANNER","colocacao":0},{"id":"10701","titulo":"PROT\u00d3TIPO DE UMA M\u00c1QUINA DE SOLDA PONTEADEIRA UTILIZANDO TRANSFORMADOR DE FORNO MICRO-ONDAS","autores":"ELVIO  PRADO","instituicao":"IFBA","area":"ENGENHARIAS","modalidade":"BANNER","colocacao":0},{"id":"10690","titulo":"ENSAIOS DE ATIVIDADE METANOG\u00caNICA ESPEC\u00cdFICA (AME) EM RES\u00cdDUOS S\u00c9PTICOS ESGOTADOS POR IMUNIZADORAS NO MUNIC\u00cdPIO DE JUAZEIRO DO NORTE \u0096 CEAR\u00c1","autores":"FRANCISCO AURIBERTO FERREIRA MARQUES JUNIOR, JOANA PAULA MENEZES GOMES, MAILODOVINCI  DE SOUSA PEREIRA, YANNICE TATIANE DA COSTA SANTOS","instituicao":"IFCE","area":"ENGENHARIAS","modalidade":"ORAL","colocacao":0},{"id":"10688","titulo":"EXPANS\u00c3O DA EDUCA\u00c7\u00c3O SUPERIOR NO BRASIL NOS \u00daLTIMOS ANOS: SURGIMENTO DE UM NOVO CEN\u00c1RIO DE ACESSO?","autores":"DANILO CUST\u00d3DIO DE MEDEIROS, ELISA ANTONIA RIBEIRO","instituicao":"IFTMG","area":"CI\u00caNCIAS HUMANAS","modalidade":"BANNER","colocacao":0},{"id":"10687","titulo":"TOXICIDADE AGUDA EM DIFERENTES ESP\u00c9CIES DE PIMENTAS DO G\u00caNERO CAPSICUM UTILIZANDO O BIOINDICADOR DE TOXICIDADE ARTEMIA SALINA LEACH","autores":"EDIVANIO  PESSOA","instituicao":"IFPI","area":"CI\u00caNCIAS AGR\u00c1RIAS","modalidade":"BANNER","colocacao":0},{"id":"10678","titulo":"A INFLU\u00caNCIA DO CONSUMIDOR INFANTIL NO PROCESSO DE DESCIS\u00c3O DE COMPRA DA FAM\u00cdLIA","autores":"ANGELICA  SANTIAGO CUNHA","instituicao":"IFMA","area":"CI\u00caNCIAS SOCIAIS APLICADAS","modalidade":"BANNER","colocacao":0},{"id":"10668","titulo":"PRODU\u00c7\u00c3O E CARACTERIZA\u00c7\u00c3O DE BEBIDAS L\u00c1CTEAS COM POLPA DE MARACUJ\u00c1 (PASSIFLORA EDULIS), ABACAXI (ANANAS COMOSUS) E GOIABA (PSIDIUM GUAJAVA)","autores":"JULIANO SILVA LIMA, ROSELI DE SANTANA LIMA, SAMARA DIAS GON\u00c7ALVES, SILVANIA ALVES LADEIRA","instituicao":"IFAL,  IFS","area":"CI\u00caNCIAS AGR\u00c1RIAS","modalidade":"BANNER","colocacao":0},{"id":"10661","titulo":"O IMPACTO DA PUBLICIDADE NOS SEGUIDORES DO BLOG MAOLESKINE DE MODA EM MANAUS","autores":"CAMILA  SIQUEIRA","instituicao":"IFAM","area":"CI\u00caNCIAS SOCIAIS APLICADAS","modalidade":"BANNER","colocacao":0},{"id":"10659","titulo":"AVALIA\u00c7\u00c3O DA EFICI\u00caNCIA DA ESTA\u00c7\u00c3O DE TRATAMENTO DE ESGOTO - ETE AURENY EM PALMAS\/TO","autores":"GIULLIANO  GUIMAR\u00c3ES SILVA, LUCAS  DAMACENO PEREIRA E SILVA, PRISCILA  DE SOUZA SECKLER, RAYCA  SABRINA CAETANO, S\u00c9RGIO  CARLOS BERNARDO QUEIROZ","instituicao":"IFTO,  OUTROS","area":"ENGENHARIAS","modalidade":"BANNER","colocacao":0},{"id":"10657","titulo":"ENSAIO N\u00c3O DESTRUTIVO BASEADO NA INTERA\u00c7\u00c3O DE LINHAS DE CAMPO MAGN\u00c9TICO E MICROESTRUTURA PARA DETERMINA\u00c7\u00c3O DA ANISOTROPIA MAGN\u00c9TICA","autores":"SR. RUFINO MARQUES","instituicao":"IFPB","area":"ENGENHARIAS","modalidade":"BANNER","colocacao":0},{"id":"10655","titulo":"LEVANTAMENTO SOBRE PR\u00c1TICAS CONSTRUTIVAS DE ESTRUTURA E FUNDA\u00c7\u00c3O EM EDIFICA\u00c7\u00d5ES POPULARES NA REGI\u00c3O METROPOLITANA DE ARACAJU-SE","autores":"DANILO SILVA DOS SANTOS, EULER WAGNER FREITAS SANTOS, FELIPE GUIMAR\u00c3ES DE SOUZA, LUCAS DA MATA ROCHA MENEZES, RODOLFO SANTOS DA CONCEI\u00c7\u00c3O","instituicao":"IFS","area":"ENGENHARIAS","modalidade":"BANNER","colocacao":0},{"id":"10651","titulo":"ASSIST\u00caNCIA T\u00c9CNICA GRATUITA PARA HABITA\u00c7\u00c3O SOCIAL NO MUNIC\u00cdPIO DE CAMPINA GRANDE, PB: O RELATO DE EXPERI\u00caNCIA DO ESCRIT\u00d3RIO MODELO EDIFICAR NO CONJUNTO HABITACIONAL ANT\u00d4NIO MARIZ","autores":"GUILHERME ANDRADE ARRUDA","instituicao":"IFPB","area":"ENGENHARIAS","modalidade":"BANNER","colocacao":0},{"id":"10646","titulo":"AVALIA\u00c7\u00c3O DE DESEMPENHO DO SISTEMA DE PRODU\u00c7\u00c3O DE UMA MICROEMPRESA DO SETOR T\u00caXTIL: UM ESTUDO DE CASO","autores":"ANNAYZA RODRIGUES DA SILVA SANTOS, ELAYNE DE SOUZA PANTA, NUBIA ADRIANE DA SILVA","instituicao":"IFTO","area":"CI\u00caNCIAS SOCIAIS APLICADAS","modalidade":"BANNER","colocacao":0},{"id":"10645","titulo":"USO DE INSETICIDAS DOM\u00c9STICO:  O PERIGO ESTA DENTRO DE NOSSA CASA","autores":"W\u00c9LTIMA  TEIXEIRA CUNHA","instituicao":"IFBA","area":"CI\u00caNCIAS DA SA\u00daDE","modalidade":"BANNER","colocacao":0},{"id":"10644","titulo":"ASSENTAMENTO NOVA JERUSAL\u00c9M, MARAGOGI-AL: CONSTRU\u00c7\u00c3O DO HIST\u00d3RICO E LEVANTAMENTO DE DADOS","autores":"ERICK PHELIPE RAMOS DOS SANTOS, LUIS LUCAS DANTAS DA SILVA, MONICA DOS SANTOS SPINELLI","instituicao":"IFAL","area":"CI\u00caNCIAS HUMANAS","modalidade":"BANNER","colocacao":0},{"id":"10643","titulo":"NOTAS CR\u00cdTICAS SOBRE A EDUCA\u00c7\u00c3O ENTRE O BEHAVIORISMO E O HUMANISMO","autores":"EMMANOEL DE ALMEIDA RUFINO, RAISA  GRASIELE RODRIGUES DE ALMEIDA","instituicao":"FMN,  IFPB","area":"CI\u00caNCIAS HUMANAS","modalidade":"ORAL","colocacao":0},{"id":"10639","titulo":"ENSINO M\u00c9DIO: CAUSAS DO DESINTERESSE E DESMOTIVA\u00c7\u00c3O DOS ESTUDANTES NAS AULAS DE BIOLOGIA","autores":"LORENA CRISTINA SANTOS GOMES","instituicao":"IFTO","area":"CI\u00caNCIAS BIOL\u00d3GICAS","modalidade":"BANNER","colocacao":0},{"id":"10638","titulo":"DIAGN\u00d3STICO SOCIAMBIENTAL DE UM ASSENTAMENTO OCUPADO POR PARQUES E\u00d3LICOS EM RIO DO FOGO-RN","autores":"ANDR\u00c9IA DE PAULA NUNES, GERDA LUCIA PINHEIRO CAMELO, KARLA CHRISTINA SILVA DAMASCENO FERREIRA","instituicao":"IFRN,  OUTROS","area":"MULTIDISCIPLINAR","modalidade":"ORAL","colocacao":0},{"id":"10636","titulo":"OS ASPECTOS LOG\u00cdSTICOS DA EMPRESA CEMOPAR DO MUNIC\u00cdPIO DE PARINTINS-AMAZONAS.","autores":"RICARDO SANTOS FONSECA, TACILENE CAMPOS PEREIRA","instituicao":"IFAM","area":"CI\u00caNCIAS SOCIAIS APLICADAS","modalidade":"ORAL","colocacao":0},{"id":"10633","titulo":"A VIS\u00c3O DOS ALUNOS SOBRE A QUALIDADE DA FORMA\u00c7\u00c3O NO CURSO INTEGRADO EM INFORM\u00c1TICA DO IFBA-VALEN\u00c7A, E SUAS PERSPECTIVAS P\u00d3S FORMA\u00c7\u00c3O","autores":"DIOGO  MARTINS NASCIMENTO, ELIETE  DA SILVA BARROS, JEANE  CONCEI\u00c7\u00c3O DA SILVA, J\u00c9SSICA  FERREIRA FRAN\u00c7A","instituicao":"IFBA","area":"CI\u00caNCIAS HUMANAS","modalidade":"BANNER","colocacao":0},{"id":"10629","titulo":"PROT\u00d3TIPO DE UM TAX\u00cdMETRO PARA MOTOCICLETA, USANDO A PLATAFORMA DE DESENVOLVIMENTO ARDUINO.","autores":"ANTONIA RAIANE SANTOS ARA\u00daJO, JOS\u00c9 HERNALDO PEREIRA DE SOUSA, LUCAS FERREIRA MENDES","instituicao":"IFCE","area":"CI\u00caNCIAS EXATAS E DA TERRA","modalidade":"BANNER","colocacao":0},{"id":"10627","titulo":"MEM\u00d3RIA VIRTUAL DO PATRIM\u00d4NIO EDIFICADO DE CORURIPE, ALAGOAS","autores":"CLARAELYS DE ALMEIDA SILVA, MANOEL OTACILIO MUNIZ SANTOS, VANINE  BORGES AMARAL","instituicao":"IFAL","area":"CI\u00caNCIAS SOCIAIS APLICADAS","modalidade":"BANNER","colocacao":0},{"id":"10623","titulo":"INDICA\u00c7\u00c3O DE ESP\u00c9CIES ARB\u00d3REAS DA CAATINGA PARA ARBORIZA\u00c7\u00c3O DO CENTRO DA CIDADE DE ACARA\u00da, CEAR\u00c1","autores":"ELIZABETH DE ARA\u00daJO CAVALCANTE, ERL\u00c2NDIA M\u00c1RCIA VASCONCELOS, JORGEANA DE ALMEIDA JORGE BENEVIDES, VERA L\u00daCIA SOUSA DA SILVA","instituicao":"IFCE","area":"CI\u00caNCIAS BIOL\u00d3GICAS","modalidade":"BANNER","colocacao":0},{"id":"10622","titulo":"METODOLOGIA PARA LEVANTAMENTO DA CURVA DE RESPOSTA DO TRANSDUTOR DE PRESS\u00c3O USANDO A PRESS\u00c3O DE MUDAN\u00c7A DE FASE DO G\u00c1S R409A","autores":"JOSU\u00c9  DANTAS RODRIGUES DA SILVA, JULIERME  SILVA DE ARA\u00daJO, LEANDRO  FLORENCIO GOMES, M\u00c1RCIO  GOMES DA SILVA","instituicao":"IFPB","area":"ENGENHARIAS","modalidade":"BANNER","colocacao":0},{"id":"10621","titulo":"A RELA\u00c7\u00c3O TEORIA E PR\u00c1TICA ENTRE ALFABETIZAR E LETRAR COM A INSER\u00c7\u00c3O DAS TIC","autores":"D\u00c9BORAH DOS  SANTOS","instituicao":"IFAL","area":"CI\u00caNCIAS HUMANAS","modalidade":"BANNER","colocacao":0},{"id":"10620","titulo":"VIOL\u00caNCIA DOM\u00c9STICA: PERFIL DAS MULHERES V\u00cdTIMAS DE AGRESS\u00c3O NA CIDADE DE TERESINA-PI","autores":"BEKEMBAUER PROC\u00d3PIO ROCHA, ERIKA PEREIRA QUADROS COSTA, JENNYFFER KAIARA SANTOS ALMEIDA, JUCYANA BEATRIZ NUNES VELOSO, MARIANA ANG\u00c9LICA SILVA MALTA","instituicao":"IFPI,  OAB-PI","area":"CI\u00caNCIAS HUMANAS","modalidade":"BANNER","colocacao":0},{"id":"10619","titulo":"ESTUDOS INICIAIS DA PRODU\u00c7\u00c2O DE CONCRETO LEVE E CONFEC\u00c7AO DE ELEMENTOS CONSTRUTIVOS COM O USO DE EPS RECICLADO","autores":"FRANCISCO ERIKIS JER\u00d4NIMO LUCINDO, JOSIAS SILVA SANTOS, LIS MARINHO DE MORAIS, LUCIANO DE OLIVEIRA N\u00d3BREGA","instituicao":"IFPB","area":"ENGENHARIAS","modalidade":"BANNER","colocacao":0},{"id":"10617","titulo":"ADSOR\u00c7\u00c3O EM \u00c1GUAS PRODUZIDAS DA IND\u00daSTRIA DO PETR\u00d3LEO \u0096 GUAMAR\u00c9 - RN\/CE, UTILIZANDO AREIA DE PRAIA, GRAFITE E PARAFINA","autores":"ANA  KARLA COSTA DE OLIVEIRA, ANA  LUIZA ARRUDA DA SILVA, BRUNA  BEATRIZ ALVES DE FREITAS ALBUQUERQUE, CELI  BEATRIZ COSTA LOPES, LENISE  SOUZA CARDOSO DE ANDRADE","instituicao":"IFRN","area":"CI\u00caNCIAS EXATAS E DA TERRA","modalidade":"ORAL","colocacao":1,"abstract":"O gerenciamento da &aacute;gua produzida de petr&oacute;leo se constitui em um enorme desafio para as empresas petrol&iacute;feras. Para se adequar as normas do Conselho Nacional do Meio Ambiente, &oacute;rg&atilde;o respons&aacute;vel pela regulamenta&ccedil;&atilde;o das leis ambientais brasileiras, o processo de remo&ccedil;&atilde;o de petr&oacute;leo utilizado neste trabalho foi a adsor&ccedil;&atilde;o. O presente artigo tem como objetivo comparar a efici&ecirc;ncia do processo de adsor&ccedil;&atilde;o em &aacute;guas produzidas contaminadas com petr&oacute;leo, atrav&eacute;s de uma amostra cedida pela PETROBRAS &ndash; RN\/CE. O procedimento foi realizado utilizando-se materiais adsorventes (parafina granulada, grafite em p&oacute; e areia de praia) depositados no papel filtrante (onde fez-se o teste em branco para hidrocarbonetos) contendo o adsortivo, onde os contaminantes permaneceram retidos no meio poroso do s&oacute;lido e a &aacute;gua tratada acumulou-se em um elermeyer. Os resultados mostraram uma efici&ecirc;ncia de 95,90% na remo&ccedil;&atilde;o de turbidez (utilizando a areia como adsorvente), 88,90% na remo&ccedil;&atilde;o de turbidez (utilizando a parafina como adsorvente) e 76,05% na remo&ccedil;&atilde;o de turbidez (utilizando o grafite como adsorvente)."},{"id":"10614","titulo":"CARACTERIZA\u00c7\u00c3O SENSORIAL DO BOLO ISENTO DE LACTOSE COM ADI\u00c7\u00c3O DO EXTRATO DE SOJA NO IFBA - CAMPUS BARREIRAS","autores":"FANUEL  ALVES DA SILVA FILHO","instituicao":"IFBA","area":"CI\u00caNCIAS AGR\u00c1RIAS","modalidade":"BANNER","colocacao":0},{"id":"10612","titulo":"ASPECTOS SOBRE O BEM-ESTAR ANIMAL EM ALUNOS DO SISTEMA P\u00daBLICA DE ENSINO","autores":"FAVIANO  MOREIRA, IN\u00c1CIA ROM\u00caNIA FILGUEIRA BARBOSA, L\u00cdVIA DEMILLY PINHEIRO ANDRADE","instituicao":"IFRN","area":"CI\u00caNCIAS AGR\u00c1RIAS","modalidade":"BANNER","colocacao":0},{"id":"10611","titulo":"O PLANO DE CARREIRA COMO FATOR MOTIVACIONAL NA HOTELARIA: ESTUDO DE UM HOTEL DE GRANDE PORTE EM FORTALEZA","autores":"JESSICA  ALVES DE AMORIM SILVA, JULIO CESAR FERREIRA LIMA, RUBIA  VALERIO NAVES DE SOUZA","instituicao":"IFCE","area":"CI\u00caNCIAS SOCIAIS APLICADAS","modalidade":"ORAL","colocacao":0},{"id":"10604","titulo":"CONTRIBUI\u00c7\u00d5ES DE PROPOSTAS COLABORATIVAS EM AVALIA\u00c7\u00c3O NAS AULAS DE MATEM\u00c1TICA","autores":"ANETE OTILIA CARDOSO DE SANTANA CRUZ, DENIA NEVES DIAS, JER\u00d4NIMO SILVA ADOLFO, MARCOS VINICIUS DOS SANTOS SOUZA","instituicao":"IFBA","area":"CI\u00caNCIAS EXATAS E DA TERRA","modalidade":"BANNER","colocacao":0},{"id":"10603","titulo":"LEVANTAMENTO DE MANIFESTA\u00c7\u00d5ES PATOL\u00d3GICAS EM REVESTIMENTOS DE FACHADAS NA CIDADE DE PICU\u00cd-PB","autores":"CAMILA CAMPOS G\u00d3MEZ FAM\u00c1, HYSLA DAYANE ANGELO DE SOUSA, JOS\u00c9 C\u00c9SAR GOMES DANTAS, LOUREN\u00c7O NETO DE MEDEIROS DANTAS, \u00cdTALO DE LIMA PORTO","instituicao":"IFPB","area":"ENGENHARIAS","modalidade":"BANNER","colocacao":0},{"id":"10592","titulo":"UMA AN\u00c1LISE DE PROCESSAMENTO EM UM AMBIENTE VIRTUALIZADO DURANTE UM ATAQUE DE NEGA\u00c7\u00c3O DE SERVI\u00c7O","autores":"NEUDSON  JOS\u00c9","instituicao":"IFPB","area":"CI\u00caNCIAS EXATAS E DA TERRA","modalidade":"ORAL","colocacao":2,"abstract":"Virtualiza&ccedil;&atilde;o &eacute; um tema bastante difundido atualmente, principalmente quando tratamos de infraestrutura na &aacute;rea de Tecnologia da Informa&ccedil;&atilde;o. A virtualiza&ccedil;&atilde;o permite um uso mais inteligente dos recursos de hardware gerando economias e um melhor gerenciamento pelos profissionais da &aacute;rea. Entretanto, obter um n&iacute;vel de isolamento aceit&aacute;vel entre m&aacute;quinas virtuais &eacute; um desafio atual. Conhecer este n&iacute;vel de isolamento e como ele pode afetar o desempenho de outras m&aacute;quinas virtuais que compartilham o mesmo hardware durante per&iacute;odos de muita utiliza&ccedil;&atilde;o em umas das m&aacute;quinas virtuais &eacute; crucial para entregar n&iacute;veis aceit&aacute;veis de servi&ccedil;os nesta plataforma. Este trabalho apresenta uma an&aacute;lise do funcionamento de uma CPU paravirtualizada, enquanto um servidor virtual que compartilha o mesmo hardware est&aacute; sob um ataque de nega&ccedil;&atilde;o de servi&ccedil;o distribu&iacute;do. Os resultados obtidos demonstram que m&aacute;quinas virtuais podem sofrer algum tipo de interfer&ecirc;ncia no desempenho do seu processador no momento em que uma outra m&aacute;quina virtual que compartilha o mesmo hardware est&aacute; sob ataque DDoS."},{"id":"10591","titulo":"IMPLANTA\u00c7\u00c3O DO SISTEMA DE QUALIDADE \u00935S\u0094 EM CANTEIROS DE OBRAS: UM ESTUDO EXPLORAT\u00d3RIO NO MUNIC\u00cdPIO DE PICU\u00cd-PB","autores":"CAMILA CAMPOS G\u00d3MEZ FAM\u00c1, CAMILA SILVA DOS SANTOS, JOSENILDO MEDEIROS DE OLIVEIRA J\u00daNIOR, JOSEPH HAKKINEN ALVES SANTOS, \u00cdTALO DE LIMA PORTO","instituicao":"IFPB","area":"ENGENHARIAS","modalidade":"BANNER","colocacao":0},{"id":"10588","titulo":"LOG\u00cdSTICA E TRANSPORTE: PANORAMA E AN\u00c1LISE DA INFRAESTRUTURA AQUAVI\u00c1RIA DO RIO GRANDE DO NORTE","autores":"EMILLY NAYARA DE SANTA, FERNANDA HELOAH DOS SANTOS SILVA, LUANA PEREIRA DA CUNHA, MONICK ALEXANDRE DA SILVA","instituicao":"IFRN","area":"ENGENHARIAS","modalidade":"BANNER","colocacao":0},{"id":"10586","titulo":"PLANEJAMENTO DE CARREIRA NA PERCEP\u00c7\u00c3O DOS ESTUDANTES DOS CURSOS SUPERIORES DE TECNOLOGIA DO INSTITUTO FEDERAL DO PIAU\u00cd (CAMPUS TERESINA CENTRAL)","autores":"FABR\u00cdCIO CARVALHO DA  SILVA, FRANCISCO VALDIVINO ROCHA  LIMA, PAULO S\u00c9RGIO  GOMES","instituicao":"IFPI","area":"CI\u00caNCIAS SOCIAIS APLICADAS","modalidade":"BANNER","colocacao":0},{"id":"10582","titulo":"LEVANTAMENTO DO PATRIM\u00d4NIO ENTORNO DA IGREJA MATRIZ NOSSA SENHORA DA CONCEI\u00c7\u00c3O \u0096 ACARA\u00da \u0096 CE","autores":"AMAUR\u00cdCIA LOPES BRAND\u00c3O, GERSON RODRIGUES DE FREITAS, HELAINE CRISTINA NASCIMENTO DOS SANTOS, MARCELLE T\u00c1CITA DE OLIVEIRA GOMES, MAY\u00c1RA GOMES TARGINO","instituicao":"IFCE","area":"CI\u00caNCIAS SOCIAIS APLICADAS","modalidade":"BANNER","colocacao":0},{"id":"10581","titulo":"A ECOLOGIA \u00c0 LUZ DA LITERATURA: UMA AN\u00c1LISE COMPARATIVA DAS NARRATIVAS DER RINGER DES NIBELUNGES, DE RICHARD WAGNER, E DO MITO DO REI MIDAS","autores":"ANDR\u00c9A  SILVA, EMMANOEL  RUFINO","instituicao":"IFPB","area":"CI\u00caNCIAS HUMANAS","modalidade":"BANNER","colocacao":0},{"id":"10578","titulo":"OBTEN\u00c7\u00c3O DE CONCRETO LEVE ESTRUTURAL PELA SUBSTITUI\u00c7\u00c3O DA BRITA POR ARGILA EXPANDIDA","autores":"AMANDA VALVA FARIAS, ANDR\u00c9 SOARES MENDES","instituicao":"IFTO","area":"ENGENHARIAS","modalidade":"BANNER","colocacao":0},{"id":"10573","titulo":"A DIN\u00c2MICA DOS ESTOQUES NAPRODU\u00c7\u00c3O MAIS LIMPA: UM ESTUDO DE CASO EM UMA CONSTRUTORA DO RIO GRANDE DO NORTE","autores":"J\u00c9SSICA  ALVES, LAURA  RODOLFO, MARCUS  DANTAS, NATHALIA  OLIVEIRA","instituicao":"IFRN","area":"ENGENHARIAS","modalidade":"BANNER","colocacao":0},{"id":"10563","titulo":"APLICA\u00c7\u00c3O DO ARCO DE CHARLEZ MAGUEREZ EM ATIVIDADE DE EDUCA\u00c7\u00c3O NUTRICIONAL: RELATO DE EXPERI\u00caNCIA","autores":"JOENE VIT\u00d3RIA ROCHA SANTOS, JOSEFA THAYSA DOS REIS MONTEIRO, JOSICL\u00c9IA VIERIRA DE ABREU, NAYANE DO NASCIMENTO RABELO, RA\u00cdRA KIRLLY CAVALCANTE BEZERRA","instituicao":"IFCE","area":"CI\u00caNCIAS DA SA\u00daDE","modalidade":"BANNER","colocacao":0},{"id":"10562","titulo":"PROJETO E MONTAGEM DE UMA BANCADA DINAMOM\u00c9TRICA PARA TESTES EM MOTORES DE COMBUST\u00c3O INTERNA DE PEQUENO PORTE","autores":"LUIS GABRIEL GUANABARA KELER GESTEIRA","instituicao":"IFBA","area":"ENGENHARIAS","modalidade":"BANNER","colocacao":0},{"id":"10559","titulo":"DESENVOLVIMENTO DE UM CONTROLE INTELIGENTE PARA SELE\u00c7\u00c3O DE OBJETOS APLICADO A UM PROT\u00d3TIPO DE MANUFATURA ROBOTIZADA","autores":"F\u00c1BIO SILVEIRA SILVA, JOS\u00c9 ALBERTO DIAZ AMADO, JO\u00c3O ERIVANDO SOARES MARQUES, OSEAS CAVALCANTE DOS SANTOS ENCARNA\u00c7\u00c3O","instituicao":"IFBA","area":"ENGENHARIAS","modalidade":"BANNER","colocacao":0},{"id":"10558","titulo":"AN\u00c1LISE DO PERFIL DOS CONSUMIDORES DA FEIRA AGROECOL\u00d3GICA DA CIDADE DE CAJAZEIRAS-PB","autores":"BETHIANE CABRAL DE BRITO, DAIANE CARVALHO DA SILVA NASCIMENTO, DANIELLE MARIA DO NASCIMENTO, FRANCISCO EDU DE ANDRADE, JOSERLAN NONATO MOREIRA","instituicao":"IFPB","area":"CI\u00caNCIAS AGR\u00c1RIAS","modalidade":"BANNER","colocacao":0},{"id":"10555","titulo":"GRUPO DE ESTUDOS E PR\u00c1TICAS ART\u00cdSTICAS TEATRAIS (GEPAT)-\u0093PESSOAS\u0094 DO IFMA-CAMPUS Z\u00c9 DOCA: HIST\u00d3RIA, SUJEITOS E PRODU\u00c7\u00c3O ART\u00cdSTICA  NO PER\u00cdODO DE 2012 A 2014","autores":"KARINA  VELOSO PINTO, SARA RAILMA ROCHA DA SILVA","instituicao":"IFMA","area":"LINGU\u00cdSTICA, LETRAS E ARTES","modalidade":"BANNER","colocacao":0},{"id":"10553","titulo":"ADSOR\u00c7\u00c3O EM \u00c1GUAS PRODUZIDAS DA IND\u00daSTRIA DO PETR\u00d3LEO \u0096 GUAMAR\u00c9 - RN\/CE, UTILIZANDO AREIA DE PRAIA, GRAFITE E PARAFINA","autores":"BRUNA  BEATRIZ ALVES DE FREITAS ALBUQUERQUE","instituicao":"IFRN","area":"CI\u00caNCIAS EXATAS E DA TERRA","modalidade":"ORAL","colocacao":0},{"id":"10551","titulo":"UTILIZA\u00c7\u00c3O DAS PLANTAS MEDICINAIS PELOS MORADORES DO BAIRRO LOTEAMENTO SARNEY LARANJAL DO JARI-AMAP\u00c1","autores":"BRENO HENRIQUE PEDROSO DE ARA\u00daJO, DELBSON DA SILVA NEVES, JAQUELINE DA SILVA MARTINS, SAMUEL DA SILVA NEVES","instituicao":"IFAP","area":"CI\u00caNCIAS BIOL\u00d3GICAS","modalidade":"BANNER","colocacao":0},{"id":"10550","titulo":"RESPOSTA PRODUTIVA DA MANGUEIRA \u0091TOMMY ATKINS\u0092 AP\u00d3S TR\u00caS CICLOS DE D\u00c9FICIT H\u00cdDRICO","autores":"NAASOOM  MESQUITA","instituicao":"IFBA","area":"CI\u00caNCIAS AGR\u00c1RIAS","modalidade":"BANNER","colocacao":0},{"id":"10549","titulo":"INFLU\u00caNCIA DA CONCENTRA\u00c7\u00c3O DE SACAROSE NO PROCESSAMENTO DE FRUTAS CRISTALIZADAS","autores":"CAMILA  CRUZ SOUZA, MAGDA MARIA OLIVEIRA IN\u00d4, PATR\u00cdCIA  DE MAGALH\u00c3ES PRADO","instituicao":"IFBA","area":"MULTIDISCIPLINAR","modalidade":"BANNER","colocacao":0},{"id":"10548","titulo":"DESENVOLVIMENTO E ACEITA\u00c7\u00c3O SENSORIAL DE BOLO DE BANANA SEM GL\u00daTEN","autores":"Samara de Mesquita Braga, Maria Luiza Freire Fontele, Ana Josymara Lira Silva, Georgia Maciel Dias de Moraes, Francisca Joyce Elmiro Timb\u00f3 Andrade","instituicao":"IFCE","area":"CI\u00caNCIAS AGR\u00c1RIAS","modalidade":"BANNER","colocacao":0},{"id":"10545","titulo":"CONSTRU\u00c7\u00c3O DO FORNO SOLAR: COMPARA\u00c7\u00c3O DE DOIS TIPOS DE ISOLAMENTO T\u00c9RMICO NA EFICI\u00caNCIA DA QUALIDADE MICROBIOL\u00d3GICA DE PRATOS QUENTES","autores":"MARIA RAIMUNDA SOUSA SILVA","instituicao":"IFMA","area":"CI\u00caNCIAS AGR\u00c1RIAS","modalidade":"BANNER","colocacao":0},{"id":"10543","titulo":"EDUCA\u00c7\u00c3O AMBIENTAL NUMA ESCOLA ESTADUAL","autores":"ALLINE VIT\u00d3RIA FERNANDES BARACHO, HELO\u00cdSA  FERNANDES SILVA, LECI  MARTINS MENEZES REIS, SARA REBECA MEDEIROS DE LIMA","instituicao":"IFRN","area":"CI\u00caNCIAS HUMANAS","modalidade":"BANNER","colocacao":0},{"id":"10539","titulo":"CULTURA BRASILEIRA: A EVID\u00caNCIA DO JEITINHO BRASILEIRO DE SER EM LIMA BARRETO, TARSILA DO AMARAL E ARIANO SUASSUNA","autores":"FERNANDA  GIRON MOREIRA","instituicao":"IFRO","area":"LINGU\u00cdSTICA, LETRAS E ARTES","modalidade":"BANNER","colocacao":0},{"id":"10538","titulo":"A UTILIZA\u00c7\u00c3O DO LIBREOFFICE CALC NO  PROCESSO ENSINO-APRENDIZAGEM DA ESTATISTICA EM UMA TURMA DO CURSO T\u00c9CNICO EM LOG\u00cdSTICA","autores":"ALBANO  DIASPEREIRA FILHO, CYNTHIA SOUZA OLIVEIRA, PAULO C\u00c9SAR DE SOUSA PATR\u00cdCIO, RENATA TAVARES NASCIMENTO, WEILY RIBEIRO DA SILVA","instituicao":"IFTO","area":"CI\u00caNCIAS EXATAS E DA TERRA","modalidade":"ORAL","colocacao":0},{"id":"10536","titulo":"EFEITO DA SUBSTITUI\u00c7\u00c3O DE FARELO DE SOJA POR CARO\u00c7O DE ALGOD\u00c3O EM DIETAS A BASE DE SILAGEM DE MILHO SOBRE A DIGESTIBILIDADE E CONSUMO ALIMENTAR DE CABRITOS EM CONFINAMENTO","autores":"ELLIO CELESTINO  DE OLIVEIRA CHAGAS","instituicao":"IF SERT\u00c3O-PE","area":"CI\u00caNCIAS AGR\u00c1RIAS","modalidade":"BANNER","colocacao":0},{"id":"10532","titulo":"ELABORA\u00c7\u00c3O E AVALIA\u00c7\u00c3O DO JOGO DE TABULEIRO GIGANTE  (A CAMINHO DA RECICLAGEM) COMO INSTRUMENTO DID\u00c1TICO","autores":"ANA CAROLYNA  DA SILVA ROCHA, ANNE EWILLYN  LINS, DANIELLE  DOS SANTOS TAVARES PEREIRA, DARLENE  BRAND\u00c3O DE ALMEIDA, DAYSE LARISSA  FRUTUOSO DE OLIVEIRA","instituicao":"IFAL","area":"CI\u00caNCIAS BIOL\u00d3GICAS","modalidade":"BANNER","colocacao":0},{"id":"10530","titulo":"A RELA\u00c7\u00c3O ENTRE ANSIEDADE E PROCESSO DE APRENDIZAGEM DOS DISCENTES DO IFPE \u0096 CAMPUS VIT\u00d3RIA DE SANTO ANT\u00c3O","autores":"DAN\u00daBIA OLIVEIRA DE SOUZA, ELAINE MARIA GERALDO DOS SANTOS, JULIANE MARIA DE SANTANA","instituicao":"IFPE","area":"CI\u00caNCIAS DA SA\u00daDE","modalidade":"BANNER","colocacao":0},{"id":"10526","titulo":"DESENVOLVIMENTO DE UM SEGUIDOR SOLAR DE DOIS EIXOS PARA PAIN\u00c9IS FOTOVOLTAICOS","autores":"ANT\u00d4NIO NEILTON SILVA, JOSIAS GUIMAR\u00c3ES BATISTA, JOSILEUDO RODRIGUES LEITE, LUIZ BESSA NETO, MARCELLO ANDERSON LIMA","instituicao":"IFCE","area":"ENGENHARIAS","modalidade":"BANNER","colocacao":0},{"id":"10524","titulo":"AVALIA\u00c7\u00c3O DA PRODUTIVIDADE E EFICIENCIA DO USO DA \u00c1GUA EM MANGUEIRA 'TOMMY ATKINS' SUBMETIDA \u00c0 IRRIGA\u00c7\u00c3O POR D\u00c9FICIT NO SEMI\u00c1RIDO BAIANO","autores":"NAASOOM  MESQUITA","instituicao":"IFBA","area":"CI\u00caNCIAS AGR\u00c1RIAS","modalidade":"BANNER","colocacao":0},{"id":"10523","titulo":"INFLU\u00caNCIA DA SUBSTITUI\u00c7\u00c3O DA SOJA PELO CARO\u00c7O DE ALGOD\u00c3O INTEGRAL EM N\u00cdVEIS CRESCENTES SOBRE DESEMPENHO E CARACTER\u00cdSTICA DE CARCA\u00c7AS DE CABRITOS ALIMENTADOS COM SILAGEM DE MILHO","autores":"ELLIO CELESTINO  DE OLIVEIRA CHAGAS","instituicao":"IF SERT\u00c3O-PE","area":"CI\u00caNCIAS AGR\u00c1RIAS","modalidade":"BANNER","colocacao":0},{"id":"10520","titulo":"DESENVOLVIMENTO DE RICOTA CONDIMENTADA: UMA ALTERNATIVA DE GERA\u00c7\u00c3O DE RENDA FAMILIAR NO SERT\u00c3O DE ALAGOAS","autores":"DANIELLE MARTINS LEMOS, GARD\u00caNIA FRANCISCA DA SILVA OLIVEIRA, SILVANA BEL\u00c9M DE OLIVEIRA VILAR, SILVANIA ALVES  LADEIRA","instituicao":"IFAL","area":"CI\u00caNCIAS AGR\u00c1RIAS","modalidade":"ORAL","colocacao":0},{"id":"10517","titulo":"A QU\u00cdMICA E EDUCA\u00c7\u00c3O AMBIENTAL: UMA ABORDAGEM POSS\u00cdVEL","autores":"EVERSON DOS SANTOS TEIXEIRA, HENRIQUE CARDOSO SILVA, OSCAR MOREIRA DA SILVA FILHO, SINARA SILVA NEVES","instituicao":"IF BAIANO,  IFBA,  OUTROS","area":"MULTIDISCIPLINAR","modalidade":"BANNER","colocacao":0},{"id":"10513","titulo":"DESENVOLVIMENTO DE UM SENSOR DE BAIXO CUSTO PARA MONITORAMENTO DA VARIABILIDADE DA FREQU\u00caNCIA CARD\u00cdACA","autores":"ANA PAULA PEREIRA SILVA, ANT\u00d4NIO MATEUS ROCHA DA SILVA, JERMANA LOPES DE MORAES, MATEUS XAVIER ROCHA","instituicao":"IFCE,  UFC","area":"ENGENHARIAS","modalidade":"BANNER","colocacao":0},{"id":"10511","titulo":"O SECRET\u00c1RIO ESCOLAR: DESAFIOS, LIMITES E POSSIBILIDADES DE FORMA\u00c7\u00c3O PROFISSIONAL","autores":"FRANCISCO VALDIVINO ROCHA  LIMA, LIDIANE NUNES MORAES DE  OLIVEIRA","instituicao":"IFPI","area":"CI\u00caNCIAS SOCIAIS APLICADAS","modalidade":"BANNER","colocacao":0},{"id":"10509","titulo":"AN\u00c1LISE COMPUTACIONAL DA PROPAGA\u00c7\u00c3O DO CAMPO ELETROMAGN\u00c9TICO EM MEIOS DIEL\u00c9TRICOS M\u00d3VEIS COM O M\u00c9TODO DAS DIFEREN\u00c7AS FINITAS  NO DOM\u00cdNIO DO TEMPO \u0096 FDTD","autores":"ELDER OLIVEIRA ELDERVITCH CARNEIRO DE OLIVEIRA, MARCELO VIEIRA DA SILVA VIEIRA, PEDRO JUNIOR CARLOS DE ASSIS J\u00daNIOR, RAIMUNDO ALBENES ALBENES PEREIRA DE OLIVEIRA, RODRIGO  C\u00c9SAR FONSECA DA SILVA","instituicao":"UEPB","area":"CI\u00caNCIAS EXATAS E DA TERRA","modalidade":"BANNER","colocacao":0},{"id":"10508","titulo":"DISCUSS\u00c3O SOBRE O PLANO DE LOG\u00cdSTICA SUSTENT\u00c1VEL DA SECRETARIA DE LOG\u00cdSTICA E TECNOLOGIA DA INFORMA\u00c7\u00c3O DO MINIST\u00c9RIO DO PLANEJAMENTO, OR\u00c7AMENTO E GEST\u00c3O","autores":"LUCAS  BRAGA DA SILVA, LUCIVANIA PEREIRA GLORIA","instituicao":"IFTO,  UFT","area":"CI\u00caNCIAS SOCIAIS APLICADAS","modalidade":"BANNER","colocacao":0},{"id":"10498","titulo":"REMO\u00c7\u00c3O BIOL\u00d3GICA DE FENANTRENO E PIRENO DE UM SOLO INCREMENTADO COM TORTA DE GOSSYPIUM SP. (ALGOD\u00c3O)","autores":"GILANNA  FALC\u00c3O  FERREIRA","instituicao":"UFPB","area":"ENGENHARIAS","modalidade":"ORAL","colocacao":0},{"id":"10497","titulo":"AN\u00c1LISE DA INFLU\u00caNCIA DO TRANSPORTE OCASIONADO POR INSTITUI\u00c7\u00c3O DE ENSINO PARTICULAR","autores":"CAMILA MONTEIRO PENZ, JUSSARA SOCORRO CURY MACIEL","instituicao":"IFAM","area":"ENGENHARIAS","modalidade":"BANNER","colocacao":0},{"id":"10491","titulo":"SABERES E FAZERES GASTR\u00d4NOMICOS DAS MULHERES DE COMUNIDADES RURAIS DO ALTO SERT\u00c3O SERGIPANO","autores":"JULIANO SILVA LIMA, LEILA DE F\u00c1TIMA MELO SANTOS, SILVANIA ALVES LADEIRA","instituicao":"IFAL,  IFS","area":"CI\u00caNCIAS HUMANAS","modalidade":"ORAL","colocacao":0},{"id":"10489","titulo":"ARBOV\u00cdRUSD: UMA ONTOLOGIA PARA O DOM\u00cdNIO DAS  ARBOVIROSES","autores":"ANA ISABEL FERNANDES, ANDR\u00c9 ALENCAR DE OLIVEIRA, DAMIRES  SOUZA, MARIA APARECIDA SANTIAGO","instituicao":"IFPB,  UFPB","area":"CI\u00caNCIAS EXATAS E DA TERRA","modalidade":"BANNER","colocacao":0},{"id":"10486","titulo":"MIMI: EXPERI\u00caNCIA PR\u00c1TICA EM GEST\u00c3O DE PROJETO DE SOFTWARE COM EQUIPE DISTRIBU\u00cdDA","autores":"OTAC\u00cdLIO FERREIRA VICENTE","instituicao":"IFPB","area":"MULTIDISCIPLINAR","modalidade":"BANNER","colocacao":0},{"id":"10484","titulo":"HOMOSSEXUAL MASCULINO: UM NOVO CONTEXTO NA ATEN\u00c7\u00c3O \u00c0 SA\u00daDE","autores":"BRUNA KARLLA DA SILVA CAMPOS, BRUNA YURI FERREIRA DE LIMA, JESSIANO MARINHO FRAZ\u00c3O, MANUELA DE SIQUEIRA FREIRE, SILVANA CAVALCANTI DOS SANTOS","instituicao":"IFPE","area":"CI\u00caNCIAS DA SA\u00daDE","modalidade":"BANNER","colocacao":0},{"id":"10475","titulo":"INTEGRA\u00c7\u00c3O DE CONTE\u00daDOS REGIONAIS NO ENSINO FUNDAMENTAL: AN\u00c1LISE TEM\u00c1TICA DA PALMEIRA DE BABA\u00c7U NA PERSPECTIVA DOS PAR\u00c2METROS CURRICULARES NACIONAIS","autores":"ADRIANA ROCHA SILVA, GENOVEVA PESSOA VILELA DA COSTA","instituicao":"IFPI","area":"CI\u00caNCIAS HUMANAS","modalidade":"BANNER","colocacao":0},{"id":"10472","titulo":"MODELAGEM DE UM FILTRO DE MICROFITA RETANGULAR COM DEFORMA\u00c7\u00c3O CIRCULAR E DEFORMA\u00c7\u00d5ES DGS NO PLANO TERRA","autores":"ELDER OLIVEIRA ELDERVITCH CARNEIRO DE OLIVEIRA, PEDRO CARLOS CARLOS DE ASSIS J\u00daNIOR, RAIMUNDO ALBENES ALBENES PEREIRA DE OLIVEIRA, RODRIGO FONSECA C\u00c9SAR FONSECA DA SILVA, TALES BARROS AUGUSTO CARVALHO DE BARROS","instituicao":"UEPB","area":"CI\u00caNCIAS EXATAS E DA TERRA","modalidade":"ORAL","colocacao":0},{"id":"10466","titulo":"APLICA\u00c7\u00c3O DO SOFTWARE GEOGEBRA NO ENSINO DE MATRIZES","autores":"ALBANO  DIASPEREIRA FILHO, CYNTHIA SOUZA OLIVEIRA, LEONORDO SARAIVA DIAS, LILISSANNE MARCELLY DE SOUSA, PAULO C\u00c9SAR DE SOUSA PATR\u00cdCIO","instituicao":"IFTO","area":"CI\u00caNCIAS EXATAS E DA TERRA","modalidade":"ORAL","colocacao":0},{"id":"10465","titulo":"CONSIDERA\u00c7\u00d5ES SOBRE A DIN\u00c2MICA IMOBILI\u00c1RIA NA PRODU\u00c7\u00c3O DO ESPA\u00c7O URBANO DE GUANAMBI (BA)","autores":"POLIANA  PRATES DE SOUZA SOARES","instituicao":"IF BAIANO","area":"CI\u00caNCIAS SOCIAIS APLICADAS","modalidade":"BANNER","colocacao":0},{"id":"10460","titulo":"EGRESSOS DO  CURSO SUPERIOR EM GASTRONOMIA: CONHECENDO SUAS PERCEP\u00c7\u00d5ES E EXPECTATIVAS","autores":"MARIA DO SOCORRO  FERREIRA DOS SANTOS, VANESSA MOURA BRAND\u00c3O, WAGNER VERAS RODRIGUES","instituicao":"IFAL,  OUTROS,  UNINASSAU","area":"CI\u00caNCIAS HUMANAS","modalidade":"BANNER","colocacao":0},{"id":"10452","titulo":"A INFLU\u00caNCIA DO AUMENTO DO NITROG\u00caNIO E DO F\u00d3SFORO NA BIODEGRADA\u00c7\u00c3O DE COMPOSTOS FEN\u00d3LICOS POR FUNGOS","autores":"RAIMARA  SOUZA GOMES","instituicao":"IFAM","area":"ENGENHARIAS","modalidade":"BANNER","colocacao":0},{"id":"10449","titulo":"ENSINO DE CI\u00caNCIAS E RELA\u00c7\u00d5ES CTS","autores":"DILAIR DO VALE, MARCONDES DE LIMA NIC\u00c1CIO, MARIA LUCILENE BELMIRO DE MELO AC\u00c1CIO","instituicao":"IFAC,  OUTROS","area":"CI\u00caNCIAS HUMANAS","modalidade":"BANNER","colocacao":0},{"id":"10448","titulo":"AVALIA\u00c7\u00c3O DE PR\u00c1TICAS DE HIGIENIZA\u00c7\u00c3O EM ESTABELECIMENTO ALIMENT\u00cdCIO, NA CIDADE DE JUAZEIRO\/BA.","autores":"ANNA LUISA  NASCIMENTO DO BONFIM","instituicao":"IF SERT\u00c3O-PE","area":"CI\u00caNCIAS AGR\u00c1RIAS","modalidade":"BANNER","colocacao":0},{"id":"10444","titulo":"O USO DE APLICATIVOS EM AULAS DE LITERATURA INGLESA: UM RELATO DE EXPERI\u00caNCIA","autores":"JEFFERSON  GOMES DA COSTA, MILENA CIBELE  DANTAS MEDEIROS, MIRELLY KAROLINNY  DE MELO MEIRELES, RODRIGO VICTOR  DA SILVA, TA\u00cdS TATIANA  DANTAS DE BRITO","instituicao":"IFRN","area":"LINGU\u00cdSTICA, LETRAS E ARTES","modalidade":"BANNER","colocacao":0},{"id":"10436","titulo":"ARTE COM PEDRAS: DIVERSIFICANDO O ENSINO DE ARTES EM UMA ESCOLA RURAL DO MUNIC\u00cdPIO DE S\u00c3O BENTO DO TOCANTINS","autores":"ARLETHE DA SILVA SANTOS, JADER LUIZ GAMA DAS NEVES, MARIA APARECIDA GON\u00c7ALVES DOS SANTOS, MA\u00cdSE CAMPOS HER\u00caNIO, UDINELQUIA GON\u00c7ALVES DOS SANTOS","instituicao":"IFTO,  SEDUC-TO","area":"LINGU\u00cdSTICA, LETRAS E ARTES","modalidade":"BANNER","colocacao":0},{"id":"10431","titulo":"A GERA\u00c7\u00c3O DE LIXO COMO TEMA GERADOR NA EDUCA\u00c7\u00c3O AMBIENTAL NO ENSINO FUNDAMENTAL","autores":"ANA CAROLYNA  DA SILVA ROCHA, DANIELLE  DOS SANTOS TAVARES PEREIRA, GEANE  MAGALH\u00c3ES MONTE SALUSTIANO, MARIA GENEDY  DA SILVA, NEDJA  BORGES LIMA","instituicao":"IFAL","area":"CI\u00caNCIAS BIOL\u00d3GICAS","modalidade":"BANNER","colocacao":0},{"id":"10430","titulo":"AVALIA\u00c7\u00c3O SIST\u00caMICA DOS IMPACTOS SOCIAIS DA PRODU\u00c7\u00c3O DE SOJA PARA BIOCOMBUST\u00cdVEIS NA REGI\u00c3O CENTRAL DO ESTADO DO TOCANTINS","autores":"THIAGO DE LOIOLA ARA\u00daJO E SILVA","instituicao":"IFTO","area":"MULTIDISCIPLINAR","modalidade":"ORAL","colocacao":0},{"id":"10426","titulo":"PRODU\u00c7\u00c3O DE BIODIESEL A PARTIR \u00d3LEOS RESIDUAIS DE FRITURA E \u00d3LEO DE ALGOD\u00c3O COM PARAMETROS COMPARATIVO","autores":"CL\u00c1UDIO  ROBERTO MEIRA DE OLIVEIRA, LEANDRO  PEREIRA DE OLIVEIRA, RITAYLANE DE CASSIA PEREIRA SILVA, YAGO  C\u00c2NDIDO PEREIRA SILVA","instituicao":"IFBA,  UFT","area":"ENGENHARIAS","modalidade":"BANNER","colocacao":0},{"id":"10425","titulo":"AS INTERA\u00c7\u00d5ES DA COMUNIDADE IFBA EM UMA REDE SOCIAL","autores":"ANA BEATRIZ SILVA  SANTOS, IASMIM MACEDO COSTA DOS  SANTOS, NATALIA BORGES DOS  SANTOS, SHAYENE GERMANO DA SILVA DO  NASCIMENTO, MARIA TERESINHA TAMANINI  ANDRADE","instituicao":"IFBA","area":"CI\u00caNCIAS EXATAS E DA TERRA","modalidade":"ORAL","colocacao":0},{"id":"10423","titulo":"EXPERI\u00caNCIAS CIENTIFICAS COM USO DE MATERIAL ALTERNATIVO, UMA PERSPECTIVA INOVADORA PARA O ENSINO DE QU\u00cdMICA EM UMA UNIDADE ESCOLAR DESPROVIDA DE LABORAT\u00d3RIO","autores":"IZABEL  ARAUJO","instituicao":"IF Sert\u00e3o PE","area":"CI\u00caNCIAS EXATAS E DA TERRA","modalidade":"BANNER","colocacao":0},{"id":"10418","titulo":"PONTECIAL DO ASRPEGILLUS NIGER PARA A PRODU\u00c7\u00c3O DE FITASE UTILIZANDO GLICEROL COMO FONTE DE CARBONO NO SERT\u00c3O CENTRAL CEARENSE","autores":"FRANCISCO AURICIO NOGUEIRA DE SOUZA, PRISCILA SILVA SANTOS, REINALDO FONTES CAVALCANTE, RENATA LEE MATINS NEGREIRO","instituicao":"IFCE","area":"ENGENHARIAS","modalidade":"BANNER","colocacao":0},{"id":"10417","titulo":"CONSTRU\u00c7\u00c3O DE UMA PROPOSTA DE INTERVEN\u00c7\u00c3O PARA PERMAN\u00caNCIA E \u00caXITO DOS ALUNOS NOS CURSOS T\u00c9CNICOS INTEGRADOS AO ENSINO M\u00c9DIO DO IFRO, CAMPUS VILHENA","autores":"CLARA PAULA DE LIMA, CLAUDIA APARECIDA PRATES, JAQUELYNE MACEDO ORTEGA, LU\u00cdS FELIPE FERREIRA MANZONI, MARIA C\u00c2NDIDA  MULLER","instituicao":"IFRO,  UNIR","area":"CI\u00caNCIAS HUMANAS","modalidade":"BANNER","colocacao":0},{"id":"10416","titulo":"ESTUDO PILOTO DA ACEITABILIDADE DO  RAMBUTAN (NEPHELIUM LAPPACEUM L.) CRISTALIZADO","autores":"LAYANE  SOARES","instituicao":"IFAL","area":"CI\u00caNCIAS DA SA\u00daDE","modalidade":"BANNER","colocacao":0},{"id":"10415","titulo":"ESTUDO COMPARATIVO DA EFICI\u00caNCIA TECNOL\u00d3GICA PARA O TRATAMENTO DE ESGOTO DOM\u00c9TICO DA CIDADE DE PALMAS - TO","autores":"GIULLIANO GUIMAR\u00c3ES SILVA, KLEYBER COELHO OLIVEIRA JUNIOR, LUCAS DAMACENO PEREIRA E SILVA, RAYCA SABRINA CAETANO, S\u00c9RGIO CARLOS BERNARDO QUEIROZ","instituicao":"IFTO,  UFT","area":"ENGENHARIAS","modalidade":"BANNER","colocacao":0},{"id":"10410","titulo":"ESTUDO PRELIMINAR DA SOLDAGEM DE LIGAS DE NITI COM MEM\u00d3RIA DE FORMA PELO PROCESSO DE SOLDAGEM FSW","autores":"AUSTRICLINIO  DA COSTA WANDERLEY NETO, JEFFERSON  SEGUNDO DE LIMA, RAPHAEL HENRIQUE FALC\u00c3O DE MELO","instituicao":"IFPB","area":"ENGENHARIAS","modalidade":"BANNER","colocacao":0},{"id":"10409","titulo":"PROJETO BHOIA: DESENVOLVIMENTO DE \u00cdNDICE DE QUALIDADE DE \u00c1GUA","autores":"CARLOS EDUARDO DE CARVALHO, FRANCISCO GEOCLECIANO SOUSA DO NASCIMENTO, GILBERTO SCHWERTNER FILHO, LUCAS DE BRITO SILVA, PALOMA SANTOS DE ALMEIDA","instituicao":"IFCE","area":"CI\u00caNCIAS EXATAS E DA TERRA","modalidade":"ORAL","colocacao":0},{"id":"10408","titulo":"UM ESTUDO DA DISPONIBILIDADE DA REDE WI-FI NO IFPI- CAMPUS CORRENTE","autores":"MARCOS  COSTA","instituicao":"IFPI","area":"MULTIDISCIPLINAR","modalidade":"BANNER","colocacao":0},{"id":"10406","titulo":"ESTUDO PILOTO DA ACEITABILIDADE DO RAMBUTAN (Nephelium lappaceum L.) CRISTALIZADO","autores":"Layane Soares da Silva, Maykon Douglas da Silva, Katiane da Silva Mendon\u00e7a, Danielle dos Santos Tavares Pereira, Francinalva Cordeiro de Sousa","instituicao":"IFPE","area":"CI\u00caNCIAS HUMANAS","modalidade":"BANNER","colocacao":0},{"id":"10404","titulo":"DESENVOLVIMENTO DE UM MODELO COMPUTACIONAL PARA OBTEN\u00c7\u00c3O DAS CSRS DE MATERIAIS UTILIZADOS COMO BLINDAGEM CONTRA RADIA\u00c7\u00c3O X POR MEIO DO C\u00d3DIGO MONTE CARLO EGSNRC","autores":"VICTOR HUGO  FARIAS FERREIRA DA SILVA","instituicao":"IFPE","area":"CI\u00caNCIAS DA SA\u00daDE","modalidade":"BANNER","colocacao":0},{"id":"10403","titulo":"CONSTITUI\u00c7\u00c3O DE UM GRUPO COLABORATIVO PARA   CONSTRU\u00c7\u00c3O DE UMA PROPOSTA DE AVALIA\u00c7\u00c3O  MEDIADORA","autores":"CLARA PAULA DE LIMA, CLAUDIA APARECIDA PRATES, EZEQUIEL FERREIRA BARBOSA","instituicao":"IFRO","area":"CI\u00caNCIAS HUMANAS","modalidade":"ORAL","colocacao":0},{"id":"10397","titulo":"AN\u00c1LISE DO METABOLISMO DE ORGANISMOS ACUMULADORES DE POLIHIDROXIALCANOATOS","autores":"MARIA  ZILLENE","instituicao":"IFCE","area":"ENGENHARIAS","modalidade":"ORAL","colocacao":0},{"id":"10395","titulo":"UNIFORMIDADE DE DISTRIBUI\u00c7\u00c3O DE \u00c1GUA DE UM SISTEMA DE IRRIGA\u00c7\u00c3O OPERADO COM ENERGIA SOLAR FOTOVOLTAICA","autores":"AMANDA KELLY DE SOUSA COSTA, GUILHERME  ANDRADE ARRUDA, KENNEDY FL\u00c1VIO MEIRA DE LUCENA, YOKINI CHANTI CORDEIRO PESSOA","instituicao":"IFPB","area":"CI\u00caNCIAS AGR\u00c1RIAS","modalidade":"BANNER","colocacao":0},{"id":"10385","titulo":"REPRESENTATIVIDADE DE ORDENS DA ENTOMOFAUNA DE \u00c1REA DE FLORESTA MISTA DICOTILO-PALM\u00c1CEA EM CRUZ, CEAR\u00c1","autores":"AMAUR\u00cdCIO LOPES ROCHA BRAND\u00c3O, JOS\u00c9 OSVALDO SILVA J\u00daNIOR","instituicao":"IFCE","area":"CI\u00caNCIAS BIOL\u00d3GICAS","modalidade":"BANNER","colocacao":0},{"id":"10383","titulo":"IMPACTOS DA PROPOSTA DE REFORMA DA PREVID\u00caNCIA DOS SERVIDORES P\u00daBLICOS","autores":"B\u00c1RBARA SUELLEN  FONSECA BRAGA, FERNANDA LORENA  BEZERRA DANTAS PERALTA, JOS\u00c9 RUI  JUSTINO DE MEDEIROS","instituicao":"UERN","area":"CI\u00caNCIAS SOCIAIS APLICADAS","modalidade":"BANNER","colocacao":0},{"id":"10380","titulo":"AVALIA\u00c7\u00c3O DAS CONDI\u00c7\u00d5ES HIGI\u00caNICAS SANIT\u00c1RIAS E APLICA\u00c7\u00c3O DE BPF EM CANTINAS DE DUAS ESCOLAS ESTADUAIS NO MUNIC\u00cdPIO DE PETROLINA - PE","autores":"EMANUELA  MONTEIRO COELHO, J\u00c9SSICA  AMORIM DE CARVALHO TAMARINDO, TAMAILY  CARDOSO GRA\u00c7A DE CARVALHO","instituicao":"IF SERT\u00c3O-PE","area":"CI\u00caNCIAS AGR\u00c1RIAS","modalidade":"BANNER","colocacao":0},{"id":"10372","titulo":"A RELA\u00c7\u00c3O INTERPESSOAL EM SALA DE AULA: PROXIMIDADE OU AFASTAMENTO?","autores":"C\u00c1SSIA DE PAULA CAMPOS CALADO","instituicao":"IFRN","area":"LINGU\u00cdSTICA, LETRAS E ARTES","modalidade":"BANNER","colocacao":0},{"id":"10370","titulo":"ATRIBUTOS F\u00cdSICOS EM SOLO CULTIVADO COM CANA-DE-A\u00c7\u00daCAR SOB FERTIRRIGA\u00c7\u00c3O COM VINHA\u00c7A E ADUBA\u00c7\u00c3O QU\u00cdMICA","autores":"ABHNER FERREIRA XIMENES, ALEF JOHN DA SILVA, ANDERSON RICARDO GALDINO DA SILVA, JOS\u00c9 MACIEL DA SILVA, SANDRO AUGUSTO BEZERRA","instituicao":"IFPE","area":"CI\u00caNCIAS AGR\u00c1RIAS","modalidade":"BANNER","colocacao":0},{"id":"10369","titulo":"AVALIA\u00c7\u00c3O DAS CONDI\u00c7\u00d5ES MICROBIOL\u00d3GICAS DA BEBIDA GUARAN\u00c1 DA AMAZ\u00d4NIA COMERCIALIZADA NA CIDADE DE COD\u00d3-MA","autores":"GILDESON TELES PEREIRA","instituicao":"IFMA","area":"CI\u00caNCIAS AGR\u00c1RIAS","modalidade":"BANNER","colocacao":0},{"id":"10365","titulo":"JARDIM DID\u00c1TICO: A INTERDISCIPLINARIDADE COMO FERRAMENTA DE MULTIPLICA\u00c7\u00c3O DE SABERES.","autores":"ANTONIO MARLEY  DE ARA\u00daJO STEDILE, CAIO R\u00d4MULO  FREITAS SILVA, CAROLINE  DE GOES SAMPAIO, MARIA CLEIDE  DA SILVA BARROSO","instituicao":"IFCE","area":"CI\u00caNCIAS EXATAS E DA TERRA","modalidade":"BANNER","colocacao":0},{"id":"10363","titulo":"AUTOMA\u00c7\u00c3O DA MEDI\u00c7\u00c3O DA POT\u00caNCIA EL\u00c9TRICA GERADA POR M\u00d3DULOS DA USINA SOLAR FOTOVOLTAICA DO IFPE CAMPUS PESQUEIRA","autores":"ANNE CAROLINE DA SILVA CALADO, BRUNO GOMES MOURA DE OLIVEIRA, JO\u00c3O PEDRO BATISTA DE MOURA","instituicao":"IFPE","area":"ENGENHARIAS","modalidade":"BANNER","colocacao":0},{"id":"10362","titulo":"INTERSEC\u00c7\u00c3O ANAL\u00cdTICA DOS CONCEITOS DE JUSTI\u00c7A DE PLAT\u00c3O E DO MOVIMENTO CANGACEIRO DO NORDESTE DO BRASIL","autores":"RAFAELLA MARTINS ARA\u00daJO","instituicao":"IFPB","area":"CI\u00caNCIAS HUMANAS","modalidade":"BANNER","colocacao":0},{"id":"10354","titulo":"AN\u00c1LISE E PROPOSTA DE MODERNIZA\u00c7\u00c3O E ADEQUA\u00c7\u00c3O \u00c0 NORMA DA ILUMINA\u00c7\u00c3O DA BIBLIOTECA GILBERTO DE BARROS PEDROSA","autores":"BIANCA VANDERLEIA FARIAS DE MATOS, EMERSON  GON\u00c7ALVES DE LIMA SANTOS","instituicao":"IFBA","area":"ENGENHARIAS","modalidade":"BANNER","colocacao":0},{"id":"10348","titulo":"A INFLU\u00caNCIA DA PR\u00c1TICA ESPORTIVA E A RELA\u00c7\u00c3O INTRA E INTERPESSOAL NO COTIDIANO DOS DISCENTES DO ENSINO M\u00c9DIO DO IFTO, CAMPUS GURUPI \u0096TO","autores":"FRANCISMAR PINHEIRO OLIVEIRA, MARINA RODRIGUES DE OLIVEIRA, THIAGO KLUG ZELLMER SOUZA","instituicao":"IFTO,  OUTROS","area":"CI\u00caNCIAS DA SA\u00daDE","modalidade":"BANNER","colocacao":0},{"id":"10346","titulo":"A TECNOLIGIA E SEU PAPEL NO ENSINO COMO BASE PARA AMPLIA\u00c7\u00c3O DO CONHECIMENTO","autores":"ANA PAULA SANTOS VASCONCELOS, SU\u00c9LEN GON\u00c7ALVES PAIX\u00c3O DA SILVA","instituicao":"IFBA","area":"MULTIDISCIPLINAR","modalidade":"BANNER","colocacao":0},{"id":"10345","titulo":"A INOVA\u00c7\u00c3O COMO POL\u00cdTICA P\u00daBLICA NO BRASIL","autores":"BEKEMBAUER PROC\u00d3PIO ROCHA, ERIKA PEREIRA QUADROS COSTA, JENNYFFER KAIARA SANTOS ALMEIDA, JUCYANA BEATRIZ NUNES VELOSO, MARIANA ANG\u00c9LICA SILVA MALTA","instituicao":"IFPI,  OAB-PI,  OUTROS","area":"MULTIDISCIPLINAR","modalidade":"BANNER","colocacao":0},{"id":"10343","titulo":"O ARTIGO E53 DE EULER, UMA APRESENTA\u00c7\u00c3O DID\u00c1TICA PARA CURSOS DE FORMA\u00c7\u00c3O DE PROFESSORES","autores":"GESIVALDO  DOS SANTOS SILVA","instituicao":"IFMA","area":"CI\u00caNCIAS EXATAS E DA TERRA","modalidade":"BANNER","colocacao":0},{"id":"10341","titulo":"AVALIA\u00c7\u00c3O DOS TEORES DE AERODISPERSS\u00d3IDES, BIOAEROSS\u00d3IS E DO CONFORTO AMBIENTAL EM UMA INSTITUI\u00c7\u00c3O DE ENSINO TECNOL\u00d3GICO","autores":"ALEXSANDRA NUNES PINHEIRO, FL\u00c1VIO ALVES ALCANTARA, IARA M\u00d4NICA NASCIMENTO DE PAULO, PEDRO HENRIQUE DE ALMEIDA CHAVES, RINALDO DOS SANTOS ARA\u00daJO","instituicao":"IFCE,  UECE,  UFCE","area":"MULTIDISCIPLINAR","modalidade":"BANNER","colocacao":0},{"id":"10339","titulo":"REVIS\u00c3O BIBLIOGR\u00c1FICA ACERCA DA PRODU\u00c7\u00c3O DE BIODIESEL A PARTIR DA GORDURA DE FRANGO","autores":"ALCIVAN ALMEIDA EVANGELISTA, ELLYNA PEREIRA ROS\u00c1RIO, PAULA PERLLES BANDEIRA","instituicao":"IFRN","area":"ENGENHARIAS","modalidade":"BANNER","colocacao":0},{"id":"10336","titulo":"MEIO AMBIENTE, SA\u00daDE E NUTRI\u00c7\u00c3O","autores":"ANA PAULA PEREIRA DA CONCEI\u00c7\u00c3O, ELINE MESSIAS DE OLIVEIRA, ELISABET  ALFONSO PEIXOTO, NAIANE LIMA SILVA","instituicao":"UFAC","area":"CI\u00caNCIAS DA SA\u00daDE","modalidade":"BANNER","colocacao":0},{"id":"10335","titulo":"SUPER-H\u00cdFEN \u0096 GAMIFICANDO A L\u00cdNGUA PORTUGUESA","autores":"ANA CAROLINA COSTA OLIVEIRA","instituicao":"IFPB","area":"MULTIDISCIPLINAR","modalidade":"BANNER","colocacao":0},{"id":"10330","titulo":"A CONTRADI\u00c7\u00c3O DA MICROCEFALIA EM WEBJORNAIS E WEBSITES","autores":"COLEMAR  RODRIGUES DE CERQUEIRA NETO","instituicao":"IFTO","area":"CI\u00caNCIAS DA SA\u00daDE","modalidade":"BANNER","colocacao":0},{"id":"10327","titulo":"PR\u00c1TICAS AMBIENTAIS: A INTERDISCIPLINARIDADE PARA O DESENVOLVIMENTO DA PERCEP\u00c7\u00c3O AMBIENTAL DOS SOLOS","autores":"IOLANDA GON\u00c7ALVES DE JESUS SANTOS, LUCAS ARA\u00daJO GILA PADILHA, REGIANE DE OLIVEIRA ALMEIDA, VITORIA SOUZA OLIVEIRA, V\u00c2NIA LIMA SOUZA","instituicao":"IFBA","area":"MULTIDISCIPLINAR","modalidade":"BANNER","colocacao":0},{"id":"10326","titulo":"MONTAGEM DE PROT\u00d3TIPO DE BENGALA ELETR\u00d4NICA PARA PORTADORES DE DEFICI\u00caNCIA VISUAL","autores":"INGRID ISABEL SANTOS PEREIRA, PEDRO HENRIQUE TOLENTINO DE MELO NOGUEIRA, RITA DE CASSIA LINO LOPES, RODRIGO LEONE ALVES","instituicao":"IFRN","area":"CI\u00caNCIAS EXATAS E DA TERRA","modalidade":"BANNER","colocacao":0},{"id":"10324","titulo":"MANUAL DO ESTUDANTE: ESTUDO SOBRE  A DIAGRAMA\u00c7\u00c3O DOS MANUAIS DE ESTUDANTES.","autores":"AMARO LOPES JUNIOR, ELTON RUBENS VIEIRA, SWANNE  ALMEIDA, VAL\u00c9RIA  BARBOSA","instituicao":"IFPE","area":"CI\u00caNCIAS SOCIAIS APLICADAS","modalidade":"BANNER","colocacao":0},{"id":"10321","titulo":"DEPRESS\u00c3O EM MULHERES: A REALIDADE DO DISTRITO DE S\u00c3O GON\u00c7ALO\/PB","autores":"ANNA  KAROLINY BRAGA, GERTRUDES  NUNES DE MELO, MARINA  DUARTE DE SOUZA, SAMARA  CELESTINO DOS SANTOS, STEFANE  PINHEIRO","instituicao":"IFPB","area":"CI\u00caNCIAS DA SA\u00daDE","modalidade":"ORAL","colocacao":0},{"id":"10320","titulo":"DISCENTES E SUAS REPRESENTA\u00c7\u00d5ES SOBRE A EDUCA\u00c7\u00c3O \u00c9TNICO-RACIAL E O NEABI.","autores":"ROBERTO CARLOS  SANTOS","instituicao":"IFBA","area":"CI\u00caNCIAS HUMANAS","modalidade":"BANNER","colocacao":0},{"id":"10316","titulo":"M\u00cdDIA E POLITICA:  ROND\u00d4NIA NAS P\u00c1GINAS DA RESVISTA VEJA","autores":"WDMILA GABRIELA BORGES ROMANINI","instituicao":"IFRO","area":"CI\u00caNCIAS HUMANAS","modalidade":"BANNER","colocacao":0},{"id":"10315","titulo":"DESMISTIFICA\u00c7\u00c3O DE CRENDICES POPULARES ASSOCIADAS \u00c0 HERPETOFAUNA NO MUNIC\u00cdPIO DE ACARA\u00da","autores":"GRAZIELLA  MAC\u00caDO BATISTA","instituicao":"IFCE","area":"CI\u00caNCIAS BIOL\u00d3GICAS","modalidade":"BANNER","colocacao":0},{"id":"10314","titulo":"ESTUDO DE PR\u00c9-TRATAMENTOS PARA PRODU\u00c7\u00c3O DE ETANOL DE SEGUNDA GERA\u00c7\u00c3O COM BIOMASSA DO MARACUJ\u00c1","autores":"EDSON CASSIANO CASSIANO DE LIMA","instituicao":"IFAL","area":"ENGENHARIAS","modalidade":"ORAL","colocacao":0},{"id":"10312","titulo":"DIAGN\u00d3STICO SANIT\u00c1RIO DE PO\u00c7OS RASOS SITUADOS NO MUNIC\u00cdPIO DE IGREJA NOVA\/ALAGOAS","autores":"JADILSON CARLOS  DOS SANTOS, JO\u00c3O ANT\u00d4NIO  DA SILVA FERNANDES, SELMA THA\u00cdS  BRUNO DA SILVA","instituicao":"IFAL","area":"ENGENHARIAS","modalidade":"BANNER","colocacao":0},{"id":"10308","titulo":"PERSPECTIVAS PROFISSIONAIS E \u00caXODO RURAL NO CURSO T\u00c9CNICO EM AGROPECU\u00c1RIA","autores":"BIANCA LAUANE SANTANA MELO, FERNANDO ALVES DA SILVA, MAYKO DA SILVA FERNANDES, MICHELE GOMES NO\u00c9 DA COSTA, QUEZIA DA SILVA ROSA","instituicao":"IFRO,  OUTROS","area":"CI\u00caNCIAS SOCIAIS APLICADAS","modalidade":"ORAL","colocacao":2,"abstract":"Para formar o profissional que estar&aacute; apto para desenvolver a sua regi&atilde;o e desenvolver-se pessoalmente se faz necess&aacute;rio saber qual seu perfil e suas perspectivas, pois &eacute; preciso conhecer sua origem, sua experi&ecirc;ncia, seus anseios e suas dificuldades. Assim, o objetivo deste artigo &eacute; identificar a origem e as perspectivas dos alunos do curso t&eacute;cnico em agropecu&aacute;ria do IFRO &ndash; Campus Ariquemes. A pesquisa descritiva foi realizada com quarenta dos noventa e oito alunos do primeiro ano do curso T&eacute;cnico em Agropecu&aacute;ria &ndash; Turma 2016. Foi utilizado como instrumento de coleta de dados, question&aacute;rio contendo perguntas abertas e fechadas, que posteriormente foram registrados em planilha para compila&ccedil;&atilde;o dos dados. Os resultados apontam que o curso t&eacute;cnico em agropecu&aacute;ria do Campus Ariquemes atende prioritariamente a Regi&atilde;o do Vale do Jamari. Os alunos do sexo masculino em sua maioria s&atilde;o oriundos da zona rural enquanto que as do sexo feminino s&atilde;o em sua maioria, provenientes da zona urbana. O prosseguimento dos estudos foi apresentado como o maior anseio dos alunos e as perspectivas educacionais e profissionais do aluno tendem a afast&aacute;-lo do trabalho rural."},{"id":"10306","titulo":"JOGO DID\u00c1TICO SOBRE MITOSE NO ENSINO M\u00c9DIO DO CENTRO ESTADUAL DE EDUCA\u00c7\u00c3O PROFISSIONAL EM FLORIANO, PIAU\u00cd","autores":"ANGL\u00c9SYA  PESSOA, ARACELLI  LEITE, CALEBE  OLIVEIRA, QUENANE  RODRIGUES, WANDERSON MATEUS SILVA","instituicao":"IFPI","area":"CI\u00caNCIAS BIOL\u00d3GICAS","modalidade":"BANNER","colocacao":0},{"id":"10305","titulo":"QUALIDADE DO AR INTERIOR EM AMBIENTES DE SA\u00daDE EM UMA INSTITUI\u00c7\u00c3O P\u00daBLICA DE ENSINO NA CIDADE DE FORTALEZA \u0096 CE","autores":"ALEXSANDRA NUNES PINHEIRO, FRANCISCO SALES \u00c1VILA CAVALCANTE, MONA LISA MOURA DE OLIVEIRA, RINALDO DOS SANTOS ARA\u00daJO, VICTOR ALAN LAVOR VASCONCELOS","instituicao":"IFCE,  UECE","area":"MULTIDISCIPLINAR","modalidade":"ORAL","colocacao":0},{"id":"10301","titulo":"LEVANTAMENTO SOBRE A ADO\u00c7\u00c3O DE SOFTWARE LIVRE NAS MICRO E PEQUENAS EMPRESAS NO MUNIC\u00cdPIO DE ITABAIANA ATENDIDAS PELO SEBRAE \/ SE","autores":"CARLOS AUGUSTO DE SANTANA ALMEIDA","instituicao":"IFS","area":"CI\u00caNCIAS EXATAS E DA TERRA","modalidade":"BANNER","colocacao":0},{"id":"10299","titulo":"MODELAGEM E SIMULA\u00c7\u00c3O DO ESCOAMENTO EM SISTEMAS DE CONDUTOS PARALELOS","autores":"ANA CLAUDIA  GONDIM DE MEDEIROS, FELIPE  DE OLIVEIRA MASCARENHAS","instituicao":"IFBA","area":"ENGENHARIAS","modalidade":"ORAL","colocacao":0},{"id":"10298","titulo":"USO E CONHECIMENTO TRADICIONAL SOBRE PLANTAS  MEDICINAIS  NA  COMUNIDADE  QUILOMBOLA  DOMINGOS  FERREIRA, TAVARES, PB","autores":"Jucimar Carneiro Ferreira, Jucimara Carneiro Ferreira, Zenaide Gomes da Silva, Lucila Karla Felix Lima de Brito","instituicao":"IFPB","area":"MULTIDISCIPLINAR","modalidade":"BANNER","colocacao":0},{"id":"10296","titulo":"PROT\u00d3TIPO DE UM REPOSIT\u00d3RIO DIGITAL PARA PUBLICA\u00c7\u00d5ES CIENT\u00cdFICAS DO CONNEPI","autores":"LUCAS GABRIEL DOS SANTOS COSTA","instituicao":"IFAL","area":"CI\u00caNCIAS EXATAS E DA TERRA","modalidade":"BANNER","colocacao":0},{"id":"10291","titulo":"CARACTERIZA\u00c7\u00c3O DE SISTEMAS PISC\u00cdCOLAS DO MUNIC\u00cdPIO DE COLORADO DO OESTE: IMPACTOS AMBIENTAIS EM CURSOS D\u0092\u00c1GUA","autores":"GISELY STORCH DO NASCIMENTO SANTOS, GUSTAVO HENRIQUE PERALTA DE OLIVEIRA, JOS\u00c9 ELIAS DE ALMEIDA, \u00c9RICA SANTOS DA CUNHA","instituicao":"IFRO","area":"CI\u00caNCIAS AGR\u00c1RIAS","modalidade":"BANNER","colocacao":0},{"id":"10289","titulo":"AVALIA\u00c7\u00c3O DE DIFERENTES CULTIVARES DE ALFACE SOB CULTIVO HIDROP\u00d4NICO NAS CONDI\u00c7\u00d5ES DO NORTE DE MINAS GERAIS","autores":"C\u00c9SAR  FERNANDES AQUINO, EDIMILSON  ALVES BARBOSA, FL\u00c1VIA  FERNANDES AQUINO, LEANDRO  PEREIRA DE OLIVEIRA, YAGO  C\u00c2NDIDO PEREIRA DA SILVA","instituicao":"IFBA,  IFNMG,  UNIMONTES","area":"CI\u00caNCIAS AGR\u00c1RIAS","modalidade":"BANNER","colocacao":0},{"id":"10288","titulo":"VIV\u00caNCIAS NA APLICA\u00c7\u00c3O DO PROJETO ECOPEBA NA CIDADE DE PIA\u00c7ABU\u00c7U ALAGOAS, BRASIL.","autores":"ALEXANDRE RICARDO  DE OLIVEIRA, LUCIA VANESSA  ROCHA SANTOS, LUC\u00c9LIA  LIMA FARIAS, MARIA CAROLINA  LIMA FARIAS, SELMA THA\u00cdS  BRUNO DA SILVA","instituicao":"IFAL,  UFAL","area":"MULTIDISCIPLINAR","modalidade":"BANNER","colocacao":0},{"id":"10287","titulo":"AN\u00c1LISE DE CUSTO DO METRO C\u00daBICO DE CONCRETO UTILIZANDO OS M\u00c9TODOS DE DOSAGEM IPT-USP E ACI","autores":"ADRIANO  SOUSA SANTOS, DUILIO  HELFENSTENS PENQUES DA SILVA, LUCAS DAMACENO PEREIRA E SILVA, MOACYR  SALLES NETO, RAYCA SABRINA CAETANO","instituicao":"IFTO","area":"ENGENHARIAS","modalidade":"BANNER","colocacao":0},{"id":"10285","titulo":"UMA ANALISE DOS LABORAT\u00d3RIOS DE INFORM\u00c1TICA E USO DOS SOFTWARES LIVRES NAS ESCOLAS P\u00daBLICAS MUNICIPAIS DE PORTO NACIONAL TOCANTINS","autores":"GILM\u00c1RIO BATISTA BATISTA DOS SANTOS, HAROLDO PEREIRA COSTA, ROSINETE LIBANIO DOS SANTOS COSTA","instituicao":"IFTO","area":"MULTIDISCIPLINAR","modalidade":"BANNER","colocacao":0},{"id":"10281","titulo":"RESPOSTA E EFICI\u00caNCIA AO USO DO NITROG\u00caNIO EM GEN\u00d3TIPOS DE MILHO TROPICAIS","autores":"JO\u00c3O HEITOR BEZERRA DE FREITAS, LAYANNI FERREIRA SODR\u00c9, LUCAS CARNEIRO MACIEL, RAFAEL MARCELINO DA SILVA, WEDER FERREIRA DOS SANTOS","instituicao":"UFT","area":"CI\u00caNCIAS AGR\u00c1RIAS","modalidade":"BANNER","colocacao":0},{"id":"10276","titulo":"O JUD\u00d4 COMO FERRAMENTA PEDAG\u00d3GICA NA FORMA\u00c7\u00c3O DE PROFESSORES DE EDUCA\u00c7\u00c3O F\u00cdSICA DO IFRR","autores":"ANA CLAUDIA DE OLIVEIRA LOPES, CARLOS ALBERTO  SOUSA DA SILVA, DORIVALDO  VICENTE J\u00daNIOR, PAULO HENRIQUE DE LIMA REINBOLD","instituicao":"IFRR","area":"CI\u00caNCIAS DA SA\u00daDE","modalidade":"ORAL","colocacao":0},{"id":"10274","titulo":"PARROT - PLATAFORMA WEB DE DIVULGA\u00c7\u00c3O DE EVENTOS CULTURAIS","autores":"ANDR\u00c9 DE SOUSA MIRANDA","instituicao":"IFPI","area":"CI\u00caNCIAS EXATAS E DA TERRA","modalidade":"BANNER","colocacao":0},{"id":"10265","titulo":"LIXIVIA\u00c7\u00c3O DE C\u00c1TIONS EM UM PLANOSSOLO N\u00c1TRICO PELA APLICA\u00c7\u00c3O DE GESSO AGR\u00cdCOLA E BIOCARV\u00c3O","autores":"DJAIR ALVES DE MELO, JANDEILSON  ALVES DE ARRUDA, JOAB JOSEMAR VITOR RIBEIRO DO NASCIMENTO, JOS\u00c9 LUC\u00cdNIO DE OLIVEIRE FREIRE, MARCOS PETR\u00d4NIO  PESSOA","instituicao":"IFPB,  OUTROS","area":"CI\u00caNCIAS AGR\u00c1RIAS","modalidade":"BANNER","colocacao":0},{"id":"10262","titulo":"ALOCA\u00c7\u00c3O \u00d3TIMA DE PARQUES E\u00d3LICOS EM REDES DE DISTRIBUI\u00c7\u00c3O UTILIZANDO UM ALGORITMO MICROGEN\u00c9TICO MULTI-OBJETIVO.","autores":"CAMILA CORREA ARAUJO, HELTON DO NSACIMENTO ALVES","instituicao":"IFMA","area":"ENGENHARIAS","modalidade":"BANNER","colocacao":0},{"id":"10259","titulo":"INTERFACE MATLAB-GUIDE COMO FERRAMENTA DE SIMULA\u00c7\u00c3O DE ENSAIOS DE TRANSFORMADORES EL\u00c9TRICOS","autores":"DIEGO  CASTRO, JORGE FREDERICSON DE MACEDO COSTA SILVA, MARIA RAYANNE RODRIGUES MOREIRA, THAIS ALENCAR AQUINO","instituicao":"IFCE,  OUTROS","area":"ENGENHARIAS","modalidade":"BANNER","colocacao":0},{"id":"10256","titulo":"A UTILIZA\u00c7\u00c3O DO ARDUINO NO DESENVOLVIMENTO DE EQUIPAMENTOS  DE AUX\u00cdLIO \u00c0 LOCOMO\u00c7\u00c3O PARA DEFICIENTES VISUAIS","autores":"DANIELE BIANCA BEZERRA ALMEIDA, LEONARDO BRUNO MEDEIROS SILVA","instituicao":"IFAL","area":"ENGENHARIAS","modalidade":"BANNER","colocacao":0},{"id":"10255","titulo":"PRODU\u00c7\u00c3O DE DERIVADOS DO GLICEROL POR VIA ENZIM\u00c1TICA UTILIZANDO SEMENTES DE C\u00c1RTAMO COMO FONTE DE BIOCATALISADOR","autores":"ALANA KELLY MEDEIROS, DAYANA MARIA SILVA, FRANCISCO FELIPE MAIA, RENATO DANTAS ALENCAR","instituicao":"IFRN","area":"CI\u00caNCIAS EXATAS E DA TERRA","modalidade":"BANNER","colocacao":0},{"id":"10253","titulo":"ALTERA\u00c7\u00d5ES QU\u00cdMICAS EM UM PLANOSSOLO N\u00c1TRICO PELA APLICA\u00c7\u00c3O DE GESSO AGR\u00cdCOLA E BIOCARV\u00c3O","autores":"DJAIR ALVES DE MELO, JANDEILSON  ALVES DE ARRUDA, JOAB JOSEMAR VITOR RIBEIRO DO NASCIMENTO, JOS\u00c9 LUC\u00cdNIO DE OLIVEIRA FREIRE, MARCOS PETR\u00d4NIO  PESSOA","instituicao":"IFPB,  OUTROS","area":"CI\u00caNCIAS AGR\u00c1RIAS","modalidade":"BANNER","colocacao":0},{"id":"10250","titulo":"JUNKFOOD: UM ALERTA PARA SA\u00daDE","autores":"DIEGO  CASTRO, JORGE FREDERICSON DE MACEDO COSTA SILVA, MARIA RAYANNE ALVES RODRIGUES MOREIRA, THAIS ALENCAR AQUINO","instituicao":"IFCE,  OUTROS","area":"ENGENHARIAS","modalidade":"BANNER","colocacao":0},{"id":"10249","titulo":"PROJETO ELETRICO PARA VEICULO AEREO NAO TRIPULADO PARA SERVICOS DE MONITORAMENTO DE AREAS","autores":"REINALDO CANDIDOS DOS SANTOS  NETO","instituicao":"IFMA","area":"ENGENHARIAS","modalidade":"BANNER","colocacao":0},{"id":"10240","titulo":"\u0093QUAL \u00c9 A PROPRIEDADE PERI\u00d3DICA?\u0094: UMA ALTERNATIVA DID\u00c1TICA PARA O ENSINO DE CONCEITOS NO CONTE\u00daDO DE PROPRIEDADES PERI\u00d3DICAS","autores":"FERNANDO CLEYTON HENRIQUE DE MENDON\u00c7A SILVA, LILLYANE RAISSA BARBOZA DA SILVA2, MAGAD\u00c3  MARINHO ROCHA DE LIRA, RENATA JOAQUINA  DE OLIVEIRA BARBOZA","instituicao":"IFPE","area":"CI\u00caNCIAS HUMANAS","modalidade":"BANNER","colocacao":0},{"id":"10239","titulo":"A GEST\u00c3O DE VISITANTES COMO PROPOSTA PARA UM ATRATIVO TURISTICO DA CIDADE DE NATAL\/RN \u0096 PARQUE DA CIDADE DOM NIVALDO MONTE","autores":"FELIPE MARTINS BRAZ","instituicao":"IFRN","area":"CI\u00caNCIAS SOCIAIS APLICADAS","modalidade":"BANNER","colocacao":0},{"id":"10238","titulo":"ONMASTER \u2013 PLATAFORMA WEB DE GERENCIAMENTO DE PROJETOS DE SOFTWARE APLICADO A METODOLOGIAS \u00c1GEIS","autores":"LUERYSON DE PAULA MENDES MARTINS, Ciro Matheus Coelho Arrais, Dielly da Costa Carvalho, Francisco Janiel Lima Moura, Willamys Rangel Nunes de Sousa","instituicao":"IFPI","area":"CI\u00caNCIAS EXATAS E DA TERRA","modalidade":"BANNER","colocacao":0},{"id":"10235","titulo":"A LEITURA E OS BIBLIOTEC\u00c1RIOS DA BIBLIOTECA NILO PE\u00c7ANHA: TRA\u00c7ANDO CAMINHOS PARA A COMPET\u00caNCIA PROFISSIONAL","autores":"LUCRECIA CAMILO DE LIMA","instituicao":"IFPB","area":"CI\u00caNCIAS SOCIAIS APLICADAS","modalidade":"BANNER","colocacao":0},{"id":"10233","titulo":"PERFIL NUTRICIONAL E INSATISFA\u00c7\u00c3O CORPORAL EM ADOLESCENTES DE LIMOEIRO DO NORTE-CE","autores":"CELSO LOUREN\u00c7O DE ARRUDA NETO, IARA RAQUEL LEMOS FA\u00c7ANHA, JAYNE ALMEIDA SILVEIRA","instituicao":"IFCE,  OUTROS","area":"CI\u00caNCIAS DA SA\u00daDE","modalidade":"BANNER","colocacao":0},{"id":"10229","titulo":"\u0093QUAL \u00c9 A PROPRIEDADE PERI\u00d3DICA?\u0094: UMA ALTERNATIVA DID\u00c1TICA PARA O ENSINO DE CONCEITOS NO CONTE\u00daDO DE PROPRIEDADES PERI\u00d3DICAS","autores":"FERNANDO CLEYTON HENRIQUE DE MENDON\u00c7A SILVA, LILLYANE RAISSA BARBOZA DA SILVA, MAGAD\u00c3  MARINHO ROCHA DE LIRA, RENATA JOAQUINA DE OLIVEIRA BARBOZA","instituicao":"IFPE","area":"CI\u00caNCIAS EXATAS E DA TERRA","modalidade":"BANNER","colocacao":0},{"id":"10227","titulo":"O PAPEL DO GESTOR NO PROCESSO DE MOTIVA\u00c7\u00c3O DE SEUS COLABORADORES PARA O TRABALHO","autores":"EUDEMIO  SOUSA BRITO JUNIOR","instituicao":"IFMA","area":"CI\u00caNCIAS SOCIAIS APLICADAS","modalidade":"BANNER","colocacao":0},{"id":"10226","titulo":"AVALIA\u00c7\u00c3O DA QUALIDADE F\u00cdSICO-QU\u00cdMICA E BACTERIOL\u00d3GICA  DA \u00c1GUA DO PO\u00c7O DO IFPB- CAMPUS JO\u00c3O PESSOA","autores":"FELIPE PEIXOTO MANGUEIRA BATISTA, GERALDO JUVITO DE FREITAS, GRACY KELLY VIEIRA DE VASCONCELOS MEDEIROS, MIKAELLA JORDANIA DA SILVA COSTA, T\u00c2NIA MARIA DE ANDRADE","instituicao":"IFPB","area":"ENGENHARIAS","modalidade":"BANNER","colocacao":0},{"id":"10219","titulo":"REDES DE COOPERA\u00c7\u00c3O, UMA ESTRAT\u00c9GIA ORGANIZACIONAL BASEADA NA RESPONSABILIDADE SOCIOAMBIENTAL COMPARTILHADA","autores":"GERDA L\u00daCIA PINHEIRO CAMELO, KARLA CHRISTINA SILVA DAMASCENO, VALIENE  GOMES DE OLIVEIRA","instituicao":"IFRN","area":"MULTIDISCIPLINAR","modalidade":"BANNER","colocacao":0},{"id":"10218","titulo":"AS ELITES DE ONTEM, O PARLAMENTO DE HOJE: UMA ABORDAGEM HIST\u00d3RICA E ATUAL DAS ELITES NO CONTROLE POL\u00cdTICO DO PARLAMENTO BRASILEIRO.","autores":"DAVISON JAIME BAIA DE SOUZA","instituicao":"IFPA","area":"CI\u00caNCIAS HUMANAS","modalidade":"ORAL","colocacao":0},{"id":"10216","titulo":"TRANSPORTE FERROVI\u00c1RIO BRASILEIRO","autores":"ADRIANO  SOUZA FREITAS, LUANA  QUADRO DOS SANTOS, LUCIVANA  PEREIRA GLORIA, PAULO CESAR SOUSA PATR\u00cdCIO, RAFAEL  LOPES MORAIS","instituicao":"IFTO","area":"CI\u00caNCIAS SOCIAIS APLICADAS","modalidade":"BANNER","colocacao":0},{"id":"10214","titulo":"REUTILIZA\u00c7\u00c3O DE RES\u00cdDUOS DE EQUIPAMENTOS ELETROELETR\u00d4NICOS PARA CAPACITA\u00c7\u00c3O PROFISSIONAL NO IFPE CAMPUS PESQUEIRA","autores":"ANIELE DE LIMA RODRIGUES, BRUNO GOMES MOURA DE OLIVEIRA, CAMILA TIODISTA DE LIMA, JO\u00c3O PEDRO BATISTA DE MOURA, LUZIA MARCELA MAGALH\u00c3ES LOPES","instituicao":"IFPE,  UFPB","area":"ENGENHARIAS","modalidade":"ORAL","colocacao":0},{"id":"10213","titulo":"VULNERABILIDADE DO IDOSO PARA A INFEC\u00c7\u00c3O PELO V\u00cdRUS HIV\/AIDS: UMA REVIS\u00c3O INTEGRATIVA DA LITERATURA NO PER\u00cdODO DE 2006 A 2015.","autores":"LUCIELLY KEILLA FALC\u00c3O NERI DE OLIVEIRA, NATHALYA ANASTACIO DOS SANTOS SILVA, ROBERVAM DE MOURA PEDROZA, VALDIRENE PEREIRA DA SILVA CARVALHO PEREIRA DA SILVA CARVALHO","instituicao":"IFPE","area":"CI\u00caNCIAS DA SA\u00daDE","modalidade":"BANNER","colocacao":0},{"id":"10211","titulo":"CONSTRU\u00c7\u00c3O DE UMA PROPOSTA DE INTERVEN\u00c7\u00c3O PARA PERMAN\u00caNCIA E \u00caXITO DOS ALUNOS NOS CURSOS T\u00c9CNICOS INTEGRADOS AO ENSINO M\u00c9DIO DO IFRO, CAMPUS VILHENA","autores":"CLARA  PAULA DE LIMA","instituicao":"IFRO","area":"CI\u00caNCIAS HUMANAS","modalidade":"BANNER","colocacao":0},{"id":"10207","titulo":"INFLU\u00caNCIA DO RES\u00cdDUO DE P\u00d3 DE BORRACHA EM PRODUTOS CIMENT\u00cdCIOS: ESTADO DA ARTE","autores":"DANIELA MARIA ARRUDA DA ROCHA, EDILBERTO VITORINO DE BORJA, FELIPE FERNANDO DA SILVEIRA SOARES, JOS\u00c9 EURICO DE QUEIR\u00d3S, VICT\u00d3RIA REGINA ADERALDO DE MORAIS","instituicao":"IFRN","area":"ENGENHARIAS","modalidade":"BANNER","colocacao":0},{"id":"10206","titulo":"ESTUDO DA DOSAGEM DE CONCRETO PERME\u00c1VEL E SUAS PROPRIEDADES F\u00cdSICO-MEC\u00c2NICAS","autores":"EDILBERTO VITORINO BORJA, HUGO  DINIZ, MATHEUS  IN\u00c1CIO, S\u00c9RGIO  OLIVEIRA, YASMIN  NOGUEIRA","instituicao":"IFRN,  UNP","area":"ENGENHARIAS","modalidade":"ORAL","colocacao":0},{"id":"10205","titulo":"AVALIA\u00c7\u00c3O DIAGN\u00d3STICA DA DEMANDA DE POT\u00caNCIA ATIVA CONTRATADA CAMPUS DE IREC\u00ca DO IFBA","autores":"CAIO HENRIQUE SALOM\u00c3O PINHEIRO, DAVI FRANCO R\u00caGO, ELENISE  BARRETO BARBOSA ANUNCIA\u00c7\u00c3O, HUGO MATHEUS TEIXEIRA COTRIM GOMES, JONATHAN MATHEUS TELES G\u00d3ES","instituicao":"IFBA","area":"ENGENHARIAS","modalidade":"BANNER","colocacao":0},{"id":"10202","titulo":"PERFIL DAS CEPAS PRODUTORAS DE BETA-LACTAMASES DE ESPECTRO ESTENDIDO EM HOSPITAIS P\u00daBLICOS DE BOA VISTA-RORAIMA","autores":"IGOR IVISON ALMEIDA FERREIRA","instituicao":"IFRR","area":"CI\u00caNCIAS BIOL\u00d3GICAS","modalidade":"ORAL","colocacao":0},{"id":"10200","titulo":"CRIA\u00c7\u00c3O, CARACTERIZA\u00c7\u00c3O F\u00cdSICO-QU\u00cdMICA E MICROBIOL\u00d3GICA DE TEN\u00c9BRIO (TENEBRIO MOLITOR L.) PARA CONSUMO HUMANO","autores":"ARYADNE KAROLINE CARVALHO SANTIAGO, DANIELA FERNANDA LIMA DE CARVALHO  CAVENAGHI, JURACY CALDEIRA LINS J\u00daNIOR, ROG\u00c9RIO ZAMPIERI DE OLIVEIRA, WANDER MIGUEL  DE BARROS","instituicao":"IFMT,  OUTROS,  UNIVAG","area":"CI\u00caNCIAS AGR\u00c1RIAS","modalidade":"ORAL","colocacao":0},{"id":"10198","titulo":"A TECNOLOGIA NA APRENDIZAGEM DE GEOGRAFIA: JOGOS DIGITAIS COMO AUX\u00cdLIO NA APRENDIZAGEM DAS REGI\u00d5ES BRASILEIRAS","autores":"HIAGO OLIVEIRA DE JESUS","instituicao":"UEA","area":"CI\u00caNCIAS HUMANAS","modalidade":"BANNER","colocacao":0},{"id":"10196","titulo":"QUALIDADE DE FRUTOS DE PINHA EM FUN\u00c7\u00c3O DA ADUBA\u00c7\u00c3O NITROGENADA E POT\u00c1SSICA","autores":"ABEL REBOU\u00c7AS S\u00c3O JOS\u00c9, IVAN VILAS B\u00d4AS SOUZA, SAMILE NAIANE GON\u00c7ALVES DE JESUS, T\u00c2MARA MOREIRA SILVA","instituicao":"OUTROS","area":"CI\u00caNCIAS AGR\u00c1RIAS","modalidade":"BANNER","colocacao":0},{"id":"10194","titulo":"PROT\u00d3TIPO AUTOMOTIVO EL\u00c9TRICO AUT\u00d4NOMO POR VIS\u00c3O COMPUTACIONAL COM PROGRAMA\u00c7\u00c3O PYTHON","autores":"CLEIA SANTOS LIBARINO, ELIONAI FARIAS BORGES, JOSE DIAZ AMADO, RONNYE SANTOS HERMINIO","instituicao":"IFBA","area":"ENGENHARIAS","modalidade":"BANNER","colocacao":0},{"id":"10193","titulo":"HAG\u00c1QU\u00ca SAUDAVEL","autores":"JULIANA FERNANDES MARTINS, RAYANE SILVA FARIAS, BEATRIZ VIEIRA AZEVEDO","instituicao":"UEA","area":"CI\u00caNCIAS HUMANAS","modalidade":"BANNER","colocacao":0},{"id":"10192","titulo":"O IMPACTO DA POL\u00cdTICA DE COTAS PARA AS COMUNIDADES QUILOMBOLAS DO ENTORNO DO CAMPUS GARANHUNS - IFPE","autores":"EDVANIA KEHRLE BEZERRA, HALDA SIM\u00d5ES SILVA, JOSEFA MARIA A. CONSTANTINO, KAREN GABRIELLY A. DE ARA\u00daJO, THAYN\u00c1 BARROS DE LIMA GOUVEIA","instituicao":"IFPE","area":"CI\u00caNCIAS HUMANAS","modalidade":"BANNER","colocacao":0},{"id":"10190","titulo":"MAPEAMENTO DA OFERTA DO ENSINO DE INGL\u00caS NOS INSTITUTOS FEDERAIS","autores":"ANNA BEATRIZ  DE CARVALHO CRIS\u00d3STOMO, SAMUEL  DE CARVALHO LIMA","instituicao":"IFRN","area":"LINGU\u00cdSTICA, LETRAS E ARTES","modalidade":"BANNER","colocacao":0},{"id":"10187","titulo":"OS MOTIVOS QUE INFLUENCIAM AS ESCOLHAS E N\u00c3O-ESCOLHAS PARA A CARREIRA DOCENTE EM QU\u00cdMICA","autores":"C\u00cdNTIA ABREU ARRUDA, KILMA SILVA LIMA VIANA, MARIA JOS\u00c9 SILVA LIMA, MARIA TATIANA SILVA SANTOS","instituicao":"IFPE,  OUTROS","area":"CI\u00caNCIAS HUMANAS","modalidade":"BANNER","colocacao":0},{"id":"10186","titulo":"ESTADO NUTRICIONAL DE GESTANTES ADOLESCENTES ACOMPANHADAS PELO SISVAN COM ABRANG\u00caNCIA REGIONAL","autores":"CELSO LOUREN\u00c7O DE ARRUDA NETO, JOENE VIT\u00d3RIA ROCHA SANTOS, JOSEFA THAYSA DOS REIS MONTEIRO, NAYANE DO NASCIMENTO RABELO, RAIRA KIRLLY CAVALCANTE BEZERRA","instituicao":"IFCE","area":"CI\u00caNCIAS DA SA\u00daDE","modalidade":"BANNER","colocacao":0},{"id":"10182","titulo":"CONCEP\u00c7\u00d5ES QUE ALUNOS DO PRIMEIRO ANO DO ENSINO M\u00c9DIO T\u00c9CNICO EST\u00c3O TENDO A RESPEITO DE QU\u00cdMICA.","autores":"LUED  FERREIRA","instituicao":"IFAP","area":"MULTIDISCIPLINAR","modalidade":"BANNER","colocacao":0},{"id":"10180","titulo":"TECNOLOGIA EMBARCADA PARA DEFESA DE ATAQUES DDOS","autores":"MARIA  QUEIROS","instituicao":"IFRN","area":"CI\u00caNCIAS EXATAS E DA TERRA","modalidade":"BANNER","colocacao":0},{"id":"10179","titulo":"BIBLIOTECAS DO INSTITUTO FEDERAL DE CI\u00caNCIA E TECNOLOGIA DO PIAU\u00cd: ESPA\u00c7OS ACESS\u00cdVEIS","autores":"ANA \u00daRSULA FARIAS PEREIRA, ANTONIO FRANCISCO DA SILVA JUNIOR, CLAUDETE DE JESUS FERREIRA DA SILVA, NEILA MARTA DE S\u00c1","instituicao":"IFPI","area":"MULTIDISCIPLINAR","modalidade":"BANNER","colocacao":0},{"id":"10178","titulo":"SITUA\u00c7\u00c3O ECON\u00d4MICA E SOCIOAMBIENTAL DE UMA MICRORREGI\u00c3O DO SEMI\u00c1RIDO POTIGUAR A PARTIR DE ADAPTA\u00c7\u00c3O DO DNA BRASIL","autores":"LECI  MARTINS MENEZES REIS, MIR\u00d3  AIRES DE ALMEIDA","instituicao":"IFRN","area":"MULTIDISCIPLINAR","modalidade":"BANNER","colocacao":0},{"id":"10169","titulo":"AN\u00c1LISE DO POTENCIAL INSETICIDA DO LACREIRO (VISMIA GUIANENSIS) FRENTE \u00c0 CUPINS DO G\u00caNERO NASUTITERMES","autores":"Welton da Cruz Martins, Vanuza Ribeiro Macedo, Fl\u00e1via Marim Matos, Raquel Concei\u00e7\u00e3o Cavalcante, Davina Camelo Chaves","instituicao":"IFMA","area":"CI\u00caNCIAS BIOL\u00d3GICAS","modalidade":"BANNER","colocacao":0},{"id":"10165","titulo":"USANDO APRENDIZAGEM DE M\u00c1QUINA NA SELE\u00c7\u00c3O DE CASOS DE TESTE PARA O TESTE DE AGENTES RACIONAIS","autores":"DANIEL VICTOR SARAIVA, FRANCISCA RAQUEL DE VASCONCELOS SILVEIRA","instituicao":"IFCE","area":"CI\u00caNCIAS EXATAS E DA TERRA","modalidade":"ORAL","colocacao":0},{"id":"10163","titulo":"AS CONTRIBUI\u00c7\u00d5ES DO PENSAMENTO BARCHELARDIANO PARA DISCUTIR A RELA\u00c7\u00c3O CI\u00caNCIA, TECNOLOGIA E SOCIEDADE NA CIDADE DE MANAUS","autores":"AMARINILDO OS\u00d3RIO SOUZA, ANA CL\u00c1UDIA RIBEIRO SOUZA","instituicao":"IFAM","area":"CI\u00caNCIAS HUMANAS","modalidade":"BANNER","colocacao":0},{"id":"10160","titulo":"BIOMASSA DE CAPIM-ELEFANTE COMO ALTERNATIVA ENERG\u00c9TICA  PARA O ESTADO DE RORAIMA","autores":"CAMILA SANTOS BARROS DE MORAIS, EDUARDA  FERREIRA, LIBNY RAQUEL DA SILVA BARBOSA, MILANGEL CAMARRILLO CAROLINA GUERRERO, RAFAEL FIUSA MORAIS","instituicao":"IFRR","area":"CI\u00caNCIAS AGR\u00c1RIAS","modalidade":"BANNER","colocacao":0},{"id":"10158","titulo":"DESENVOLVIMENTO, AVALIA\u00c7\u00c3O SENSORIAL E MICROBIOL\u00d3GICA DE ALIMENTO INSTANT\u00c2NEO \u00c0 BASE DE RES\u00cdDUO DE PESCADO","autores":"AUR\u00c9LIA REGINA ARA\u00daJO DA SILVA, CAROLINA  SANTOS, DANIELA FERNANDA LIMA DE CARVALHO CAVENAGHI, LUZILENE APARECIDA  CASSOL, WANDER MIGUEL  DE BARROS","instituicao":"IFMT","area":"CI\u00caNCIAS AGR\u00c1RIAS","modalidade":"BANNER","colocacao":0},{"id":"10154","titulo":"P\u00c3O ENRIQUECIDO COM FARINHA DE SEMENTE DE AB\u00d3BORA","autores":"ELINE MESSIAS DE OLIVEIRA, ELISABET  ALFONSO PEIXOTO, MARIA DE F\u00c1TIMA JESUS ARAUJO, NAIANE LIMA SILVA","instituicao":"UEA,  UFAC","area":"CI\u00caNCIAS AGR\u00c1RIAS","modalidade":"BANNER","colocacao":0},{"id":"10147","titulo":"UTILIZA\u00c7\u00c3O DA PROGRESS\u00c3O GEOMETRICA PARA RESOLVER O TRI\u00c2NGULO DE SIERPINSKY: UMA ABORDAGEM COMPUTACIONAL","autores":"S\u00c1VIO  GUEDES AMARAL","instituicao":"IFPI","area":"MULTIDISCIPLINAR","modalidade":"BANNER","colocacao":0},{"id":"10140","titulo":"AN\u00c1LISE DAS CONDI\u00c7\u00d5ES DE ACESSIBILIDADE E LAZER NA ORLA DE ATALAIA NA PERSPECTIVA DOS DEFICIENTES VISUAIS DE ARACAJU\/SE","autores":"EDILENE DIAS DE JESUS, NILSYLAINE  DE JESUS BARBOSA, THIRZ\u00c1 AUGUSTA AZEVEDO SILVA","instituicao":"IFS","area":"CI\u00caNCIAS SOCIAIS APLICADAS","modalidade":"BANNER","colocacao":0},{"id":"10137","titulo":"LOG\u00cdSTICA REVERSA COMO FERRAMENTA NA REDU\u00c7\u00c3O DOS IMPACTOS CAUSADOS PELAS EMBALAGENS VAZIAS DE AGROT\u00d3XICOS","autores":"REGISLLANNY ELLEN  ALVES DA SILVA","instituicao":"IFMA","area":"CI\u00caNCIAS SOCIAIS APLICADAS","modalidade":"BANNER","colocacao":0},{"id":"10133","titulo":"A INFLU\u00caNCIA DO MARKETING DE ALIMENTOS INDUSTRIALIZADOS NO COMPORTAMENTO ALIMENTAR INFANTIL","autores":"DAYANA LADEIRA MACEDO PEREIRA, GLAUCE DIAS DA COSTA, SILVANIA ALVES LADEIRA","instituicao":"IFAL,  UFV","area":"CI\u00caNCIAS AGR\u00c1RIAS","modalidade":"BANNER","colocacao":0},{"id":"10131","titulo":"CARACTERIZA\u00c7\u00c3O DO CASCALHO DE PERFURA\u00c7\u00c3O DO CANTO DO AMARO:  ESTUDO DA APLICA\u00c7\u00d5ES NA CONSTRU\u00c7\u00c3O CIVIL","autores":"D\u00c1RCIA S\u00c2MIA MOURA MAC\u00caDO, EVELYN YASMIN DE MELO MAIA, JAKELINE RAYANE BARROS FELIX, JOZILENE  SOUZA, MARCUS  ASSUN\u00c7\u00c3O","instituicao":"IFRN","area":"ENGENHARIAS","modalidade":"BANNER","colocacao":0},{"id":"10130","titulo":"UTILIZA\u00c7\u00c3O DA PROGRESS\u00c3O GEOMETRICA PARA RESOLVER O TRI\u00c2NGULO DE SIERPINSKY: UMA ABORDAGEM COMPUTACIONAL","autores":"S\u00c1VIO  GUEDES AMARAL","instituicao":"IFPI","area":"CI\u00caNCIAS EXATAS E DA TERRA","modalidade":"BANNER","colocacao":0},{"id":"10125","titulo":"DESENVOLVIMENTO EM CIDADES PEQUENAS: O CASO DE ESPERAN\u00c7A, ESTADO DA PARA\u00cdBA \u0096 APONTAMENTOS INICIAIS","autores":"CAROLINE OLIVEIRA PORTO SOUZA, JO\u00c3OPAULO GOMES DE VASCONCELOS ARAG\u00c3O","instituicao":"IFPB","area":"CI\u00caNCIAS HUMANAS","modalidade":"BANNER","colocacao":0},{"id":"10124","titulo":"OBTEN\u00c7\u00c3O NUMERICA DAS DISTOR\u00c7\u00d5ES NUMA JUNTA DE TOPO DE A\u00c7O API 5L X80 ATRAV\u00c9S DO PROCESSO GTAW","autores":"JOS\u00c9  LIRA JUNIOR, JOS\u00c9  SOARES, PABLO BATISTA GUIMAR\u00c3ES, PEDRO  ALVES, TIAGO  ANTONINO","instituicao":"IFPE","area":"ENGENHARIAS","modalidade":"BANNER","colocacao":0},{"id":"10116","titulo":"REGISTRO VISUAL E DIGITALIZA\u00c7\u00c3O DOS PADR\u00d5ES GR\u00c1FICOS ENCONTRADOS NO CENTRO HIST\u00d3RICO DE S\u00c3O LU\u00cdS.","autores":"CAMILA ANDRADE DOS SANTOS, PAULA VIT\u00d3RIA ROCHA DE OLIVEIRA","instituicao":"IFMA","area":"CI\u00caNCIAS SOCIAIS APLICADAS","modalidade":"BANNER","colocacao":0},{"id":"10115","titulo":"HIST\u00d3RICO DA MUSICOTERAPIA NO TRATAMENTO DE DOEN\u00c7AS MENTAIS: DOS PRIM\u00d3RDIOS AO TRATAMENTO PSICOTER\u00c1PICO MODERNO","autores":"GABRIELI POZZA DE SOUZA POZZA DE SOUZA SOUZA, RH\u00c9LRISON BRAGAN\u00c7A CARNEIRO","instituicao":"IFRO","area":"CI\u00caNCIAS DA SA\u00daDE","modalidade":"BANNER","colocacao":0},{"id":"10111","titulo":"PROJETO DE UM CARREGADOR DE BAIXO CUSTO DE BATERIAS PARA GERA\u00c7\u00c3O E\u00d3LICA UTILIZANDO DSP TEXAS 320 28335","autores":"IGOR JOS\u00c9 CARVALHO","instituicao":"IFPB","area":"ENGENHARIAS","modalidade":"BANNER","colocacao":0},{"id":"10109","titulo":"A ALQUIMIA DESDE A ANTIGUIDADE E SUA CONEX\u00c3O COM A RELIGI\u00c3O","autores":"ANNA  LUIZA","instituicao":"IFPB","area":"CI\u00caNCIAS HUMANAS","modalidade":"BANNER","colocacao":0},{"id":"10101","titulo":"DISSEMINANDO A EDUCA\u00c7\u00c3O FINANCEIRA NAS ESCOLAS DE ENSINO M\u00c9DIO EM S\u00c3O RAIMUNDO NONATO \u0096 PI","autores":"ETHIAMARA SILVA SOUSA V\u00caNUS, SHELDA TRINDADE OLANDA","instituicao":"IFPI","area":"MULTIDISCIPLINAR","modalidade":"BANNER","colocacao":0},{"id":"10100","titulo":"DESENVOLVIMENTO DE UM SISTEMA PARA AUXILIAR DEFICIENTES VISUAIS NA IDENTIFICA\u00c7\u00c3O DO TRANSPORTE COLETIVO","autores":"ANA MIKAELY DE SOUZA ELIX, ANDRESSA DA SILVA FERNANDES, FRANCISCO WEVERTON LIMA DIAS, MARIA LAIS F\u00c9LIX DA SILVA, PEDRO HENRIQUE ALMEIDA MIRANDA","instituicao":"IFCE","area":"ENGENHARIAS","modalidade":"BANNER","colocacao":0},{"id":"10099","titulo":"ASPECTOS SENSORIAIS E MICROBIOL\u00d3GICOS DO P\u00c3O FRANC\u00caS ENRIQUECIDO COM OKARA","autores":"CLAUDIA ELIZABETH  CARVALHO DA SILVA","instituicao":"IFBA","area":"CI\u00caNCIAS AGR\u00c1RIAS","modalidade":"BANNER","colocacao":0},{"id":"10098","titulo":"A ARTE DA PALHA\u00c7ARIA NO IFBA:  O ESPET\u00c1CULO INFANTIL \u0093ZERANDO O ZIKA\u0094","autores":"LIAMAR  FRANCISCO, VIGNA NUNES LIMA","instituicao":"IFBA","area":"LINGU\u00cdSTICA, LETRAS E ARTES","modalidade":"BANNER","colocacao":0},{"id":"10090","titulo":"MORTES MATERNAS POR REGI\u00d5ES BRASILEIRAS","autores":"CELSO LOUREN\u00c7O DE ARRUDA NETO, NAIDIA KESSIA CAVALCANTE BEZERRA, RA\u00cdRA KIRLLY CAVALCANTE BEZERRA","instituicao":"IFCE","area":"CI\u00caNCIAS DA SA\u00daDE","modalidade":"BANNER","colocacao":0},{"id":"10088","titulo":"PRODU\u00c7\u00c3O E CARACTERIZA\u00c7\u00c3O DO LEITE BOVINO  E EXTRATO DE SOJA FERMENTADOS COM CULTURA DE KEFIR","autores":"PATR\u00cdCIA DE MAGALH\u00c3ES PRADO","instituicao":"IFBA","area":"CI\u00caNCIAS DA SA\u00daDE","modalidade":"BANNER","colocacao":0},{"id":"10085","titulo":"PROSPEC\u00c7\u00c3O MICROBIOL\u00d3GICA DE SUPERF\u00cdCIES EM AMBIENTE ESCOLAR DO IFMA CAMPUS Z\u00c9 DOCA E SUAS IMPLICA\u00c7\u00d5ES NA SA\u00daDE DOS ALUNOS","autores":"DELMA SILVA NASCIMENTO, FRANK SANTOS SILVA, HIWANARA CORR\u00caA SANTOS, OSIEL C\u00c9SAR TRINDADE JUNIOR","instituicao":"IFMA","area":"CI\u00caNCIAS BIOL\u00d3GICAS","modalidade":"BANNER","colocacao":0},{"id":"10083","titulo":"AN\u00c1LISE ESPACIAL DOS FOCOS DE CALOR NO BIOMA CAATINGA, PIAU\u00cd","autores":"TEM\u00cdSTOCLES  PACHECO LIMA","instituicao":"IFPI","area":"CI\u00caNCIAS AGR\u00c1RIAS","modalidade":"ORAL","colocacao":0},{"id":"10073","titulo":"CARACTERIZA\u00c7\u00c3O MINERAL\u00d3GICA DAS AMOSTRAS DE ZE\u00d3LITAS DO MUSEU DE MIN\u00c9RIOS DO RN","autores":"CHAYANE VIT\u00d3RIA FELIX FONSECA, NARLA SATHER MUSSE DE OLIVEIRA, RENATA CIBELY FREIRE DE LIMA, RUBENS MOTA PORF\u00cdRIO","instituicao":"IFRN","area":"CI\u00caNCIAS EXATAS E DA TERRA","modalidade":"BANNER","colocacao":0},{"id":"10064","titulo":"VIRTUALIZA\u00c7\u00c3O DE ESTOQUES: O QUE H\u00c1 POR TR\u00c1S?","autores":"ARYLLANE  PEREIRA DA SILVA","instituicao":"IFRN","area":"ENGENHARIAS","modalidade":"BANNER","colocacao":0},{"id":"10063","titulo":"MICROGERA\u00c7\u00c3O FOTOVOLTAICA CONECTADA \u00c0 REDE EM PALMAS\u0096TO: UM \u00d3TIMO INVESTIMENTO","autores":"BRUNNO HENRIQUE BRITO, ISAMARA  QUIRINO DE CASTRO CARLOS, LAURANHY  RIBEIRO DE CASTRO","instituicao":"FACTO,  IFTO","area":"ENGENHARIAS","modalidade":"BANNER","colocacao":0},{"id":"10062","titulo":"UMA AVALIA\u00c7\u00c3O EXPERIMENTAL SOBRE MIGRA\u00c7\u00c3O DE M\u00c1QUINAS VIRTUAIS EM TEMPO REAL","autores":"MARCELA TASSYANY GALDINO SANTOS","instituicao":"IFPB","area":"CI\u00caNCIAS EXATAS E DA TERRA","modalidade":"BANNER","colocacao":0},{"id":"10061","titulo":"RELAT\u00d3RIO DA PRODU\u00c7\u00c3O E UTILIZA\u00c7\u00c3O DE CASTANHA-DO-BRASIL (BERTHOLLETIA EXCELSA) NO MUNIC\u00cdPIO DE JI-PARAN\u00c1-RO","autores":"INACIO  EFRAIN","instituicao":"IFRO","area":"CI\u00caNCIAS AGR\u00c1RIAS","modalidade":"BANNER","colocacao":0},{"id":"10056","titulo":"DIFERENTES TIPOS DE C\u00c2MERA EM AMBIENTE COM ILUMINA\u00c7\u00c3O ARTIFICIAL NA AQUISI\u00c7\u00c3O DE IMAGEM DE FRUTOS DE MEL\u00c3O AMARELO","autores":"FRANCISCO LEVY LIMA DEMONTIEZO, LUIS GONZAGA PINHEIRO NETO, M\u00c1RCIO FACUNDO ARAG\u00c3O, REN\u00ca RIPARDO CALIXTO, TARIQUE DA SILVEIRA CAVALCANTE","instituicao":"IFCE","area":"CI\u00caNCIAS AGR\u00c1RIAS","modalidade":"BANNER","colocacao":0},{"id":"10053","titulo":"DIFUS\u00c3O DO USO DE FITOTER\u00c1PICOS PARA O CONTROLE DE CARRAPATOS NO ENSINO EM EDUCA\u00c7\u00c3O DO CAMPO DO IFPA","autores":"RONANDRY SANTOS JARDIM","instituicao":"IFPA","area":"MULTIDISCIPLINAR","modalidade":"BANNER","colocacao":0},{"id":"10049","titulo":"REMO\u00c7\u00c3O DE CORANTE E MAT\u00c9RIA ORG\u00c2NICA DE EFLUENTE T\u00caXTIL IN NATURA POR  PHANEROCHAETE CHRYSOSPORIUM","autores":"CARLOS RONALD PESSOA WANDERLEY, GL\u00d3RIA  MARINHO, KELLY  RODRIGUES, MARIA MODIANE  ANTUNES ARCANJO, M\u00c1RCIA GABRIELLE APOLIN\u00c1RIO","instituicao":"IFCE","area":"ENGENHARIAS","modalidade":"BANNER","colocacao":0},{"id":"10046","titulo":"EXPANS\u00c3O DO ENSINO SUPERIOR DE TECNOLOGIA NO BRASIL: IMPACTO DA FORMA\u00c7\u00c3O PROFISSIONAL NA EMPREGABILIDADE DOS EGRESSOS","autores":"DANILO CUST\u00d3DIO DE MEDEIROS, ELISA ANTONIA RIBEIRO","instituicao":"IFTMG","area":"CI\u00caNCIAS HUMANAS","modalidade":"BANNER","colocacao":0},{"id":"10043","titulo":"IDENTIFICA\u00c7\u00c3O DAS ESTRUTURAS DE DRENAGEM AO LONGO DA RODOVIA BR-135 ZONA URBANA DE CORRENTE-PI","autores":"ISRAEL LOBATO ROCHA, JOS\u00c9LIA QUARESMA DA SILVA, K\u00c1SSIA HELLEM  TAVARES DA SILVA, LORRANE DE CASTRO MIRANDA, TAIN\u00c1 DAMASCENO MELO","instituicao":"IFPI","area":"MULTIDISCIPLINAR","modalidade":"BANNER","colocacao":0},{"id":"10035","titulo":"E SE OPPENHEIMER ESTIVESSE PRESO \u00c0 \u00c9TICA DE HOJE?","autores":"DI ANGELO MATOS PINHEIRO, F\u00c1BIO RIVAS CORREIA CERVINO, JUVALDIR DA SILVA SANTOS, MIKAEL MOISES PIRES LINDOSO, ROBERTO ALVES NETO","instituicao":"IFAM","area":"CI\u00caNCIAS HUMANAS","modalidade":"ORAL","colocacao":0},{"id":"10028","titulo":"EDUCA\u00c7\u00c3O E (IN)FORMA\u00c7\u00c3O PROFISSIONAL: A VIV\u00caNCIA ESCOLAR E A SITUA\u00c7\u00c3O LABORATIVA DOS CONCLUINTES (TURMAS 2014 E 2015) DO IFAL \u0096 CAMPUS MARAGOGI","autores":"ERICK PHELIPE RAMOS DOS SANTOS, LUIS LUCAS  DANTAS DA SILVA, RUDSON MATHEUS VERAS DE OLIVEIRA, WILLAMIS APR\u00cdGIO DE ARA\u00daJO","instituicao":"IFAL,  IFPE","area":"CI\u00caNCIAS HUMANAS","modalidade":"BANNER","colocacao":0},{"id":"10024","titulo":"ACESSIBILIDADE EM BANHEIROS NO IFTO\/CAMPUS PALMAS","autores":"AMANDA  VALVA FARIAS, KAMYLLA  BRAGA RIBEIRO, LILIANE FL\u00c1VIA GUIMAR\u00c3ES DA SILVA, LORRAYNNE  ALVES DOS SANTOS, MARIANA  BRITO DE LIMA","instituicao":"IFTO","area":"CI\u00caNCIAS SOCIAIS APLICADAS","modalidade":"BANNER","colocacao":0},{"id":"10018","titulo":"BRAND: UMA PROPOSTA DE DSL PARA DESCRI\u00c7\u00c3O DE CURSOS ONLINE CUSTOMIZ\u00c1VEIS","autores":"CIDCLEY TEXEIRA DE SOUZA, FRANCISCO JOS\u00c9 ARA\u00daJO CHAVES SOUZA","instituicao":"IFCE","area":"CI\u00caNCIAS EXATAS E DA TERRA","modalidade":"ORAL","colocacao":0},{"id":"10016","titulo":"A INFLU\u00caNCIA DO PERFIL EDUCADOR DO ENFERMEIRO NA ATEN\u00c7\u00c3O B\u00c1SICA SOBRE A OBESIDADE INFANTIL: ASSIST\u00caNCIA HOL\u00cdSTICA X PREVEN\u00c7\u00c3O DE AGRAVOS","autores":"FABIANA SANTOS DA SILVA, MARIA APARECIDA DE SOUZA SILVA, VALDIRENE PEREIRA DA SILVA CARVALHO","instituicao":"IFPE","area":"CI\u00caNCIAS DA SA\u00daDE","modalidade":"BANNER","colocacao":0},{"id":"10004","titulo":"INTERFACE MATLAB-GUIDE COMO FERRAMENTA DE SIMULA\u00c7\u00c3O DE ENSAIOS DE TRANSFORMADORES EL\u00c9TRICOS","autores":"DIEGO  CASTRO, JORGE FREDERICSON DE MACEDO COSTA SILVA, MARIA RAYANNE RODRIGUES MOREIRA, THAIS ALENCAR AQUINO","instituicao":"IFCE,  OUTROS","area":"ENGENHARIAS","modalidade":"BANNER","colocacao":0},{"id":"10003","titulo":"DESERTIFICA\u00c7\u00c3O NO SEMI\u00c1RIDO POTIGUAR: UM ESTUDO DE CASO EM DUAS \u00c1REAS DA REGI\u00c3O DO SERID\u00d3","autores":"EVELYN  CHRISTIE NASCIMENTO DE BARROS, LUIZ  EDUARDO LIMA DE MELO, TELMA SUELI DANTAS","instituicao":"IFRN","area":"CI\u00caNCIAS BIOL\u00d3GICAS","modalidade":"BANNER","colocacao":0},{"id":"10000","titulo":"O QUE SABEM SOBRE O MITO DO USO DE HORM\u00d4NIOS NA PRODU\u00c7\u00c3O DE FRANGOS DE CORTE OS ESTUDANTES DO IFAM-CMZL, MANAUS, AM","autores":"GLEBSON  CARVALHO FREITAS","instituicao":"IFAM","area":"CI\u00caNCIAS AGR\u00c1RIAS","modalidade":"BANNER","colocacao":0},{"id":"9997","titulo":"ESTUDO DE CASO SOBRE AVALIA\u00c7\u00c3O DA ESTRUTURA DE CONCRETO ARMADO DO INSTITUTO FEDERAL DE SERGIPE \u0096 CAMPUS LAGARTO","autores":"DAVID DE PAIVA  GOMES NETO, LAURINDO  LOBAO, VANESSA  RODRIGUES SOUZA","instituicao":"IFS,  OUTROS","area":"ENGENHARIAS","modalidade":"BANNER","colocacao":0},{"id":"9994","titulo":"A UTILIZA\u00c7\u00c3O DE SOFTWARE COMO RECURSO DID\u00c1TICO NO ENSINO DE BRI\u00d3FITAS E PTERID\u00d3FITAS NA U. E. FAUZER BUCAR","autores":"CALEBE DE OLIVEIRA SOUSA E SILVA, IARA MARIA CAVALCANTE N\u00d4LETO, QUENANE RODRIGUES DE CARVALHO SILVA, REGIVANY  ARA\u00daJO MELO, WANDERSON MATHEUS BISPO DA SILVA","instituicao":"IFPI","area":"CI\u00caNCIAS BIOL\u00d3GICAS","modalidade":"BANNER","colocacao":0},{"id":"9993","titulo":"DESPERD\u00cdCIO ZERO: CONSCIENTIZA\u00c7\u00c3O DA COMUNIDADE ACAD\u00caMICA DO IFPI CAMPUS CORRENTE SOBRE O DESPERD\u00cdCIO DE ALIMENTO","autores":"ISADORA  OS\u00d3RIO, KAYO  FREITAS, MARIO  OLIVEIRA, RICARDO  FERREIRA BRITO, TALINE  SOBRINHO","instituicao":"IFPI","area":"MULTIDISCIPLINAR","modalidade":"BANNER","colocacao":0},{"id":"9992","titulo":"PLAY WITH ENGLISH! REFLEX\u00d5ES SOBRE O USO DE ATIVIDADES L\u00daDICAS NA APRENDIZAGEM DE L\u00cdNGUA INGLESA NA BACIA LEITEIRA DO SERT\u00c3O DE ALAGOAS","autores":"J\u00daLIA  DE MELO FERREIRA, RAUL  FERNANDES DA SILVA, RAYANE  SILVA NUNES, RITACIRO  CAVALCANTE DA SILVA, VIT\u00d3RIA  DE CARVALHO SILVA","instituicao":"IFAL","area":"LINGU\u00cdSTICA, LETRAS E ARTES","modalidade":"BANNER","colocacao":0},{"id":"9991","titulo":"EDUCA\u00c7\u00c3O SEXUAL NO ENSINO M\u00c9DIO: UMA AN\u00c1LISE DA TEM\u00c1TICA EM UMA ESCOLA PUBLICA EM FLORIANO\/PI","autores":"CL\u00caIANY PEREIRA DE SOUSA, JOSU\u00c9 TADEU LIMA DE BARROS DIAS, MAUR\u00cdCIO DOS SANTOS ARA\u00daJO, SEBASTIANA CECI SOUSA, YASMIM  LIMA","instituicao":"IFPI,  UESPI","area":"CI\u00caNCIAS BIOL\u00d3GICAS","modalidade":"BANNER","colocacao":0},{"id":"9987","titulo":"A INCLUS\u00c3O DE ESTUDANTES COM DEFICI\u00caNCIA VISUAL: ADAPTA\u00c7\u00d5ES E ERROS INICIAIS","autores":"FERNANDA  PEREIRA SANTOS, UILMA APARECIDA VIANA DA SILVA","instituicao":"IFBA","area":"MULTIDISCIPLINAR","modalidade":"BANNER","colocacao":0},{"id":"9984","titulo":"ACESSIBILIDADE UM DESAFIO PARA SUSTENTABILIDADE","autores":"MARIA REGINA GON\u00c7ALVES DOS SANTOS","instituicao":"IFAL","area":"CI\u00caNCIAS SOCIAIS APLICADAS","modalidade":"BANNER","colocacao":0},{"id":"9983","titulo":"PERCEP\u00c7\u00c3O AMBIENTAL DE RISCOS DE POPULA\u00c7\u00d5ES RESIDENTES EM \u00c1REAS DE VULNERABILIDADE (EM FAIXAS DE SEGURAN\u00c7A DE LINHAS DE TRANSMISS\u00c3O DE ENERGIA) NOS MUNIC\u00cdPIOS DE S\u00c3O JO\u00c3O E ANGELIM-PE.","autores":"WYLLYAMS  MAIA","instituicao":"IFPE","area":"CI\u00caNCIAS HUMANAS","modalidade":"ORAL","colocacao":0},{"id":"9980","titulo":"O ENSINO PROFISSIONALIZANTE E O MULTICULTURALISMO: VOZES DOCENTES NO INSTITUTO FEDERAL DE SERGIPE","autores":"BRUNA DE OLIVEIRA  DIAS, DULCE MARIA MORAIS DO AMARAL FRANCO, JORGE LUIDE CURVELO SANTANA  MENESES, JOS\u00c9 DAMI\u00c3O DE MELO, VALDENICE DE JESUS MELO","instituicao":"IFS,  UNIVERSIDADE LUS\u00f3FONA DE HUMANIDADES E TECNOLOGIAS","area":"CI\u00caNCIAS HUMANAS","modalidade":"BANNER","colocacao":0},{"id":"9979","titulo":"ENERGIA SOLAR NO SEMI\u00c1RIDO ALAGOANO: UMA AN\u00c1LISE DO TEMA ENTRE ESTUDANTES E MORADORES PIRANHENSES","autores":"DEBORA FERREIRA DE LIMA, EMILY THAYNN\u00c1 SILVA DA MATA, JOYCE DOS ANJOS SILVA, RONNY FRANCISCO MARQUES DE SOUZA","instituicao":"IFAL","area":"MULTIDISCIPLINAR","modalidade":"BANNER","colocacao":0},{"id":"9978","titulo":"ENFOQUE SOCIOL\u00d3GICO DOS CONFLITOS SOCIOAMBIENTAIS E O MOVIMENTO POR JUSTI\u00c7A AMBIENTAL","autores":"LUCIANO PATRICK DIAS GOMES, ADRIANA  CASTILHO","instituicao":"IFPB,  OUTROS","area":"CI\u00caNCIAS HUMANAS","modalidade":"BANNER","colocacao":0},{"id":"9977","titulo":"ANALISE MULTITEMPORAL DO PROCESSO DE RECOMPOSI\u00c7\u00c3O DA \u00c1REA DE MATA CILIAR DA MICRO BACIA DO IGARAP\u00c9 D\u0092ALINCOURT","autores":"VALDIR  MOURA","instituicao":"IFRO","area":"MULTIDISCIPLINAR","modalidade":"BANNER","colocacao":0},{"id":"9974","titulo":"INVESTIGA\u00c7\u00c3O DE UM MODELO \u00d3TIMO DE SISM\u00d3GRAFO: ARRANJO PENDULAR VERSUS SISTEMA MASSA-MOLA","autores":"JHONATAS GUTIERREZ SANTOS DE JESUS, RUBENS SOEIRO GON\u00c7ALVES","instituicao":"IFMA","area":"ENGENHARIAS","modalidade":"BANNER","colocacao":0},{"id":"9971","titulo":"RESIT\u00caNCIA PARASIT\u00c1RIA EM REBANHOS CAPRINOS NO ALTO SERT\u00c3O DA PARA\u00cdBA, BRASIL","autores":"ANA VAL\u00c9RIA MELLO DE SOUZA MARQUES, JOS\u00c9 GABRIEL GON\u00c7ALVES LINS, PALOMA  NASCIMENTO PEDROSA, SERGINARA  DAVID RODRIGUES, WELITANIA  IN\u00c1CIA DA SILVA","instituicao":"IFPB","area":"CI\u00caNCIAS AGR\u00c1RIAS","modalidade":"BANNER","colocacao":0},{"id":"9968","titulo":"A DEMOCRACIA NA GR\u00c9CIA ANTIGA E AS SEMELHAN\u00c7AS EXISTENTES EM RELA\u00c7\u00c3O \u00c0 RECENTE DEMOCRACIA NO BRASIL","autores":"EDUARDO SILVA DOS SANTOS, EMMANOEL DE ALMEIDA RUFINO, LUANA SILVESTRE DE OLIVEIRA, LULLYANA BEZERRA DA SILVA, RICARDO FRAN\u00c7A ALVES, W\u00c9VERTON GALDINO CORREIA","instituicao":"IFPB","area":"CI\u00caNCIAS HUMANAS","modalidade":"ORAL","colocacao":0},{"id":"9966","titulo":"SOFTWARE EDUCACIONAL DE SIMULA\u00c7\u00c3O NO ENSINO DO GERENCIAMENTO DE ESTOQUES","autores":"ELVIS HENRIQUE BEZERRA DE CARVALHO, MARCUS VIN\u00cdCIUS DANTAS ASSUN\u00c7\u00c3O, MONICK ALEXANDRE DA SILVA, RENATO FERNANDO PAULINO DOS SANTOS","instituicao":"IFRN","area":"ENGENHARIAS","modalidade":"BANNER","colocacao":0},{"id":"9963","titulo":"PARCERIA ENTRE A REDE FEDERAL E ESTADUAL DE ENSINO PARA REESTRUTURA\u00c7\u00c3O DO PROGRAMA UCA (UM COMPUTADOR POR ALUNO)","autores":"DIEGO DA SILVA PEREIRA, D\u00c9BORA ARA\u00daJO RIBEIRO, RODRIGO SIQUEIRA MARTINS","instituicao":"IFRN","area":"CI\u00caNCIAS EXATAS E DA TERRA","modalidade":"BANNER","colocacao":0},{"id":"9961","titulo":"SUSTENTABILIDADE NA IND\u00daSTRIA DE PETR\u00d3LEO: MELHORES PR\u00c1TICAS E EXEMPLO NACIONAL","autores":"LARISSA  FERREIRA TAVARES NONATO","instituicao":"IFPB","area":"MULTIDISCIPLINAR","modalidade":"BANNER","colocacao":0},{"id":"9959","titulo":"APLICATIVO PARA A DETEC\u00c7\u00c3O DE RES\u00cdDUOS SOLIDOS NA SUPERF\u00cdCIE DE RIOS","autores":"SAMUEL  OLIVEIRA RIBEIRO","instituicao":"IFPI","area":"MULTIDISCIPLINAR","modalidade":"BANNER","colocacao":0},{"id":"9953","titulo":"O USO ANTR\u00d3PICO DOS RECURSOS NATURAIS E SUAS LIMITA\u00c7\u00d5ES: UMA PROPOSTA DE PLANEJAMENTO AMBIENTAL PARA O BIOMA AMAZ\u00d4NIA","autores":"ANA KAROLINA BEZERRA LIMA, ARHUT MIRANDA BELO, NAYELLE DA GAMA BASTOS, TIAGO IDELFONSO E SILVA PEDRADA","instituicao":"IFAP","area":"CI\u00caNCIAS BIOL\u00d3GICAS","modalidade":"ORAL","colocacao":0},{"id":"9951","titulo":"EDUCA\u00c7\u00c3O GLOBAL: UMA PR\u00c1TICA NO ENSINO FUNDAMENTAL","autores":"EDJOFLI DANTAS VIANA, LUANA SILVESTRE DE OLIVEIRA, LULLYANA BEZERRA DA SILVA, M\u00c1RCIA VIANA DA SILVA, RICARDO FRAN\u00c7A ALVES","instituicao":"IFPB,  OUTROS","area":"CI\u00caNCIAS HUMANAS","modalidade":"BANNER","colocacao":0},{"id":"9936","titulo":"DESENVOLVIMENTO DE UM PROT\u00d3TIPO DE BOMBA DE SERINGA UTILIZANDO O ARDUINO MEGA 2560","autores":"ANDRESSO DA SILVA, PAULO C\u00c9SAR DO NASCIMENTO CUNHA, VICTOR HENRIQUE FERRO SANTOS","instituicao":"IFAL,  UFCG","area":"ENGENHARIAS","modalidade":"ORAL","colocacao":0},{"id":"9933","titulo":"EDUCA\u00c7\u00c3O AMBIENTAL E MEDIA\u00c7\u00c3O DE CONFLITOS: POSS\u00cdVEIS DISCUSS\u00d5ES","autores":"NAIARA  RAMOS SOUZA","instituicao":"IFBA","area":"CI\u00caNCIAS SOCIAIS APLICADAS","modalidade":"BANNER","colocacao":0},{"id":"9929","titulo":"ANALISE DE POT\u00caNCIAL FOTOVOLT\u00c1ICO: ESTUDO DE CASO DO TELHADO DO CAMPUS JACOBINA DO IFBA","autores":"BEATRIZ  FERREIRA RIBEIRO, BELIATO  SANTANA CAMPOS, DEISE  MARIA REGO RODRIGUES SILVA, UALLAS  DIAS DOS SANTOS, VITOR  OTAVIO SILVA TEIXEIRA DE SOUZA","instituicao":"IFBA,  OUTROS","area":"ENGENHARIAS","modalidade":"BANNER","colocacao":0},{"id":"9925","titulo":"EXECU\u00c7\u00c3O E FISCALIZA\u00c7\u00c3O DE OBRAS P\u00daBLICAS: DIAGN\u00d3STICOS DOS PROBLEMAS DE GEST\u00c3O NA CIDADE DE JO\u00c3O PESSOA","autores":"JO\u00c3O VICTOR DA CUNHA OLIVEIRA, LEILA SOARES VIEGAS BARRETO CHAGAS","instituicao":"IF SERT\u00c3O-PE,  IFPB","area":"ENGENHARIAS","modalidade":"BANNER","colocacao":0},{"id":"9917","titulo":"SOBREMESA L\u00c1CTEA DE CHOCOLATE DESENVOLVIDA A PARTIR DO APROVEITAMENTO INTEGRAL DA BANANA NANICA (MUSA PARADISIACA)","autores":"NEREIDE SERAFIM TIM\u00d3TEO DOS SANTOS, TATIELLY DE JESUS COSTA, VANESSA REGINA KUNZ","instituicao":"IFBA","area":"CI\u00caNCIAS DA SA\u00daDE","modalidade":"BANNER","colocacao":0},{"id":"9914","titulo":"CONTRIBUI\u00c7\u00d5ES E DESAFIOS PARA O CRESCIMENTO DO IDEB","autores":"DANIELE DOS SANTOS DE JESUS","instituicao":"IFBA","area":"MULTIDISCIPLINAR","modalidade":"BANNER","colocacao":0},{"id":"9913","titulo":"CRESCIMENTO E ADAPTA\u00c7\u00c3O DA GLIRIC\u00cdDIA SEPIUM \u00c0S CONDI\u00c7\u00d5ES EDAFOCLIM\u00c1TICAS DA REGI\u00c3O DO BICO DO PAPAGAIO-TO","autores":"GLEYCIANE TORRES FERNANDES","instituicao":"IFTO","area":"CI\u00caNCIAS AGR\u00c1RIAS","modalidade":"BANNER","colocacao":0},{"id":"9912","titulo":"DIVERSIDADE NA ESCOLA: PERCEP\u00c7\u00d5ES DE ALUNOS E PROFESSORES ACERCA DE PROJETO DESENVOLVIDO SOBRE A CULTURA AFRICANA","autores":"ELISETE MARTINS SOARES, VALQU\u00cdRIA  PERASSOLO","instituicao":"IFRO,  UFMT","area":"MULTIDISCIPLINAR","modalidade":"BANNER","colocacao":0},{"id":"9909","titulo":"ALIENA\u00c7\u00c3O PARENTAL: CONTRIBUI\u00c7\u00d5ES DO SERVI\u00c7O SOCIAL EM DEBATE","autores":"NAIARA  RAMOS SOUZA","instituicao":"IFBA","area":"CI\u00caNCIAS SOCIAIS APLICADAS","modalidade":"BANNER","colocacao":0},{"id":"9905","titulo":"COME TOGETHER: SISTEMA PARA AUX\u00cdLIO \u00c0 MOBILIDADE URBANA E GERENCIAMENTO DE EVENTOS","autores":"ANDERSON LUIZ SOUZA MOREIRA, FELIPE ROSACRUZ CONSTANTINO, JO\u00c3O EUDES LEITE LEMOS","instituicao":"IFPE","area":"CI\u00caNCIAS EXATAS E DA TERRA","modalidade":"BANNER","colocacao":0},{"id":"9897","titulo":"MARKETING SOCIAL E NEUROCI\u00caNCIA: NOVOS M\u00c9TODOS PARA AFERI\u00c7\u00c3O E APRIMORAMENTO DE CAMPANHAS DE SA\u00daDE P\u00daBLICA NO CONTEXTO AMAZ\u00d4NICO","autores":"DIOGO  R\u00d3GORA KAWANO, LUAN MATHEUS  GON\u00c7ALVES RODRIGUES","instituicao":"IFAP","area":"CI\u00caNCIAS SOCIAIS APLICADAS","modalidade":"BANNER","colocacao":0},{"id":"9893","titulo":"RWST - REUSE OF WATER FOR SUSTAINABLE TECHNOLOGY","autores":"ALMERINDO NASCIMENTO REHEM NETO, BRUNNA SUELLEN MARTINS BARRETO, FERNANDO HENRIQUE VIEIRA TRINDADE, GYOVANI YURI SOUZA SANTOS, IGOR VICTOR SOUZA BATISTA","instituicao":"IFS","area":"CI\u00caNCIAS EXATAS E DA TERRA","modalidade":"BANNER","colocacao":0},{"id":"9892","titulo":"APLICATIVO WEB PARA PESQUISAS DESENVOLVIDO COM A FERRAMENTA METEOR","autores":"ADRIANA APARECIDA RIGOLON GUIMAR\u00c3ES, JACKSON HENRIQUE DA SILVA BEZERRA, J\u00c9SSICA  GIORI, LEONARDO  BRAZ, MARCO ANT\u00d4NIO SANTOS SOUZA","instituicao":"IFRO","area":"CI\u00caNCIAS EXATAS E DA TERRA","modalidade":"BANNER","colocacao":0},{"id":"9890","titulo":"AVALIA\u00c7\u00c3O PRODUTIVA DO  FEIJ\u00c3O-CAUPI (VIGNA UNGUICULATA)  CULTIVADO SOB DIFERENTES L\u00c2MINAS DE IRRIGA\u00c7\u00c3O","autores":"CRUZ  ALMEIDA","instituicao":"IFMA","area":"CI\u00caNCIAS AGR\u00c1RIAS","modalidade":"BANNER","colocacao":0},{"id":"9889","titulo":"QUILABIRINTO DA ISOMERIA: EM BUSCA DO ENTENDIMENTO SOBRE F\u00c1RMACOS QUIRAIS","autores":"CAMILA SILVA SANTOS, F\u00c1BIO RODRIGUES SANTOS","instituicao":"IFBA,  UNEB","area":"CI\u00caNCIAS HUMANAS","modalidade":"BANNER","colocacao":0},{"id":"9888","titulo":"A REDE DE ATEN\u00c7\u00c3O \u00c0 SA\u00daDE NO \u00c2MBITO REGIONAL E SEUS REFLEXOS NA MORTALIDADE INFANTIL EM PESQUEIRA-PE","autores":"MA\u00cdLA BEZERRA SOUZA, ROBERVAM DE MOURA PEDROZA, STEPHANE MARCELE ALMEIDA BRAGA","instituicao":"IFPE","area":"CI\u00caNCIAS DA SA\u00daDE","modalidade":"BANNER","colocacao":0},{"id":"9886","titulo":"MINIPLANO - A PRIMEIRA EXPERI\u00caNCIA EMPREENDEDORA","autores":"CAMILA AQUINO BEZERRA, JARBAS WILLAMY COSTA, MARIA DO SOCORRO ASSIS BRAUN","instituicao":"IFCE","area":"CI\u00caNCIAS SOCIAIS APLICADAS","modalidade":"BANNER","colocacao":0},{"id":"9885","titulo":"GESP\u00daBLICA: ESTUDO DE APLICABILIDADE PARA A ADMINISTRA\u00c7\u00c3O P\u00daBLICA NO ESTADO DE ROND\u00d4NIA","autores":"PATR\u00cdCIA PEREIRA DA SILVA, V\u00c1LDESON AMARO LIMA","instituicao":"IFRO","area":"CI\u00caNCIAS SOCIAIS APLICADAS","modalidade":"BANNER","colocacao":0},{"id":"9880","titulo":"ESTADO NUTRICIONAL DE PR\u00c9-ESCOLARES DE UMA INSTITUI\u00c7\u00c3O DE ENSINO PRIVADO DE LIMOEIRO DO NORTE-CE","autores":"CAROLINA  PEREIRA DOS REIS, DANILO DE OLIVEIRA SOUSA, ALINNE SUYANNE DA COSTA, ANDREZA KATHIUZE MAIA,  J\u00c2NIA MARIA AUGUSTA DA SILVA","instituicao":"IFCE","area":"CI\u00caNCIAS DA SA\u00daDE","modalidade":"BANNER","colocacao":0},{"id":"9879","titulo":"O ENSINO B\u00c1SICO, T\u00c9CNICO E TECNOL\u00d3GICO NA CIDADE DE FLORIANO: PERFIL PROFISSIONAL E IDENTIDADE","autores":"FILANGE SOARES VIEIRA NETO, JOS\u00c9 RIBAMAR LOPES BATISTA J\u00daNIOR, JUSCYNAIRA DE SOUSA VIEIRA, RICARDO DE CASTRO RIBEIRO SANTOS, \u00c9TNNY CO\u00caLHO DE S\u00c1 PEREIRA","instituicao":"OUTROS,  UFPI","area":"CI\u00caNCIAS HUMANAS","modalidade":"BANNER","colocacao":0},{"id":"9876","titulo":"A NECESSIDADE DO USO DO  EPI- EQUIPAMENTOS DE PROTE\u00c7\u00c3O INDIVIDUAL NAS COMUNIDADES RURAIS DA REGI\u00c3O DE SOUSA-PB","autores":"MAYSLANE  DE SOUSA GOMES","instituicao":"IFPB","area":"MULTIDISCIPLINAR","modalidade":"BANNER","colocacao":0},{"id":"9865","titulo":"AVALIA\u00c7\u00c3O DA VIABILIDADE DE MICRORGANISMOS PROBI\u00d3TICOS EM LEITES FERMENTADOS COMERCIALIZADOS NA CIDADE DE CURRAIS NOVOS\/RN","autores":"DEBORA ALANNA ARA\u00daJO DE AQUINO, INGRID MARIA OLIVEIRA LEITE, JONAS LUIZ ALMADA DA SILVA","instituicao":"IFRN","area":"CI\u00caNCIAS AGR\u00c1RIAS","modalidade":"BANNER","colocacao":0},{"id":"9864","titulo":"\u00c1GUA SUPERFICIAL; PAR\u00c2METROS F\u00cdSICO-QU\u00cdMICOS, CONTAMINA\u00c7\u00c3O","autores":"ANA DA SILVA CARLA, LUCIANE DA CUNHA CODOGNOTO, RODOLFO GRAFFUNDER GRAFFUNDER, TAUANA PEREIRA DANIELE, THASSIANE CONDE TELLES","instituicao":"IFRO,  UNOPAR","area":"CI\u00caNCIAS EXATAS E DA TERRA","modalidade":"BANNER","colocacao":0},{"id":"9860","titulo":"DO \"BIOS\" A \"ZO\u00cb\": UM DUPLO DESAFIO NO S\u00c9CULO XXI - IMIGRA\u00c7\u00c3O E REFUGIADOS","autores":"ROSELANDIA COELHO ROCHA","instituicao":"IFBA","area":"CI\u00caNCIAS HUMANAS","modalidade":"BANNER","colocacao":0},{"id":"9851","titulo":"AN\u00c1LISE QUANTITATIVA E QUALITATIVA DE HORTALI\u00c7AS COMERCIALIZADAS EM FEIRAS LIVRES DA CIDADE DE JUAZEIRO DO NORTE - CE","autores":"ERLAN FREIRES DE OLIVEIRA, FRANCISCA KAMILA AMANCIO FRUTUOSO, FRANCISCO CLARK NOGUEIRA BARROS, MARIA LUCILENE QUEIROZ SILVA, MONALISA NEVES ARRAIS","instituicao":"IFCE","area":"ENGENHARIAS","modalidade":"BANNER","colocacao":0},{"id":"9848","titulo":"AVALIA\u00c7\u00c3O DE CONTAMINA\u00c7\u00c3O FECAL EM HORTALI\u00c7AS COMERCIALIZADAS EM MERCADOS P\u00daBLICOS DA CIDADE DE JUAZEIRO DO NORTE - CE","autores":"DANIEL APOLINARIO MOREIRA, FRANCISCA KAMILA AMANCIO FRUTUOSO, FRANCISCO CLARK NOGUEIRA BARROS, MONALISA NEVES ARRAIS, YANNICE TATIANE DA COSTA SANTOS","instituicao":"IFCE","area":"ENGENHARIAS","modalidade":"BANNER","colocacao":0},{"id":"9847","titulo":"A ATUA\u00c7\u00c3O DOS 3 R\u0092S DA SUSTENTABILIDADE - REDUZIR, REUTILIZAR E RECICLAR \u0096 EMPREGANDO A INFORM\u00c1TICA COMO INSTRUMENTO DE EDUCA\u00c7\u00c3O AMBIENTAL EM UMA ESCOLA P\u00daBLICA DE ALAGOAS","autores":"ALDO  DA SILVA OLIVEIRA, MARIA  JOS\u00c9 DOS SANTOS BARBOSA OLIVEIRA, MARIANNA  PEREIRA BARROS, TAMIRES  CORREIA DOS SANTOS","instituicao":"IFAL,  OUTROS","area":"CI\u00caNCIAS BIOL\u00d3GICAS","modalidade":"BANNER","colocacao":0},{"id":"9846","titulo":"DESVELANDO A IMPORT\u00c2NCIA DO PAAE, SOBRE A A\u00c7\u00c3O AFIRMATIVA DE COTAS SOCIOECON\u00d4MICAS E \u00c9TNICO-RACIAIS DO IFBA \/ CAMPUS SALVADOR","autores":"ANTONIA DO SOCORRO  FREITAS CHAVES","instituicao":"IFBA","area":"CI\u00caNCIAS HUMANAS","modalidade":"BANNER","colocacao":0},{"id":"9843","titulo":"AVALI\u00c7\u00c3O DA PARTIDA DE REATOR ANAMMOX","autores":"JAIDIS  MOURA","instituicao":"IFCE","area":"ENGENHARIAS","modalidade":"BANNER","colocacao":0},{"id":"9840","titulo":"Bullying: a viol\u00eancia institucionalizada no espa\u00e7o de aprendizado","autores":"MARCOS ANTONIO ALVES DA SILVA, Wainer Furtado Neves","instituicao":"IFMA","area":"CI\u00caNCIAS HUMANAS","modalidade":"BANNER","colocacao":0},{"id":"9838","titulo":"DESTINA\u00c7\u00c3O DOS RES\u00cdDUOS DE CONSTRU\u00c7\u00c3O E DEMOLI\u00c7\u00c3O (RCD) DA CIDADE DE QUIXAD\u00c1-CE","autores":"FRANCISCA HULDANARA FONSECA","instituicao":"IFCE","area":"ENGENHARIAS","modalidade":"BANNER","colocacao":0},{"id":"9837","titulo":"OPERADOR DE TORNO MEC\u00c2NICO","autores":"ALANA OLIVEIRA OLIVEIRA","instituicao":"IFS","area":"ENGENHARIAS","modalidade":"BANNER","colocacao":0},{"id":"9832","titulo":"QUANTIFICA\u00c7\u00c3O E CARACTERIZA\u00c7\u00c3O POR INFRAVERMELHO DE SUBST\u00c2NCIAS H\u00daMICAS AQU\u00c1TICAS PRESENTE NA \u00c1GUA DO A\u00c7UDE GAVI\u00c3O","autores":"HUGO LEONARDO BUARQUE, REBECA SALDANHA CASTRO, SANDRA IARA NASCIMENTO","instituicao":"IFCE","area":"ENGENHARIAS","modalidade":"BANNER","colocacao":0},{"id":"9829","titulo":"N\u00c3O ESTOU EM CRISE, ESTOU EM CURSO: DESENVOLVIMENTO DO PENSAMENTO MATEM\u00c1TICO PARA UMA VIDA MELHOR","autores":"ENEIDA  SANTANA BAUMANN","instituicao":"IFBA","area":"CI\u00caNCIAS HUMANAS","modalidade":"BANNER","colocacao":0},{"id":"9828","titulo":"AN\u00c1LISE F\u00cdSICA, F\u00cdSICO-QU\u00cdMICA, QU\u00cdMICA E ANTIOXIDANTE DO GENGIBRE (ZINGIBER OFFICINALE ROSCOE) E CRISTAIS DE GENGIBRE","autores":"FERNANDA DA SILVA COSTA SOARES, FHANUEL SILVA ANDRADE, JURANDY DO NASCIMENTO SILVA, ROS\u00c1LIA MARIA T\u00d4RRES DE LIMA, SELMA  BALDEZ","instituicao":"IFPI","area":"CI\u00caNCIAS AGR\u00c1RIAS","modalidade":"BANNER","colocacao":0},{"id":"9827","titulo":"ESTUDO SOBRE MOTIVA\u00c7\u00c3O NUMA INSTITUI\u00c7\u00c3O EDUCACIONAL DE NOVA CRUZ\/RN: APLICA\u00c7\u00c3O DA TEORIA DOS DOIS FATORES","autores":"JOS\u00c9 IRINEU J\u00daNIOR, LAIANNI VIT\u00d3RIA SILVA, THIAGO JOS\u00c9 LOUREIRO","instituicao":"IFRN","area":"CI\u00caNCIAS SOCIAIS APLICADAS","modalidade":"ORAL","colocacao":0},{"id":"9823","titulo":"AVALIA\u00c7\u00c3O SENSORIAL DE GELEIA COMUM E LIGHT DE BURITI (MAURITIA FLEXUOSA L.) COM MESOCARPO DE MARACUJ\u00c1 AMARELO (PASSIFLORA EDULIS FLAVICARPA D.)","autores":"CEC\u00cdLIA  MUNIZ, CARLIANE  MUNIZ, FRANCISCA  SOARES, FERNANDA  LAYSE, PATRICIA  XIMENES","instituicao":"IFMA","area":"CI\u00caNCIAS AGR\u00c1RIAS","modalidade":"BANNER","colocacao":0},{"id":"9820","titulo":"MUSICA E COMPUTA\u00c7\u00c3O: POSSIBILIDADE DE USO E MELHORIAS DO SOFTWARE LIVRE SOLFEGE NO ENSINO DA PERCEP\u00c7\u00c3O MUSICAL EM CURSOS DE LICENCIATURA.","autores":"JOS\u00c9  HENRIQUE DA SILVA, JO\u00c3O  ALMEIDA E SILVA, LUCAS  EMANUEL SOUZA SILVA, MARC\u00cdLIO  BEZERRA DUARTE, PAULO  VICTOR ESPINDOLA FERNANDES","instituicao":"IFPE","area":"MULTIDISCIPLINAR","modalidade":"BANNER","colocacao":0},{"id":"9819","titulo":"PRODU\u00c7\u00c3O DE ARTESANATO COM RAIZES MORTAS COMO ALTERNATIVA NO ENSINO DE BOT\u00c2NICA","autores":"MARIA FRANCISCA DA SILVA MELO, ROSENILDA DO NASCIMENTO CARDOSO","instituicao":"IFTO","area":"CI\u00caNCIAS BIOL\u00d3GICAS","modalidade":"BANNER","colocacao":0},{"id":"9818","titulo":"A EDUCA\u00c7\u00c3O MATEM\u00c1TICA PARA FORMA\u00c7\u00c3O DOCENTE: ESTRAT\u00c9GIAS DE MEDIA\u00c7\u00c3O MOBILE LEARNING ATRAV\u00c9S DA PLATAFORMA AULA PRONTA","autores":"ENEIDA  SANTANA BAUMANN","instituicao":"IFBA","area":"CI\u00caNCIAS HUMANAS","modalidade":"BANNER","colocacao":0},{"id":"9814","titulo":"O OLHAR LITER\u00c1RIO \u00c0 CIDADE DE TERESINA EM H. DOBAL E PAULO MACHADO","autores":"PABLO RODRIGO DA SILVA  MARTINS","instituicao":"IFPI","area":"LINGU\u00cdSTICA, LETRAS E ARTES","modalidade":"ORAL","colocacao":0},{"id":"9812","titulo":"REMO\u00c7\u00c3O DE PESTICIDA ATRAZINA ATRAV\u00c9S DA ADSOR\u00c7\u00c3O UTILIZANDO SEMENTE DE NONI (MORINDA CITRIFOLIA L.)","autores":"BRUNO C\u00c9SAR  BARROSO SALGADO, CAIO VICTOR  PEREIRA PASCOAL, CAROLINE DE GOES SAMPAIO, EM\u00cdLIA MARIA  ALVES SANTOS, FRANCISCO BEZERRA DE MATOS NETO","instituicao":"IFCE","area":"ENGENHARIAS","modalidade":"BANNER","colocacao":0},{"id":"9809","titulo":"CONHECIMENTOS DOS ADOLESCENTES SOBRE HIV\/AIDS\/IST NO INTERIOR DE PERNAMBUCO","autores":"ANA KARINE LARANJEIRA DE S\u00c1, HALERRANDRO  GOMES BORBA, LUCIELLY KEILLA FALC\u00c3O NERI DE OLIVEIRA, SAMARA MARIA DE JESUS VERAS, SILVANA  CAVALCANTI DOS SANTOS","instituicao":"IFPE","area":"CI\u00caNCIAS DA SA\u00daDE","modalidade":"BANNER","colocacao":0},{"id":"9808","titulo":"O L\u00daDICO COMO INSTRUMENTO DE APRENDIZAGEM CONTEXTUALIZANDO O CONTE\u00daDO DE SEPARA\u00c7\u00c3O DE MISTURAS","autores":"BRUNO  ENEDINO DE OLIVEIRA SILVA","instituicao":"IFPB","area":"CI\u00caNCIAS HUMANAS","modalidade":"BANNER","colocacao":0},{"id":"9807","titulo":"TURISMO E HOSPITALIDADE VIRTUAL: DESENVOLVIMENTO DE PORTAL DE DIVULGA\u00c7\u00c3O TUR\u00cdSTICA PARA O DESTINO S\u00c3O LU\u00cdS (MA)","autores":"ALIDIA CLICIA SILVA SODRE, LUCAS DE JESUS LINDOSO TEIXEIRA, LUCAS HENRIQUE PEREIRA PONTES, TEREZINHA DE JESUS CAMPOS DE LIMA","instituicao":"IFMA","area":"CI\u00caNCIAS SOCIAIS APLICADAS","modalidade":"BANNER","colocacao":0},{"id":"9806","titulo":"A NEUTRALIDADE CIENT\u00cdFICA DE ALBERT EINSTEIN: O EFEITO FOTOEL\u00c9TRICO","autores":"ELISEU  SOUZA","instituicao":"IFBA","area":"CI\u00caNCIAS HUMANAS","modalidade":"BANNER","colocacao":0},{"id":"9803","titulo":"AN\u00c1LISE DE ESTABILIDADE EM NANOEMULS\u00c3O O\/A \u00c0 BASE DE  \u00d3LEO DE COPAIFFERASP. E NANOPART\u00cdCULAS DE FERRITA DE  ZINCO","autores":"ALICE SPERANDIO PORTO, ANDREZA PEREIRA MENDON\u00c7A, JUDES GON\u00c7ALVES DOS SANTOS, MATEUS DUARTE VIEIRA, VICTORIA CASTELLAN SANTOS","instituicao":"IFRO,  UNIR","area":"CI\u00caNCIAS BIOL\u00d3GICAS","modalidade":"BANNER","colocacao":0},{"id":"9800","titulo":"TECNOLOGIA EDUCACIONAL QUEBRA CABE\u00c7A ORO B\u00c1: RESPONDA SE FOR CAPAZ","autores":"ANY RAYRA VIEIRA COSTA, HELENA DO SOCORRO CAMPOS DA ROCHA, JESSICA SILVA DO NASCIMENTO, JOELMA MENDES SOARES BARBOSA","instituicao":"IFPA","area":"LINGU\u00cdSTICA, LETRAS E ARTES","modalidade":"BANNER","colocacao":0},{"id":"9799","titulo":"DIAGN\u00d3STICO DA GEST\u00c3O E GERENCIAMENTO DOS RES\u00cdDUOS DA CONSTRU\u00c7\u00c3O CIVIL NA CIDADE DE CAJAZEIRAS-PB","autores":"AMANDA J\u00c9SSICA RODRIGUES SILVA, ANT\u00d4NIO WAGNER LIMA, THACYLA MILENA PL\u00c1CIDO NOGUEIRA","instituicao":"IFPB","area":"ENGENHARIAS","modalidade":"BANNER","colocacao":0},{"id":"9787","titulo":"BARREIRA ELETR\u00d4NICA PARA COMPETI\u00c7\u00d5ES DE ROB\u00d3TICA","autores":"ABIMAEL ROCHA DE ALBUQUERQUE, B\u00c1RBARA GRAZIELLE FIRMINO DE ARAUJO, ILTON LUIZ BARBACENA, J\u00daLIO C\u00c9ZAR CO\u00caLHO BARBOSA TORQUATO, VIT\u00d3RIA R\u00c9GIA SANTANA SANTOS","instituicao":"IFPB","area":"ENGENHARIAS","modalidade":"BANNER","colocacao":0},{"id":"9780","titulo":"TELEFONE CELULAR COMO ESTRAT\u00c9GIA NO ENSINO DE CI\u00caNCIAS EM TURMAS DE S\u00c9TIMO E OITAVO NA ESCOLA MUL. ANNE FRANK.","autores":"HUMBERTO  JOS\u00c9 GAMA DA SILVA","instituicao":"IFTO","area":"MULTIDISCIPLINAR","modalidade":"BANNER","colocacao":0},{"id":"9777","titulo":"PRODU\u00c7\u00c3O DE FARINHA LIOFILIZADA DE F\u00cdGADO BOVINO","autores":"CLARA ANDREZZA ANDREZZA CRIS\u00d3STOMO BEZERRA COSTA, INGRID SOFIA VIEIRA MELO, JO\u00c3O GOMES DA COSTA, JO\u00c3O VICTOR LAURINDO DOS SANTOS, JACQUELINE  VIEIRA DA SILVA","instituicao":"EMBRAPA,  IFAL,  OUTROS","area":"CI\u00caNCIAS AGR\u00c1RIAS","modalidade":"ORAL","colocacao":0},{"id":"9774","titulo":"AVALIA\u00c7\u00c3O MICROBIOL\u00d3GICA DE QUEIJO DE COALHO PRODUZIDO ARTESANALMENTE E COMERCIALIZADO EM CURRAIS NOVOS\/RN","autores":"AYSLANNY THUANY ARA\u00daJO DE OLIVEIRA, DANIELE COSTA DE LIMA, JONAS LUIZ ALMADA SILVA","instituicao":"IFRN,  OUTROS","area":"CI\u00caNCIAS AGR\u00c1RIAS","modalidade":"BANNER","colocacao":0},{"id":"9770","titulo":"A CONSTRU\u00c7\u00c3O DO SABER MATEM\u00c1TICO NA LITERATURA DE JORGE LUIS BORGES: AN\u00c1LISE COMBINAT\u00d3RIA","autores":"EDITE LUZIA DE ALMEIDA VASCONCELOS, QUEICE JONES BRAGA SANTOS","instituicao":"IFBA","area":"MULTIDISCIPLINAR","modalidade":"BANNER","colocacao":0},{"id":"9765","titulo":"DESENVOLVIMENTO DO SOFTWARE PARA AUXILIAR NO DIMENSIONAMENTO DA LUMINOT\u00c9CNICA DE AMBIENTES RESIDENCIAIS E INDUSTRIAIS","autores":"DAMI\u00c3O FAUSTINO DE ARA\u00daJO, JEFT\u00c9 BARBOSA DE BRITO, JORGE HENRIQUE RIBEIRO DA SILVA, JOS\u00c9 GALDINO DA SILVA, VALDEMIRO GON\u00c7ALVES VIANA NETO","instituicao":"IFCE,  OUTROS","area":"ENGENHARIAS","modalidade":"BANNER","colocacao":0},{"id":"9761","titulo":"ASTRONOMIA E SUA NARRATIVA: UMA EXPERI\u00caNCIA NO ENSINO M\u00c9DIO","autores":"LAIS LIMA ASSUN\u00c7\u00c3O, PAULO DOS SANTOS CORREIA","instituicao":"IFBA","area":"CI\u00caNCIAS HUMANAS","modalidade":"BANNER","colocacao":0},{"id":"9750","titulo":"GEST\u00c3O DE RES\u00cdDUOS HOSPITALARES \u0096 ESTUDO DE CASO DE QUATRO HOSPITAIS P\u00daBLICOS MARANHENSES","autores":"D\u00c9BORAH EVILLYN LEMOS BATISTA, ROBERTA NEVES ALCANTARA, FABR\u00cdCIA DE LIMA BRITO","instituicao":"IFMA","area":"CI\u00caNCIAS BIOL\u00d3GICAS","modalidade":"BANNER","colocacao":0},{"id":"9749","titulo":"ELABORA\u00c7\u00c3O DE BISCOITOS TIPO COOKIES COM F\u00cdGADO BOVINO LIOFILIZADO","autores":"INGRID SOFIA VIEIRA MELO, JO\u00c3O GOMES DA COSTA, TASCYA MORGANNA DE MORAIS SANTOS, JACQUELINE  VIEIRA DA SILVA","instituicao":"EMBRAPA,  IFAL","area":"CI\u00caNCIAS AGR\u00c1RIAS","modalidade":"BANNER","colocacao":0},{"id":"9743","titulo":"PARQUE CESAMAR: UMA ALTERNATIVA DE LAZER EM PALMAS, TOCANTINS","autores":"ALINE GOMES SANTANA, GERUZA ALINE ERIG, JULIANA VIDAL BATISTA, MAYELE CRISTINA DE ANDRADE FERREIRA","instituicao":"IFTO","area":"CI\u00caNCIAS SOCIAIS APLICADAS","modalidade":"BANNER","colocacao":0},{"id":"9741","titulo":"O L\u00daDICO NO ENSINO DE CI\u00caNCIAS: O JOGO \u0093INCLUZOO\u0094 COMO RECURSO PEDAG\u00d3GICO PARA A INCLUS\u00c3O ESCOLAR DE CRIAN\u00c7AS COM DEFICI\u00caNCIA INTELECTUAL NA CIDADE DE MARCO-CE","autores":"ANA KAROLINA MELO RODRIGUES, SINARA SOCORRO DUARTE ROCHA","instituicao":"IFCE","area":"MULTIDISCIPLINAR","modalidade":"ORAL","colocacao":0},{"id":"9740","titulo":"AN\u00c1LISE DA INCID\u00caNCIA DE RADIA\u00c7\u00c3O SOLAR NAS SALAS DE AULA DO IFPB, CAMPUS CAJAZEIRAS","autores":"HAYANNE MELLO DE MAC\u00caDO, HIRLEY PINHEIRO DE SOUZA, RAFAEL PONCE DE LEON AMORIM","instituicao":"IFPB","area":"CI\u00caNCIAS SOCIAIS APLICADAS","modalidade":"BANNER","colocacao":0},{"id":"9737","titulo":"CARACTERIZA\u00c7\u00c3O F\u00cdSICO-QU\u00cdMICA DE FRUTOS DE LIMEIRA \u00c1CIDA \u0091TAHITI\u0092 SOBRE CINCO PORTA-ENXERTOS","autores":"ANA JANA\u00cdNA RODRIGUES, ANTONIA THALYTA SILVEIRA, D\u00c9BORA COSTA BASTOS, FRANCISCO LEANDRO LOUREIRO, PAHLEVI AUGUSTO SOUZA","instituicao":"EMBRAPA,  IFCE","area":"CI\u00caNCIAS AGR\u00c1RIAS","modalidade":"BANNER","colocacao":0},{"id":"9730","titulo":"SA\u00daDE EM CENA: NA PREVEN\u00c7\u00c3O DAS IST\/ HIV\/AIDS ENTRE ADOLESCENTES NO INTERIOR DE PERNAMBUCO","autores":"ANA GABRIELA VELOZO DE MELO CORDEIRO, JANICLECIA DOS SANTOS ALVES, KERLLANE RAFAELLA FREIRE DO NASCIMENTO SANTOS, SILVANA CAVALCANTE DOS SANTOS, VICTOR BARBOSA DE AZEVEDO","instituicao":"IFPE","area":"CI\u00caNCIAS DA SA\u00daDE","modalidade":"BANNER","colocacao":0},{"id":"9728","titulo":"IMPLANTA\u00c7\u00c3O DO BANCO DE EST\u00c1GIO, EMPREGO E CURR\u00cdCULO DO INSTITUTO FEDERAL DO TRI\u00c2NGULO MINEIRO - IFTM","autores":"Eur\u00edpedes Ronaldo Ananias Ferreira, Roberto Gil Rodrigues Almeida, Liciane Mateus da Silva, Eduardo Augusto Fabiano de Sousa, Wendell Albino Silva","instituicao":"IFTM","area":"MULTIDISCIPLINAR","modalidade":"ORAL","colocacao":0},{"id":"9727","titulo":"EDUCAR O OLHAR: A VALORIZA\u00c7\u00c3O DA BELEZA E EST\u00c9TICA NEGRA COMO FORMA DE COMBATE AO RACISMO","autores":"ALICE ALVES LIMA, JULIANA PROTACIO SANTOS, PATRICIA DURANS CARDOSO, ROBERTA LOB\u00c3O CARVALHO","instituicao":"IFMA","area":"CI\u00caNCIAS HUMANAS","modalidade":"BANNER","colocacao":0},{"id":"9724","titulo":"AVALIA\u00c7\u00c3O E CONSCIENTIZA\u00c7\u00c3O DO CONSUMO DE ENERGIA EL\u00c9TRICA PREDIAL EM UM CAMPUS DO INSTITUTO FEDERAL","autores":"DEUSDETE DE SOUSA  BRITO, RICHARDSON DA SILVA FURTADO SANTANA","instituicao":"IFMA","area":"ENGENHARIAS","modalidade":"BANNER","colocacao":0},{"id":"9719","titulo":"O POTENCIAL DA PLACA RASPBERRY PI COMO FERRAMENTA MEDIADORA PARA O PROCESSO DE ENSINO-APRENDIZAGEM","autores":"AYSLA MYLENE FERREIRA DA ROCHA, DIEGO SILVEIRA COSTA NASCIMENTO, GISELE ROGERIA PENATIERI","instituicao":"IFRN","area":"MULTIDISCIPLINAR","modalidade":"BANNER","colocacao":0},{"id":"9717","titulo":"AN\u00c1LISE DA PRODU\u00c7\u00c3O URBANA DE RES\u00cdDUOS S\u00d3LIDOS NO MUNIC\u00cdPIO DE PALMAS-TO, BRASIL.","autores":"ELAINE  DA CUNHA SILVA PAZ, GEORGE MATHEUS RODRIGUES TEIXEIRA, HEMYLLYANO CLAYSON ARA\u00daJO, MAGDA CRISTINA FERREIRA DE ARA\u00daJO GOMES, MARCELO  MENDES PEDROZA","instituicao":"IFTO,  OUTROS","area":"ENGENHARIAS","modalidade":"BANNER","colocacao":0},{"id":"9713","titulo":"O LIVRO DID\u00c1TICO DE BIOLOGIA DO 3\u00ba SEGMENTO DO ENSINO M\u00c9DIO DA EJA EM FLORIANO-PI: AS CONCEP\u00c7\u00d5ES DE ALUNOS E PROFESSORES","autores":"HERBERT  BRITO","instituicao":"IFPI","area":"MULTIDISCIPLINAR","modalidade":"BANNER","colocacao":0},{"id":"9708","titulo":"UTILIZA\u00c7\u00c3O DA MANTA ASF\u00c1LTICA COMO IMPERMEABILIZANTE DE LAJES EXPOSTAS VISANDO A REDU\u00c7\u00c3O DE PROBLEMAS E CUSTOS","autores":"HERON ALVES COELHO, JESSIEVANE JARDER  COELHO DA SILVA, LUIDSON MACEDO NASCIMENTO, NICOLE GIOVANA  MENEZES ROCHA","instituicao":"IFTO","area":"ENGENHARIAS","modalidade":"ORAL","colocacao":0},{"id":"9705","titulo":"O ENSINO DE LIBRAS NO ENSINO M\u00c9DIO: RELATO DE EXPERI\u00caNCIA","autores":"ALICE CRISTINA  SOUZA LACERDA MELO DE SOUZA, CAMILA  BUDIM LOPES, KELLY  CRISTINA SOUZA BORGES, VANIELE  SOUZA OLIVEIRA, WELITON  NASCIMENTO ALEXANDRE","instituicao":"IFRO,  OUTROS","area":"CI\u00caNCIAS HUMANAS","modalidade":"BANNER","colocacao":0},{"id":"9704","titulo":"PARQUES E\u00d3LICOS E IMPACTOS AMBIENTAIS: UM ESTUDO SOBRE O ASSENTAMENTO ZUMBI EM RIO DO FOGO\/RN","autores":"DANIELE  LUIZ DA SILVA, DANUZIA  LIRA DE S\u00c1 CABRAL, ELIS\u00c2NGELA  CORREIA DA CUNHA","instituicao":"IFRN","area":"CI\u00caNCIAS HUMANAS","modalidade":"BANNER","colocacao":0},{"id":"9703","titulo":"COMPORTAMENTO BIOM\u00c9TRICO DO UMBUZEIRO NO SERID\u00d3 E CURIMATA\u00da PARAIBANO","autores":"Talita Kelly Pinheiro Lucena , Jos\u00e9 Luc\u00ednio de Oliveira Freire, Bruna Kelly Pinheiro Lucena, \u00c2ngelo Kidelman Dantas de Oliveira","instituicao":"IFPB","area":"CI\u00caNCIAS BIOL\u00d3GICAS","modalidade":"BANNER","colocacao":0},{"id":"9699","titulo":"DESENVOLVIMENTO E CARACTERIZA\u00c7\u00c3O F\u00cdSICO-QU\u00cdMICA DE QUIBE DE CARNE DE CAPOTE (NUMIDA MELEAGRIS)","autores":"ADRICIA  MELO","instituicao":"IFCE","area":"CI\u00caNCIAS AGR\u00c1RIAS","modalidade":"BANNER","colocacao":0},{"id":"9695","titulo":"LIXO ELETR\u00d4NICO: COMO MINIMIZAR SUAS CONSEQU\u00caNCIAS EM BUSCA DE UMA INFORM\u00c1TICA SUSTENT\u00c1VEL NO INSTITUTO FEDERAL DO PIAU\u00cd \u0096 CAMPUS FLORIANO?","autores":"LISA MARIA  BARBOSA BRITO FERREIRA DE ARA\u00daJO","instituicao":"IFPI","area":"MULTIDISCIPLINAR","modalidade":"BANNER","colocacao":0},{"id":"9692","titulo":"A MULHER E O JORNAL: O PERFIL DA IMPRENSA FEMININA PENEDENSE DO IN\u00cdCIO DO S\u00c9CULO XX","autores":"AGUIMARIO PIMENTEL SILVA, ALYSSON MELO DE SANTANA, ANNE KAROLYNNE SANTOS SOUZA, LET\u00cdCIA FRANCIELY DE ALMEIDA SILVA","instituicao":"IFAL","area":"CI\u00caNCIAS SOCIAIS APLICADAS","modalidade":"BANNER","colocacao":0},{"id":"9691","titulo":"EDUCA\u00c7\u00c3O E SA\u00daDE: A VIS\u00c3O DE PROFESSORES DE ENSINO FUNDAMENTAL SOBRE PARASITOSES","autores":"ISABELA VIEIRA DOS SANTOS MENDON\u00c7A, JHONATAN WENDELL TAVARES FERREIRA, LEONARDO DE OLIVEIRA SOUZA, MIRIAN LIMA CAVALCANTE, NALYANNE SANTOS DE MELO","instituicao":"IFMA","area":"CI\u00caNCIAS DA SA\u00daDE","modalidade":"BANNER","colocacao":0},{"id":"9688","titulo":"ELABORA\u00c7\u00c3O E AVALIA\u00c7\u00c3O SENSORIAL DE BISCOITO COM BIOMASSA DE BANANA VERDE ENRIQUECIDO COM FIBRAS","autores":"Aline L\u00edvia da Silva Oliveira, Jovilane Mesquita Lima, Nat\u00e1lia Torres do Nascimento Sousa, Francisca Joyce Elmiro Timb\u00f3 Andrade","instituicao":"IFCE","area":"CI\u00caNCIAS AGR\u00c1RIAS","modalidade":"BANNER","colocacao":0},{"id":"9687","titulo":"CONCLUINTES DO ENSINO M\u00c9DIO RUMO \u00c0 UNIVERSIDADE","autores":"TIRZA DOMINIK  MARTINS DE ABREU","instituicao":"IFTO","area":"MULTIDISCIPLINAR","modalidade":"BANNER","colocacao":0},{"id":"9686","titulo":"CARACTERIZA\u00c7\u00c3O FISICO-QU\u00cdMICA DA BEBIDA LACT\u00c9A DE MARACUJ\u00c1-DO-MATO (PASSIFLORA CINCINNATA MAST) \u00c0 BASE DE SORO DE LEITE","autores":"ESTEF\u00c2NIA  PRATES RODRIGUES, HIGO  SILVA ALVES, LUCAS  BRITTO LANDIM, NORMANE  MIRELE CHAVES DA SILVA, VANDILSON  PEREIRA JUNQUEIRA","instituicao":"IFBA,  OUTROS","area":"CI\u00caNCIAS AGR\u00c1RIAS","modalidade":"BANNER","colocacao":0},{"id":"9683","titulo":"A PR\u00c1TICA EM MICROBIOLOGIA COMO INSTRUMENTO DE ENSINO-APRENDIZAGEM","autores":"JAIANE CARM\u00c9LIA MONTEIRO VIANA, JONAS LUIZ ALMADA DA SILVA","instituicao":"IFRN","area":"CI\u00caNCIAS BIOL\u00d3GICAS","modalidade":"ORAL","colocacao":0},{"id":"9682","titulo":"AN\u00c1LISE DO FLICKER PERCENTUAL EM DRIVERS PARA LEDS","autores":"F\u00c1BIO DE PAIVA NERES, MAXWELL  BRUNO","instituicao":"IFCE","area":"ENGENHARIAS","modalidade":"ORAL","colocacao":0},{"id":"9674","titulo":"AVALIA\u00c7\u00c3O DO DESEMPENHO T\u00c9CNICO DE ARGAMASSA COMERCIAL DE REJUNTAMENTO COM ADI\u00c7\u00c3O DE P\u00d3 DE BORRACHA DE PNEU","autores":"AUGUSTO SERGIO DE MEDEIROS SILVA, EDILBERTO VITORINO DE BORJA, JOS\u00c9 EURICO DE QUEIROZ","instituicao":"IFRN","area":"ENGENHARIAS","modalidade":"BANNER","colocacao":0},{"id":"9672","titulo":"AVALIA\u00c7\u00c3O F\u00cdSICO-QU\u00cdMICA DE DIFERENTES CULTIVARES DE PIMENT\u00d5ES (CAPSICUM ANNUUM L.)","autores":"ELCIVAN PEREIRA OLIVEIRA, ELISMAR PEREIRA DE OLIVEIRA, HIGO DA SILVA DIAS, PAULO T\u00daLIO DE SOUZA SILVEIRA, YAGO C\u00c2NDIDO PEREIRA DA SILVA","instituicao":"IFBA","area":"CI\u00caNCIAS AGR\u00c1RIAS","modalidade":"BANNER","colocacao":0},{"id":"9669","titulo":"AVALIA\u00c7\u00c3O MORFOM\u00c9TRICA DE ATTALEA SPECIOSA NA BAHIA","autores":"AIRAN DOS SANTOS PROT\u00c1ZIO, ANA CAMILA OLIVEIRA FREITAS FREITAS, DHAYLA TARINE OLIVEIRA BRAGA, FABIANA ZANELATO BERTOLDE, V\u00c2NIA LIMA SOUZA","instituicao":"IFBA","area":"CI\u00caNCIAS BIOL\u00d3GICAS","modalidade":"BANNER","colocacao":0},{"id":"9664","titulo":"CRESCIMENTO E PRODUTIVIDADE DA BETERRABA DE MESA FERTILIZADA COM URINA DE VACA","autores":"DIEGO CARVALHO DE MACEDO, JANDEILSON ALVES DE ARRUDA, JOS\u00c9  LUC\u00cdNIO DE OLIVEIRA FREIRE, MANUELA DA SILVA MORAIS","instituicao":"IFPB","area":"CI\u00caNCIAS AGR\u00c1RIAS","modalidade":"BANNER","colocacao":0},{"id":"9663","titulo":"CONSIDERA\u00c7\u00d5ES SOBRE A FLEXIBILIZA\u00c7\u00c3O DO FRAMEWORK WEB BIODIVERSITY COLLABORATIVE MODELLING SERVICES","autores":"KARLA  DONATO FOOK, SIMONY LINDALVA CANTANHEDE NUNES","instituicao":"IFMA","area":"CI\u00caNCIAS EXATAS E DA TERRA","modalidade":"BANNER","colocacao":0},{"id":"9662","titulo":"TECNOLOGIAS SOCIAIS NO SEMI\u00c1RIDO ALAGOANO","autores":"ARTHUR BRENO ST\u00dcRMER, EDUARDO SANTANA DA SILVA","instituicao":"IFAL","area":"MULTIDISCIPLINAR","modalidade":"BANNER","colocacao":0},{"id":"9657","titulo":"UTILIZA\u00c7\u00c3O DE UMA APLICA\u00c7\u00c3O PARA O ENSINO DE DETERMINANTE: UMA ABORDAGEM PARA ALUNOS DO 2\u00ba ANO DO ENSINO M\u00c9DIO","autores":"THALIANE  RAMOS GOMES","instituicao":"IFPI","area":"CI\u00caNCIAS EXATAS E DA TERRA","modalidade":"BANNER","colocacao":0},{"id":"9655","titulo":"AVALIA\u00c7\u00c3O DE SOFTWARE EDUCATIVO VOLTADO PARA O ENSINO DE CI\u00caNCIAS","autores":"CARMEM  DUARTE LIMA CAMPOS, ISABELA VIEIRA DOS SANTOS MENDON\u00c7A, JHONATAN WENDELL TAVARES FERREIRA, PAULA CRISTINA COSTA CASTRO","instituicao":"IFMA","area":"CI\u00caNCIAS HUMANAS","modalidade":"BANNER","colocacao":0},{"id":"9650","titulo":"AVALIA\u00c7\u00c3O DA QUALIDADE DE AMOSTRAS DO G\u00caNERO BACCHARIS SP. ASTERACEAE (CARQUEJA) COMERCIALIZADAS EM PALMAS, TO, BRASIL","autores":"DANNIELA PR\u00cdSCYLLA  VASCONCELOS FALEIRO","instituicao":"IFTO","area":"CI\u00caNCIAS DA SA\u00daDE","modalidade":"BANNER","colocacao":0},{"id":"9645","titulo":"UTILIZA\u00c7\u00c3O DE UMA APLICA\u00c7\u00c3O PARA O ENSINO DE DETERMINANTE: UMA ABORDAGEM PARA ALUNOS DO 2\u00ba ANO DO ENSINO M\u00c9DIO","autores":"THALIANE  RAMOS GOMES","instituicao":"IFPI","area":"MULTIDISCIPLINAR","modalidade":"BANNER","colocacao":0},{"id":"9639","titulo":"CONSTRUCIONISMO ENQUANTO INOVA\u00c7\u00c3O PEDAG\u00d3GICA: DA CRISE PARADIGM\u00c1TICA A UM PARADIGMA EMERGENTE","autores":"JAQUELINE DA SILVA RUM\u00c3O, SANDRA ANTONIELLE GARC\u00caS MORENO, WAGNER SOUSA SILVA","instituicao":"IFMA","area":"CI\u00caNCIAS HUMANAS","modalidade":"BANNER","colocacao":0},{"id":"9637","titulo":"SKATE: DE ATIVIDADE DE LAZER\/ESPORTE NAS RUAS PARA AS AULAS DE EDUCA\u00c7\u00c3O F\u00cdSICA NO ENSINO FUNDAMENTAL I","autores":"EDNA  NASCIMENTO","instituicao":"IFRN","area":"CI\u00caNCIAS DA SA\u00daDE","modalidade":"BANNER","colocacao":0},{"id":"9635","titulo":"XI CONGRESSO NORTE NORDESTE DE PESQUISA E INOVA\u00c7\u00c3O, 2016 P\u00c1GINA 1 CONFLITOS SOCIOAMBIENTAIS DA IMPLANTA\u00c7\u00c3O DE \u00c1REA VERDE EM \u00c1REA DE OCUPA\u00c7\u00c3O IRREGULAR EM CORRENTE, PIAU\u00cd","autores":"LA\u00c9CIO MIRANDA MIRANDA CUNHA","instituicao":"IFPI","area":"MULTIDISCIPLINAR","modalidade":"BANNER","colocacao":0},{"id":"9633","titulo":"PERCURSOS DO SIL\u00caNCIO NO ROMANCE \"LEITE DERRAMADO\", DE CHICO BUARQUE","autores":"JOSE UESLEI LIMA DIAS, YVON\u00c9LIO NERY FERREIRA","instituicao":"UFAC","area":"LINGU\u00cdSTICA, LETRAS E ARTES","modalidade":"ORAL","colocacao":0},{"id":"9631","titulo":"COMPARA\u00c7\u00c3O ENTRE AS TOPOLOGIAS ATIVA E PASSIVA DE UM MISTURADOR PARA APLICA\u00c7\u00c3O EM RECEPTOR DE BAIXO CONSUMO","autores":"EMMANUEL BEN\u00d4IT JEAN-BAPTISTE DUPOUY, JOS\u00c9 ANDERSON SILVA SANTOS, PEDRO HENRIQUE FREITAS SILVA","instituicao":"IFPB","area":"ENGENHARIAS","modalidade":"BANNER","colocacao":0},{"id":"9629","titulo":"AVALIA\u00c7\u00c3O E PROPOSTA DE RECUPERA\u00c7\u00c3O DE \u00c1REA DEGRADADA NO MUNIC\u00cdPIO DE CORRENTE, PIAU\u00cd","autores":"BRUNA DE FREITAS IWATA, EDINEUZA AZEVEDO COSTA, ISRAEL LOBATO ROCHA, ITALO R\u00d4MULO MENDES DE SOUZA, TANCIO GUTIER AILAN COSTA","instituicao":"IFPI","area":"MULTIDISCIPLINAR","modalidade":"BANNER","colocacao":0},{"id":"9624","titulo":"APRENDIZAGEM BASEADA EM PROBLEMAS: UM M\u00c9TODO DE APRENDIZAGEM APLICADO AO CURSO DE TECNOLOGIA EM GEST\u00c3O AMBIENTAL DO IFRN","autores":"SAMIR CRISTINO DE SOUZA","instituicao":"IFRN","area":"CI\u00caNCIAS HUMANAS","modalidade":"ORAL","colocacao":0},{"id":"9623","titulo":"REFLEX\u00d5ES SOBRE A DOC\u00caNCIA NA EDUCA\u00c7\u00c3O PROFISSIONAL","autores":"THALITA  ALVES DOS SANTOS","instituicao":"IFS","area":"CI\u00caNCIAS HUMANAS","modalidade":"BANNER","colocacao":0},{"id":"9622","titulo":"AVALIA\u00c7\u00c3O MICROBIOL\u00d3GICA DA \u00c1GUA DISTRIBU\u00cdDA NO BAIRRO VERMELH\u00c3O, CORRENTE-PI","autores":"MONYZIA  SOUZA","instituicao":"IFPI","area":"CI\u00caNCIAS DA SA\u00daDE","modalidade":"BANNER","colocacao":0},{"id":"9621","titulo":"ENCANTO DOS ASTROS: ASTRONOMIA AO ALCANCE DE TODOS","autores":"ANDERSON NASCIMENTO SILVA, DOUGLAS VIEIRA LEITE, GABRIEL SANTANA RIBEIRO, JEAN HENRIQUE MENEZES NASCIMENTO, JER\u00d4NIMO AQUINO ANDRADE","instituicao":"IFS","area":"MULTIDISCIPLINAR","modalidade":"BANNER","colocacao":0},{"id":"9615","titulo":"O TRANSPORTE FERROVI\u00c1RIO COMO MEIO DE DESENVOLVIMENTO DO TURISMO EM SERGIPE","autores":"CLAUDENICE  DIAS, GLEYSIANE DA SILVA ANDRADE, JOYCE BARRETO PINTO SANTANA, MARIA DA GL\u00d3RIA CORDEIRO SOUZA, TAMIRES COSTA SANTOS","instituicao":"IFS","area":"CI\u00caNCIAS SOCIAIS APLICADAS","modalidade":"ORAL","colocacao":0},{"id":"9604","titulo":"EVOLU\u00c7\u00c3O BIOL\u00d3GICA DAS ESP\u00c9CIES NO ENSINO M\u00c9DIO: UMA AN\u00c1LISE CONCEITUAL EM UMA ESCOLA PARTICULAR EM FLORIANO\/PI","autores":"JOEDSON DE SOUSA ALMEIDA, MAUR\u00cdCIO DOS SANTOS ARA\u00daJO, MICHELLE MARA DE OLIVEIRA LIMA","instituicao":"IFPI","area":"CI\u00caNCIAS BIOL\u00d3GICAS","modalidade":"BANNER","colocacao":0},{"id":"9603","titulo":"UBKEYS: OTIMIZA\u00c7\u00c3O DA SEGURAN\u00c7A E ORGANIZA\u00c7\u00c3O INSTITUCIONAL","autores":"JESSYCA  AGUIAR, PATR\u00cdCIA  LIMA","instituicao":"IFRR","area":"CI\u00caNCIAS EXATAS E DA TERRA","modalidade":"BANNER","colocacao":0},{"id":"9600","titulo":"AVALIA\u00c7\u00c3O DA COMUNICA\u00c7\u00c3O NA EAD NO CAMPUS PALMEIRA DOS \u00cdNDIOS: A PERSPECTIVA DO ALUNO","autores":"ANT\u00d4NIO FRANCISCO DE ASSIS SOBRINHO, EDMARA  DOS SANTOS DRIGO","instituicao":"IFAL","area":"MULTIDISCIPLINAR","modalidade":"BANNER","colocacao":0},{"id":"9599","titulo":"A OCUPA\u00c7\u00c3O DE ESPA\u00c7OS ALTERNATIVOS DE LAZER NO MUNIC\u00cdPIO DE ITACOATIARA\/AM","autores":"BIANCA PAR\u00c1 DIAS","instituicao":"IFAM","area":"CI\u00caNCIAS DA SA\u00daDE","modalidade":"BANNER","colocacao":0},{"id":"9598","titulo":"PLANEJAMENTO DE EVENTOS RELIGIOSOS: A FESTA DO DIVINO ESP\u00cdRITO SANTO EM NATIVIDADE - TOCANTINS","autores":"ALINE GOMES SANTANA, GERUZA ALINE ERIG, MAYELE CRISTINA FERREIRA DE ANDRADE","instituicao":"IFTO","area":"CI\u00caNCIAS SOCIAIS APLICADAS","modalidade":"ORAL","colocacao":0},{"id":"9597","titulo":"DETERMINA\u00c7\u00c3O DE CURVAS CARACTER\u00cdSTICAS E ASSOCIA\u00c7\u00c3O DE BOMBAS CENTR\u00cdFUGAS EM UM SISTEMA HIDR\u00c1ULICO","autores":"DOUGLAS DE MENEZES  SANTOS, EVERTON CAIO DE OLIVEIRA  MIRANDA, JO\u00c3O VITOR DE SANTANA  OLIVEIRA, LAERCIO DE OLIVEIRA  SOUZA JUNIOR, RAIMISON BEZERRA DE  ASSIS","instituicao":"IFBA","area":"ENGENHARIAS","modalidade":"BANNER","colocacao":0},{"id":"9595","titulo":"A CONTRIBUI\u00c7\u00c3O DO ENSINO E.B.T.T., O DI\u00c1LOGO INSTITUCIONAL E A EFETIVIDADE DOS CURSOS T\u00c9CNICOS NO INSTITUTO FEDERAL DE ALAGOAS \u0096 CAMPUS MARAGOGI","autores":"RUDSON MATHEUS OLIVEIRA","instituicao":"IFAL","area":"CI\u00caNCIAS HUMANAS","modalidade":"ORAL","colocacao":0},{"id":"9593","titulo":"HIERARQUIZA\u00c7\u00c3O DOS CURSOS D\u0092\u00c1GUA DO PARQUE NACIONAL DA NASCENTES DO RIO PARNA\u00cdBA","autores":"RAIANE  OLIVEIRASOUZA","instituicao":"IFPI","area":"MULTIDISCIPLINAR","modalidade":"BANNER","colocacao":0},{"id":"9591","titulo":"DIAGN\u00d3STICO DAS CONDI\u00c7\u00d5ES HIGI\u00caNICO-SANIT\u00c1RIAS DA ESTRUTURA F\u00cdSICA E FUNCIONAL DE COZINHAS DE ESCOLAS P\u00daBLICAS MUNICIPAIS DE MURICI, ALAGOAS, BRASIL","autores":"MAYCON GOMES ARAUJO","instituicao":"IFAL","area":"CI\u00caNCIAS AGR\u00c1RIAS","modalidade":"ORAL","colocacao":0},{"id":"9586","titulo":"AVALIA\u00c7\u00c3O DA DESCOLORA\u00c7\u00c3O DE UM EFLUENTE CONTENDO CORANTE UTILIZANDO DIFERENTES PROCESSOS OXIDATIVOS","autores":"IARA BARROS VALENTIM","instituicao":"IFAL","area":"ENGENHARIAS","modalidade":"ORAL","colocacao":0},{"id":"9581","titulo":"FITOMASSA E DISTRIBUI\u00c7\u00c3O DE RA\u00cdZES DE ADUBOS VERDES CULTIVADOS EM SOLO DE TABULEIRO COSTEIRO, PENEDO, ALAGOAS","autores":"ANDERSON  MORAES SANTOS, DANIELLE  BRAGA TAVARES VASCONCELOS DA SILVA, DANILO C\u00c9SAR OLIVEIRA DE CERQUEIRA, EDMA\u00cdRIS  RODRIGUES ARA\u00daJO, FERNANDA KARINA PEREIRA DA FONSECA","instituicao":"IFAL","area":"CI\u00caNCIAS AGR\u00c1RIAS","modalidade":"BANNER","colocacao":0},{"id":"9576","titulo":"DIFERENTES CONCENTRA\u00c7\u00d5ES DE EUGENOL PARA ANESTESIA DE JUVENIS DE TAMBATINGA COLOSSOMA MACROPOMUM X PIARACTUS BRACHYPOMUS EM MANEJO DE BIOMETRIA","autores":"EMANUEL SOARES DOS SANTOS, IANA MELO ARA\u00daJO, JOS\u00c9 IVAN VASCONCELOS FONTELES FILHO, MARIA SAMARA ALVES DE FREITAS, TARCIO GOMES DA SILVA","instituicao":"IFCE","area":"CI\u00caNCIAS AGR\u00c1RIAS","modalidade":"BANNER","colocacao":0},{"id":"9573","titulo":"QUANTIFICA\u00c7\u00c3O BIOM\u00c9TRICA EM PL\u00c2NTULAS DE CACAU\u00cd (THEOBROMA SPECIOSUM WILD EX. SPRENG.)","autores":"ABRAH\u00c3O RODRIGUES ALVES, MARCUS VIN\u00cdCIUS MACEDO DE PAIVA, RITALIA BRAGA VENANCIO, RIZIA DOS SANTOS ANTUNES, VANDERLEI ANTONIO STEFANUTO","instituicao":"IFAM","area":"CI\u00caNCIAS BIOL\u00d3GICAS","modalidade":"BANNER","colocacao":0},{"id":"9572","titulo":"A EVAS\u00c3O ESCOLAR NO CURSO T\u00c9CNICO SUBSEQUENTE DE INFORM\u00c1TICA PARA INTERNET EAD DO IFRO","autores":"ADONIAS SOARES DA SILVA JUNIOR, DAIANA CAVALCANTE GOMES, DINALVA BARBOSA DA SILVA FERNADES, LADY DAY PEREIRA DE SOUZA","instituicao":"IFRO","area":"CI\u00caNCIAS HUMANAS","modalidade":"BANNER","colocacao":0},{"id":"9571","titulo":"REDU\u00c7\u00c3O DA TOXICIDADE AGUDA DE COBRE POR SUBST\u00c2NCIA H\u00daMICA AQU\u00c1TICA, UTILIZANDO O ORGANISMO-TESTE ART\u00caMIA SALINA","autores":"NATASCHA BRAGA BRAGA","instituicao":"IFAM","area":"MULTIDISCIPLINAR","modalidade":"BANNER","colocacao":0},{"id":"9570","titulo":"OBSERVA\u00c7\u00c3O PARTICIPANTE: T\u00c9CNICA DE INVESTIGA\u00c7\u00c3O NA FORMA\u00c7\u00c3O DOCENTE","autores":"DEUZILENE  SALAZAR","instituicao":"IFAM","area":"CI\u00caNCIAS HUMANAS","modalidade":"ORAL","colocacao":0},{"id":"9569","titulo":"ATUA\u00c7\u00c3O DOS AGENTES MODELADORES DO ESPA\u00c7O URBANO NO CONJUNTO SANTO ANT\u00d4NIO DA CIDADE DE OLHO D\u0092\u00c1GUA DAS FLORES-AL","autores":"D\u00c9BORA DA SILVA OLIVEIRA, MARYANA VIEIRA FERREIRA DE OLIVEIRA, MATTEUS FREITAS DE OLIVEIRA, RANIELLI OLIVEIRA BARBOSA, VICT\u00d3RIA DO CARMO SILVA","instituicao":"IFAL","area":"CI\u00caNCIAS HUMANAS","modalidade":"BANNER","colocacao":0},{"id":"9568","titulo":"O ENSINO DA FOTOSS\u00cdNTESE PARA ALUNOS DA ZONA RURAL:  PROJETO \u0093LUZ DA VIDA: CI\u00caNCIA QUE ALIMENTA A AMAZ\u00d4NIA\u0094","autores":"ADRIANO PEREIRA DA SILVA MARTINS, ALEXANDRE RICARDO VON ENHERT, CRISCIAN KELLEN  AMARO DE OLIVEIRA, JAIDSON BRAND\u00c3O DA COSTA, JOS\u00c9 PINHEIRO QUEIROZ-NETO","instituicao":"IFAM,  OUTROS","area":"MULTIDISCIPLINAR","modalidade":"ORAL","colocacao":0},{"id":"9564","titulo":"OS DESAFIOS DA SEGURAN\u00c7A DA INFORMA\u00c7\u00c3O NA ADO\u00c7\u00c3O DO BYOD \u0093TRAGA SEU PR\u00d3PRO DISPOSITIVO\u0094","autores":"DOUGLAS CASTELO RAMOS, JOHNNY ROCHA CRISOSTOMO, THAIS CAROLAINY NUNES MARIANO, THAYNARA  SOUSA","instituicao":"IFCE","area":"MULTIDISCIPLINAR","modalidade":"BANNER","colocacao":0},{"id":"9563","titulo":"CONSCIENTIZA\u00c7\u00c3O AMBIENTAL: PROCESSO DE EDUCA\u00c7\u00c3O E TRANSFORMA\u00c7\u00c3O SOCIAL","autores":"AMANDA MARTINS ALMEIDA","instituicao":"IFPB","area":"MULTIDISCIPLINAR","modalidade":"BANNER","colocacao":0},{"id":"9560","titulo":"\u0093VALEI-ME S\u00c3O JORGE\u0094: POBREZA E AGENTES NO SUB-BAIRRO S\u00c3O JORGE , ALTO DO URUBU, BATALHA-AL.","autores":"ANTHONY FARIAS ROCHA, JOS\u00c9 JEFFERSON RODRIGUES DA SILVA, JOS\u00c9 WELLINGTON DA SILVA, MATTEUS FREITAS DE OLIVEIRA, PABLO GUILHERME TEN\u00d3RIO DE MELO","instituicao":"IFAL","area":"CI\u00caNCIAS HUMANAS","modalidade":"ORAL","colocacao":0},{"id":"9558","titulo":"DA INCONSTITUCIONALIDADE DO PROJETO DE EMENDA \u00c0 CONSTITUI\u00c7\u00c3O FEDERAL N\u00ba 171\/93","autores":"ANA BEATRIZ  ALVES PIMENTEL","instituicao":"IFRN","area":"CI\u00caNCIAS HUMANAS","modalidade":"BANNER","colocacao":0},{"id":"9557","titulo":"O N\u00cdVEL DE FORMA\u00c7\u00c3O E EXPERTISE DOS GESTORES DESPORTIVOS DOS SERT\u00d5ES DE CANIND\u00c9.","autores":"BAS\u00cdLIO ALMEIDA  ROMMEL FECHINE, EL\u00cdDIA COELHO  BI\u00c9, FRANCISCA EDYA  ESTEVES DE LIMA, KELLYABREU  DOS SANTOS, MARIA JANA\u00cdNA  LUSTOSA SOUTO","instituicao":"IFCE","area":"CI\u00caNCIAS SOCIAIS APLICADAS","modalidade":"BANNER","colocacao":0},{"id":"9556","titulo":"CARACTER\u00cdSTICAS MORFOM\u00c9TRICAS, ZOOT\u00c9CNICAS E FATOR DE CONDI\u00c7\u00c3O DE GUPPIES POECILIA RETICULATA PROVENIENTES DE DOIS AMBIENTES","autores":"EMANUEL SOARES DOS SANTOS, IANA MELO ARA\u00daJO, JOS\u00c9 IVAN VASCONCELOS FONTELES FILHO, MARIA SAMARA ALVES DE FREITAS, TARCIO GOMES DA SILVA","instituicao":"IFCE,  OUTROS","area":"CI\u00caNCIAS AGR\u00c1RIAS","modalidade":"BANNER","colocacao":0},{"id":"9552","titulo":"CUSTEIO ABC APLICADO \u00c0 MOVIMENTA\u00c7\u00c3O DE MATERIAIS: UM ESTUDO DE CASO EM UMA EMPRESA DO RAMO DE METALURGIA","autores":"CARLOS DAVID PINHEIRO, FRANCISCA MARIA GUERRA, FRANCISCO JAIMISON PEREIRA, MATHEUS MELO MOTA","instituicao":"IFCE","area":"ENGENHARIAS","modalidade":"BANNER","colocacao":0},{"id":"9549","titulo":"EDUCA\u00c7\u00c3O AMBIENTAL SOBRE IMPACTOS DA ATIVIDADE PESQUEIRA COM ALUNOS DE CURSO T\u00c9CNICO EM PESCA DE ACARA\u00da, CEAR\u00c1","autores":"AMAUR\u00cdCIO LOPES ROCHA BRAND\u00c3O, MARIA JULIANA MIRANDA SILVA, MARIA ROZANE SILVA, RODRIGO DE SALLES","instituicao":"IFCE","area":"CI\u00caNCIAS HUMANAS","modalidade":"BANNER","colocacao":0},{"id":"9544","titulo":"FEN\u00d3LICOS TOTAIS E CAPACIDADE ANTIOXIDANTE EM DIFERENTES VARIEDADES DE PIMENT\u00d5ES (CAPSICUM ANNUUM L.)","autores":"ALESSANDRO  LIMA, EDIV\u00c2NIO  PESSOA, JURANDY NASCIMENTO SILVA, RAMONIELLE  COSTA","instituicao":"IFPI,  OUTROS","area":"CI\u00caNCIAS AGR\u00c1RIAS","modalidade":"BANNER","colocacao":0},{"id":"9543","titulo":"AN\u00c1LISE DESCRITIVA PRELIMINAR DA HIDROGEOGRAFIA DO ALTO DA BACIA DO RIO PARAIM, PI","autores":"BRUNA DE FREITAS IWATA, EMILIA CUNHA XAVIER, TANCIO GUTIER AILAN COSTA","instituicao":"IFPI","area":"MULTIDISCIPLINAR","modalidade":"BANNER","colocacao":0},{"id":"9542","titulo":"CLASSIFICA\u00c7\u00c3O PEDOLOGICA DO MUNIC\u00cdPIO DE CAMPINA GRANDE, ATRAV\u00c9S DE T\u00c9CNICAS DE GEOPROCESSAMENTO","autores":"ERYKLES NATANAEL DE LIMA VIEIRA","instituicao":"IFPB","area":"CI\u00caNCIAS EXATAS E DA TERRA","modalidade":"BANNER","colocacao":0},{"id":"9541","titulo":"REFLETINDO SOBRE AS CONDI\u00c7\u00d5ES DE PRODU\u00c7\u00c3O DOS CANDIDADOS PARA O ENEM 2017","autores":"SAYONARA ABRANTES DE OLIVEIRA UCHOA, SYMARA ABRANTES ALBUQUERQUE DE OLIVEIRA CABRAL, WILKER FORMIGA DANTAS","instituicao":"IFPB","area":"LINGU\u00cdSTICA, LETRAS E ARTES","modalidade":"BANNER","colocacao":0},{"id":"9539","titulo":"AVALIA\u00c7\u00c3O DA VIABILIDADE DO TRATAMENTO DE EFLUENTE T\u00caXTIL UTILIZANDO O PROCESSO FENTON (FE2+\/ H2O2)","autores":"JONAS PEREIRA FEITOSA, JULIETTE MACENA DE SOUZA, LETICIA LACERDA FREIRE, MIRA RAYA DE PAULA LIMA, S\u00d3STENES GOMES DE SOUSA","instituicao":"IFCE,  OUTROS","area":"ENGENHARIAS","modalidade":"BANNER","colocacao":0},{"id":"9535","titulo":"CONCEP\u00c7\u00d5ES SOBRE O CICLO DE VIDA DE MACROBRACHIUM ROSENBERGII (DE MAN, 1879) (CRUSTACEA, DECAPODA, PALAEMONIDAE) POR ALUNOS DE CURSO T\u00c9CNICO DE AQUICULTURA","autores":"AMAUR\u00cdCIO LOPES ROCHA BRAND\u00c3O, JOS\u00c9 OSVALDO SILVA J\u00daNIOR","instituicao":"IFCE","area":"CI\u00caNCIAS HUMANAS","modalidade":"BANNER","colocacao":0},{"id":"9533","titulo":"AN\u00c1LISE DO CONHECIMENTO PR\u00c9VIO SOBRE BIOLOGIA CELULAR DE ALUNOS DO 1\u00ba ANO DO ENSINO M\u00c9DIO DA ESCOLA E.E.M. MARIA ALICE RAMOS GOMES, LICEU DE ACARA\u00da","autores":"CARLOS EDUARDO TEIXEIRA, MARIA HELENA SILVA, MARIA SAMARA ALVES DE FREITAS","instituicao":"IFCE","area":"MULTIDISCIPLINAR","modalidade":"BANNER","colocacao":0},{"id":"9528","titulo":"CARBONO DO SOLO E AGREGADOS NA CONVERS\u00c3O DE CANA-DE-A\u00c7\u00daCAR PARA O EUCALIPTO EM ALAGOAS","autores":"THAMIRYS  SUELLE DA SILVA","instituicao":"IFAL","area":"CI\u00caNCIAS AGR\u00c1RIAS","modalidade":"BANNER","colocacao":0},{"id":"9524","titulo":"SUSTENTABILIDADE DOS SOLOS AGROFLORESTAIS NO IFAM CAMPUS MANAUS - ZONA LESTE","autores":"ALDENIR CARVALHO CAETANO, RITA DE CASSIA MATOS MEIRELES","instituicao":"FMF,  IFAM","area":"CI\u00caNCIAS AGR\u00c1RIAS","modalidade":"BANNER","colocacao":0},{"id":"9520","titulo":"ESTUDO COMPARTIVO DOS DIFERENTES PR\u00c9-TRATAMENTOS NA PRODU\u00c7\u00c3O DE BIOETANOL A PARTIR DA BIOMASSA DE GRAVIOLA","autores":"EDSON CASSIANO CASSIANO DE LIMA","instituicao":"IFAL","area":"ENGENHARIAS","modalidade":"BANNER","colocacao":0},{"id":"9519","titulo":"O APRENDIZADO ADVINDO DO CROWDSOURCING E A ATRA\u00c7\u00c3O DE CLIENTES PARA AS JOALHERIAS DE OPALA","autores":"BARTOS BATISTA BERNARDES, JOAQUIM RUAN DO NASCIMENTO GOMES, WILLIAM ANDRADE SILVA","instituicao":"IFPI","area":"CI\u00caNCIAS SOCIAIS APLICADAS","modalidade":"BANNER","colocacao":0},{"id":"9517","titulo":"EDUCA\u00c7\u00c3O AMBIENTAL EM PAUTA EM UM CURSO DE FORMA\u00c7\u00c3O DE PROFESSORES DE QU\u00cdMICA","autores":"EMERSON GON\u00c7ALVES MOREIRA, ISABELE DA SILVA FRANCELINO, MARIA APARECIDA IDALINA DA SILVA GALDINO, MARIA DE F\u00c1TIMA VILAR DE QUEIROZ, M\u00c1RCIO GOMES DA SILVA","instituicao":"IFPB","area":"CI\u00caNCIAS EXATAS E DA TERRA","modalidade":"BANNER","colocacao":0},{"id":"9510","titulo":"AVALIA\u00c7\u00c3O DE DESEMPENHO: OBJETIVOS E M\u00c9TODOS","autores":"KEYLA CRYSTINA BRITO E SILVA, LUCIANA CUNHA DOS SANTOS","instituicao":"IFAM","area":"CI\u00caNCIAS SOCIAIS APLICADAS","modalidade":"BANNER","colocacao":0},{"id":"9509","titulo":"TRABALHO ARTESANAL E EDUCA\u00c7\u00c3O INFORMAL NA COL\u00d4NIA DE PESCADORES Z-9 DE S\u00c3O JOS\u00c9 DA COROA GRANDE \u0096 PE","autores":"AYRTON PEREIRA BARROS, RUI GOMES MESQUITA","instituicao":"IFAL,  UFPEL","area":"CI\u00caNCIAS HUMANAS","modalidade":"BANNER","colocacao":0},{"id":"9508","titulo":"UMA PROPOSTA DE ENSINO PARA O TEMA RES\u00cdDUOS S\u00d3LIDOS DE MINERA\u00c7\u00c3O: ELABORA\u00c7\u00c3O E AN\u00c1LISE DE UMA SEQU\u00caNCIA DID\u00c1TICA NA PERSPECTIVA CTSA","autores":"MARIANA ELITA GALV\u00c3O DE ARA\u00daJO, MAYONARA MOURA DA SILVA, MONARA JEANE SANTOS","instituicao":"IFRN","area":"CI\u00caNCIAS HUMANAS","modalidade":"BANNER","colocacao":0},{"id":"9506","titulo":"RESGATE HIST\u00d3RICO DE MURICI A PARTIR DA ENCHENTE DE 2010","autores":"S\u00c9RGIO MURILO ALEXANDRE FILHO","instituicao":"IFAL","area":"CI\u00caNCIAS HUMANAS","modalidade":"BANNER","colocacao":0},{"id":"9505","titulo":"AVALIA\u00c7\u00c3O MICROESTRUTURAL DE FERRITAS NIFE2O4 E NI0,25ZN0,75FE2O4 OBTIDAS PELO M\u00c9TODO DE POLIMERIZA\u00c7\u00c3O DE COMPLEXOS","autores":"RAIMISON BEZERRA DE  ASSIS, RICARDO ALEX DANTAS DA  CUNHA, T\u00c9RCIO GRACIANO  MACHADO, VITOR OT\u00c1VIO SILVA TEIXEIRA DE  SOUZA, WILLIAM GUTERRES  OLIVEIRA","instituicao":"IFBA,  IFPA","area":"ENGENHARIAS","modalidade":"BANNER","colocacao":0},{"id":"9504","titulo":"QUALIDADE AGROINDUSTRIAL DE VARIEDADES DE CANA NOS CICLOS DE CANA-PLANTA, PRIMEIRA E SEGUNDA REBROTA","autores":"CARLOS HENRIQUE CASTRO NOGUEIRA, MANOEL  GOMES PEREIRA, MAURO  WAGNER DE OLIVEIRA, TEREZINHA  BEZERRA ALBINO OLIVEIRA, VINICIUS  SANTOS GOMES DA SILVA","instituicao":"UFAL,  UFRPE,  USINA TRIUNFO","area":"CI\u00caNCIAS AGR\u00c1RIAS","modalidade":"ORAL","colocacao":0},{"id":"9499","titulo":"PROCESSO HIST\u00d3RICO DE FORMA\u00c7\u00c3O E OCUPA\u00c7\u00c3O DE RISCO NO SUB BAIRRO SERRINHA DO BAIRRO SANTA LUZIA EM BATALHA-ALAGOAS.","autores":"ISABELLE PEREIRA SOARES, JOS\u00c9 LUCAS NUNES DE FARIAS, MATTEUS FREITAS DE OLIVEIRA","instituicao":"IFAL","area":"CI\u00caNCIAS HUMANAS","modalidade":"BANNER","colocacao":0},{"id":"9498","titulo":"ESTIMATIVA DA RECARGA DE \u00c1GUAS SUBTERR\u00caNEAS ATRAV\u00c9S DO MODELO BALSEQ EM UMA BACIA DA REGI\u00c3O SEMI\u00c1RIDA DE IGUATU-CE","autores":"HELBA ARA\u00daJO DE QUEIR\u00d3Z PAL\u00c1CIO, IZABEL CRISTINA LIMA DE ASSIS, JOS\u00c9 RIBEIRO DE ARA\u00daJO NETO, JOICE COELHO MOTA, KEVIN BRASIL DA SILVA","instituicao":"IFCE","area":"CI\u00caNCIAS AGR\u00c1RIAS","modalidade":"BANNER","colocacao":0},{"id":"9497","titulo":"GERENCIAMENTO DE RES\u00cdDUOS S\u00d3LIDOS: O DESCARTE INCORRETO DE LIXO HOSPITALAR DO HOSPITAL DE ARAGUATINS, TO, BRASIL.","autores":"ALINE CORREIA SILVA DE OLIVEIRA, JOSIANE CORREIA VILLAS BOAS, MARISTELA TAVARES GON\u00c7ALVES","instituicao":"IFTO","area":"CI\u00caNCIAS BIOL\u00d3GICAS","modalidade":"BANNER","colocacao":0},{"id":"9492","titulo":"ESTUDO DAS PROPRIEDADES MAGN\u00c9TICAS DE FILMES FINOS DE COBALTO VIA T\u00c9CNICA DE MONTE CARLO","autores":"CARLOS AUGUSTO PINHEIRO","instituicao":"IFS","area":"CI\u00caNCIAS EXATAS E DA TERRA","modalidade":"BANNER","colocacao":0},{"id":"9491","titulo":"AC\u00daMULO DE MICRONUTRIENTES POR VARIEDADES DE CANA-DE-A\u00c7\u00daCAR","autores":"CARLOS HENRIQUE CASTRO NOGUEIRA, MANOEL  GOMES PEREIRA, MAURO  WAGNER DE OLIVEIRA, TEREZINHA  BEZERRA ALBINO OLIVEIRA, VINICIUS  SANTOS GOMES DA SILVA","instituicao":"UFAL,  UFRPE,  USINA TRIUNFO","area":"CI\u00caNCIAS AGR\u00c1RIAS","modalidade":"BANNER","colocacao":0},{"id":"9490","titulo":"RESULTADOS ZOOT\u00c9CNICOS DA RECRIA INICIAL DA TAMBATINGA COLOSSOMA MACROPOMUN X PIARACTUS BRACHYPOMUS EM DIFERENTES SISTEMAS DE CULTIVO","autores":"EMANUEL SOARES DOS SANTOS, IANA MELO ARA\u00daJO, JOS\u00c9 IVAN FONTELES DE VASCONCELOS FILHO, MARIA SAMARA ALVES DE FREITAS, TARCIO GOMES DA SILVA","instituicao":"IFCE","area":"CI\u00caNCIAS AGR\u00c1RIAS","modalidade":"ORAL","colocacao":0},{"id":"9489","titulo":"ESTUDO DA INFLU\u00caNCIA DAS DIMENS\u00d5ES DAS MATRIZES DE OSSOS TRABECULARES EM MODELOS COMPUTACIONAIS DE EXPOSI\u00c7\u00c3O USANDO T\u00c9CNICAS MONTE CARLO PARAM\u00c9TRICAS","autores":"JOS\u00c9 WILSON VIEIRA, LARISSA  SANTOS, PEDRO AVELINO ANDRADE","instituicao":"IFPE,  OUTROS","area":"CI\u00caNCIAS EXATAS E DA TERRA","modalidade":"ORAL","colocacao":0},{"id":"9488","titulo":"DECOMPOSI\u00c7\u00c3O DE RES\u00cdDUOS VEGETAIS DE PLANTAS DE COBERTURA E PRODUTIVIDADE DA CULTURA DE MILHO","autores":"EDSON CABRAL SILVA, FRANCISCO EDINALDO MOUSINHO, JOSE FREDERICO CENTURION, MARIA CONCEI\u00c7\u00c3O MATIAS","instituicao":"IF GOIANO,  UFPI,  UNESP","area":"CI\u00caNCIAS AGR\u00c1RIAS","modalidade":"BANNER","colocacao":0},{"id":"9479","titulo":"GERENCIANDO O CONHECIMENTO: A RESPONSABILIDADE DA EMPRESA DE TELAS PARA F\u00c1BRICA DE PAPEL E CELULOSE NA APRENDIZAGEM E DESENVOLVIMENTO DOS COLABORADORES DA \u00c1REA ADMINISTRATIVA","autores":"SANTANA SILVA SHELRILY","instituicao":"IFPB","area":"CI\u00caNCIAS SOCIAIS APLICADAS","modalidade":"BANNER","colocacao":0},{"id":"9475","titulo":"PROGRAMA INSTITUCIONAL DE BOLSA DE INICIA\u00c7\u00c3O \u00c0 DOC\u00caNCIA (PIBID): FORMANDO PROFESSORES PESQUISADORES NO ENSINO DE QU\u00cdMICA","autores":"CARLIANA RODRIGUES DA SILVA, GABRIELA CLEMENTE BRITO SALDANHA, GLEISON LOPES DA SILVA, IRISVAN DA SILVA RIBEIRO, RAFAEL RIBEIRO PORTELA","instituicao":"IFCE","area":"CI\u00caNCIAS HUMANAS","modalidade":"ORAL","colocacao":0},{"id":"9474","titulo":"A PAISAGEM NA PO\u00c9TICA DE LIDIANE NUNES","autores":"L\u00cdDIA SACRAMENTO SOUZA","instituicao":"IFBA","area":"LINGU\u00cdSTICA, LETRAS E ARTES","modalidade":"BANNER","colocacao":0},{"id":"9472","titulo":"A EXPANS\u00c3O DOS MERCADOS CULTURAIS NO BRASIL CONTEMPOR\u00c2NEO","autores":"CARLOS ALEXANDRO CARVALHO SOUZA","instituicao":"IFAL","area":"CI\u00caNCIAS HUMANAS","modalidade":"BANNER","colocacao":0},{"id":"9470","titulo":"AVALIA\u00c7\u00c3O DA EFETIVIDADE DE MANEJO E GEST\u00c3O DA \u00c1REA DE PROTE\u00c7\u00c3O AMBIENTAL DE SANTA RITA\/ ALAGOAS.","autores":"ISABEL GALINDO NEPOMUCENO, JALLINE PEREIRA SANTOS, RENATO DE MEI ROMERO","instituicao":"IFAL,  UFAL","area":"CI\u00caNCIAS BIOL\u00d3GICAS","modalidade":"BANNER","colocacao":0},{"id":"9467","titulo":"ENSINO DA L\u00d3GICA DE PROGRAMA\u00c7\u00c3O COM SCRATCH","autores":"FRANCISCO IVAN OLIVEIRA, JOHNNY  ROCHA CRIS\u00d3STOMO, THAIS CAROLAINY  NUNES MARIANO","instituicao":"IFCE","area":"CI\u00caNCIAS EXATAS E DA TERRA","modalidade":"BANNER","colocacao":0},{"id":"9462","titulo":"UTILIZA\u00c7\u00c3O DO \u00d3LEO ESSENCIAL DE CRAVO-DA-\u00cdNDIA COMO AROMA EM SAB\u00d5ES PRODUZIDOS A PARTIR DO \u00d3LEO DE COZINHA UTILIZADO EM FRITURAS","autores":"MIQUEIAS FELICIANO FELICIANO DE ALMEIDA","instituicao":"IF BAIANO","area":"CI\u00caNCIAS EXATAS E DA TERRA","modalidade":"BANNER","colocacao":0},{"id":"9461","titulo":"DIFERENTES CONCENTRA\u00c7\u00d5ES DE EUGENOL PARA ANESTESIA DE GUPPY POECILIA RETICULATA EM MANEJO DE BIOMETRIA","autores":"EMANUEL SOARES DOS SANTOS, JOS\u00c9 IVAN FONTELES DE VASCONCELOS FILHO, MARIA SAMARA ALVES DE FREITAS, ROB\u00c9RIO MIRES DE FREITAS, TARCIO GOMES DA SILVA","instituicao":"IFCE","area":"CI\u00caNCIAS AGR\u00c1RIAS","modalidade":"BANNER","colocacao":0},{"id":"9458","titulo":"A TECNOLOGIA NA ARMAZENAGEM E OS FATORES CONTRIBUINTES PARA A COMPETIVIDADE NAS EMPRESAS","autores":"ROOSEVELT PAZ NOBRE","instituicao":"IFAM","area":"CI\u00caNCIAS SOCIAIS APLICADAS","modalidade":"BANNER","colocacao":0},{"id":"9452","titulo":"SITE EDUCACIONAL \u0093MAISHIST\u00d3RIA\u0094: UMA NOVA FORMA DE APRENDIZADO EM HIST\u00d3RIA","autores":"ADELINE NAZAR\u00c9 MARTINS DA SILVA FERREIRA, DAIANE APARECIDA TONACO","instituicao":"IFTO","area":"CI\u00caNCIAS HUMANAS","modalidade":"BANNER","colocacao":0},{"id":"9449","titulo":"LABORAT\u00d3RIO: NOVAS PERSPECTIVAS PARA O ENSINO DE FISICA","autores":"FABIO PESSOA ALENCAR, JO\u00c3O PAULO SANTOS CARVALHO","instituicao":"IFMA","area":"CI\u00caNCIAS HUMANAS","modalidade":"BANNER","colocacao":0},{"id":"9445","titulo":"A IMPORT\u00c2NCIA DA REDE DE PROTE\u00c7\u00c3O E DEFESA DO CONSUMIDOR: O CASO DA VIGIL\u00c2NCIA SANIT\u00c1RIA E DO PROCON\/SE","autores":"ROSANA ROCHA SIQUEIRA","instituicao":"IFS","area":"CI\u00caNCIAS SOCIAIS APLICADAS","modalidade":"BANNER","colocacao":0},{"id":"9444","titulo":"A IMPORT\u00c2NCIA DAS AULAS DE EDUCA\u00c7\u00c3O F\u00cdSICA NO ENSINO M\u00c9DIO PARA O DESENVOLVIMENTO HUMANO: PERCEP\u00c7\u00d5ES DOS JOVENS ALUNOS, EM BOA VISTA-RR.","autores":"CELSON MORAIS MORAIS","instituicao":"IFRR","area":"CI\u00caNCIAS HUMANAS","modalidade":"BANNER","colocacao":0},{"id":"9443","titulo":"A ACESSIBILIDADE NAS INSTITUI\u00c7\u00d5ES DE ENSINOO: O PAPEL DO IFBA, CAMPUS VIT\u00d3RIA DA CONQUISTA, NO ATENDIMENTO \u00c0 LEGISLA\u00c7\u00c3O VIGENTE","autores":"FERNANDO DE AZEVEDO ALVES BRITO, MAILSON SOUSA COUTO, RAFIK SOUSA OLIVEIRA","instituicao":"IFBA,  OUTROS","area":"CI\u00caNCIAS SOCIAIS APLICADAS","modalidade":"BANNER","colocacao":0},{"id":"9442","titulo":"QUALIDADE DO SONO EM RESIDENTES DO DISTRITO DE S\u00c3O GON\u00c7ALO\/PB","autores":"ALCINEIDE PEREIRA DA COSTA1  PEREIRA DA COSTA, GERTRUDES  NUNES DE MELO, MARIA DE F\u00c1TIMA OLIVEIRA DA SILVA2  OLIVEIRA DA SILVA, SAMARA CELESTINO DOS SANTOS  CELESTINO DOS SANTOS, ST\u00c9FANE PINHEIRO PEREIRA  PINHEIRO PEREIRA","instituicao":"IFPB","area":"CI\u00caNCIAS DA SA\u00daDE","modalidade":"BANNER","colocacao":0},{"id":"9437","titulo":"IMPLANTA\u00c7\u00c3O DE HORTA ESCOLAR AGROECOL\u00d3GICA PARA AULAS PR\u00c1TICAS NO IFAL \u0096 CAMPUS PIRANHAS","autores":"ALTANYS SILVA CALHEIROS, DANILO C\u00c9SAR OLIVEIRA DE CERQUEIRA, GABRIEL DE LIMA FAUSTINO, JOS\u00c9 PEDRO DA SILVA, JOVENTINO FERNANDES MOREIRA","instituicao":"IFAL,  OUTROS","area":"CI\u00caNCIAS AGR\u00c1RIAS","modalidade":"BANNER","colocacao":0},{"id":"9435","titulo":"RESILIENCIA DA MULHER QUILOMBOLA NAS COMUNIDADES QUILOMBOLAS CASTAINHO E ESTIVAS, GARANHUNS-PE","autores":"EDVANIA VALERIO DA SILVA CAVALCANTE","instituicao":"IFPE","area":"CI\u00caNCIAS SOCIAIS APLICADAS","modalidade":"BANNER","colocacao":0},{"id":"9434","titulo":"PROJETO UM COMPUTADOR POR ALUNO \u0096 UM ESTUDO SOBRE A IMPLANTA\u00c7\u00c3O E AS VANTAGENS DESSE PROJETO PARA O PROCESSO DE ENSINO APRENDIZAGEM NA ESCOLA ESTADUAL GIRASSOL DE TEMPO INTEGRAL FREI JOS\u00c9 MARIA AUDRIN DE PORTO NACIONAL - TO","autores":"ALBANO DIAS PEREIRA FILHO, JULIANA EDMUNDO DE OLIVEIRA, LUANA QUADROS SANTOS, LUCIVANIA PEREIRA GLORIA, PAULO C\u00c9SAR  SOUSA PATRICIO","instituicao":"IFTO,  OUTROS","area":"CI\u00caNCIAS HUMANAS","modalidade":"ORAL","colocacao":0},{"id":"9432","titulo":"INFLU\u00caNCIA DO USO DE ADITIVO HIPERPLASTIFICANTE NA TRABALHABILIDADE E RESIST\u00caNCIA DE CONCRETOS CONVENCIONAIS","autores":"ALAER\u00c7O CLEMENTE DOS SANTOS JUNIOR, ANDR\u00c9 SOARES MENDES, BERNARDO FONSECA TUTIKIAN, MARIANA BARROS REZENDE, WESLLEY LIMA REGO","instituicao":"FACTO,  IFTO,  UNISINOS","area":"ENGENHARIAS","modalidade":"BANNER","colocacao":0},{"id":"9431","titulo":"SOBRE A MEDICINA MESOPOT\u00c2MICA: UMA AN\u00c1LISE DA EXPERI\u00caNCIA M\u00c9DICA DOS ANTIGOS POVOS BABIL\u00d4NICOS","autores":"MANUELA YNGRID PINHEIRO COSTA","instituicao":"IFPB","area":"CI\u00caNCIAS HUMANAS","modalidade":"BANNER","colocacao":0},{"id":"9425","titulo":"AVALIA\u00c7\u00c3O DA QUALIDADE BACTERIOL\u00d3GICA DA \u00c1GUA DE PO\u00c7OS IN NATURA LOCALIZADOS NA REGI\u00c3O METROPOLITANA DE JO\u00c3O PESSOA","autores":"FELIPE  PEIXOTO MANGUEIRA BATISTA, GERALDO  JUVITO DE FREITAS, GRACY KELLY  VIEIRA DE VASCONCELOS MEDEIROS, IASMIN  MARQUES ROCHA, T\u00c2NIA  MARIA DE ANDRADE","instituicao":"IFPB","area":"CI\u00caNCIAS BIOL\u00d3GICAS","modalidade":"BANNER","colocacao":0},{"id":"9421","titulo":"BUSCA DE LOCAIS DE LAZER PR\u00d3XIMO A VOC\u00ca USANDO UMA REDE SOCIAL","autores":"AGLAILTON  SARAIVA APOLIN\u00c1RIO NETO, ELIAKIM  DA SILVA PINTO, JULIO  AIRES LEITE","instituicao":"IFTO,  OUTROS","area":"CI\u00caNCIAS EXATAS E DA TERRA","modalidade":"BANNER","colocacao":0},{"id":"9416","titulo":"A INSER\u00c7\u00c3O DO EMPODERAMENTO FEMININO NOS COMERCIAIS DE CERVEJA POR MEIO DA RADIONOVELA PUBLICIT\u00c1RIA \"A DESTEMIDA DO VELHO OESTE\".","autores":"DANILO LUCAS ARANHA, DJALMA DA PAZ GOMES, NATAN SALGADO DA ROCHA, SILVIA MAXINE GUIMAR\u00c3ES","instituicao":"IFAM","area":"CI\u00caNCIAS SOCIAIS APLICADAS","modalidade":"BANNER","colocacao":0},{"id":"9415","titulo":"ROBOLT-0: UMA PLATAFORMA ROB\u00d3TICA MULTI-APLICA\u00c7\u00c3O, EXTES\u00cdVEL, OPEN-SOURCE E DE BAIXO CUSTO","autores":"ALYNNE FERREIRA SOUSA, JO\u00c3O PAOLO CAVALCANTE MARTINS OLIVEIRA, REJANE CAVALCANTE S\u00c1, RYLLARI RAIANNE MARQUES DE SANTANA","instituicao":"IFCE","area":"ENGENHARIAS","modalidade":"BANNER","colocacao":0},{"id":"9411","titulo":"IDENTIFICANDO N\u00cdVEIS DE CONGESTIONAMENTO EM CRUZAMENTOS COM SINALIZA\u00c7\u00c3O SEMAF\u00d3RICA, UTILIZANDO L\u00d3GICA FUZZY E REDE VEICULAR","autores":"CARLOS ALBERTO COSTA MACEDO SILVA","instituicao":"IFS","area":"CI\u00caNCIAS EXATAS E DA TERRA","modalidade":"BANNER","colocacao":0},{"id":"9409","titulo":"PROJETO BHOIA - DESENVOLVIMENTO DE INTERFACE HOMEM- M\u00c1QUINA","autores":"CARLOS EDUARDO DE CARVALHO, FRANSCISCO GEOCLECIANO SOUSA DO NASCIMENTO, GILBERTO SCHWERTNER FILHO, LUCAS DE BRITO SILVA, PALOMA SANTOS DE ALMEIDA","instituicao":"IFCE","area":"CI\u00caNCIAS EXATAS E DA TERRA","modalidade":"ORAL","colocacao":0},{"id":"9408","titulo":"COMPOSI\u00c7\u00c3O CENTESIMAL E DE MINERAIS DA CASCA DE PINHA (ANNONA SQUAMOSA L.)","autores":"VANUZA  CAETANO","instituicao":"IFCE","area":"CI\u00caNCIAS AGR\u00c1RIAS","modalidade":"BANNER","colocacao":0},{"id":"9405","titulo":"LOG\u00cdSTICA REVERSA DE L\u00c2MPADAS FLUORESCENTES NA CIDADE DE LAGARTO-SE","autores":"AMANDA  SANTOS MORAIS, JHENNIFER LARUSKA  LEAL FRAGA, L\u00d4RRANA  FRAGA SOUSA SILVA, PEDRO LUCAS FERRAZ RAMOS, RICARDO  MONTEIRO ROCHA","instituicao":"IFS","area":"CI\u00caNCIAS SOCIAIS APLICADAS","modalidade":"BANNER","colocacao":0},{"id":"9401","titulo":"DESENVOLVIMENTO DE ANEM\u00d3GRAFO C\u00d4NICO PARA MONITORAMENTO E\u00d3LICO","autores":"CARLOS EDUARDO CARVALHO, FRANCISCO M\u00c1RCIO NASCIMENTO JUNIOR, GILBERTO SCHWERTNER FILHO, PALOMA SANTOS ALMEIDA","instituicao":"IFCE","area":"CI\u00caNCIAS EXATAS E DA TERRA","modalidade":"BANNER","colocacao":0},{"id":"9395","titulo":"EDUCA\u00c7\u00c3O INCLUSIVA DE DEFICIENTE INTELECTUAL (DI) NO ENSINO M\u00c9DIO: UM ESTUDO DE CASO","autores":"ANDRESSA DA SILVA THEOT\u00d4NIO ALVES","instituicao":"IFPB","area":"MULTIDISCIPLINAR","modalidade":"BANNER","colocacao":0},{"id":"9388","titulo":"AVALIA\u00c7\u00c3O DO CRESCIMENTO DE FEIJ\u00c3O MACASSAR IRRIGADO COM \u00c1GUAS SALINAS E USO DE BIOFERTILIZANTE SU\u00cdNO","autores":"MANUELA DA SILVA MORAIS, JOS\u00c9 LUC\u00cdNIO DE OLIVEIRA FREIRE, DIEGO MACEDO DE CARVALHO, JANDEILSON ALVES DE ARRUDA","instituicao":"IFPB","area":"CI\u00caNCIAS AGR\u00c1RIAS","modalidade":"BANNER","colocacao":0},{"id":"9380","titulo":"AMBIVAL\u00caNCIA E CONSTRU\u00c7\u00c3O DE SIGNIFICADOS: UM ESTUDO SOBRE A ESCOLHA DO INSTRUMENTO MUSICAL","autores":"LUCAS  MAGALH\u00c3ES MONTEIRO, MARIA DA CONCEI\u00c7\u00c3O DINIZ PEREIRA DE LYRA, MATEUS HENRIQUE DA SILVA, TATIANA  ALVES DE MELO VAL\u00c9RIO, THIAGO  GREGORIO DE OLIVEIRA","instituicao":"IFPE,  UFPEL","area":"CI\u00caNCIAS HUMANAS","modalidade":"BANNER","colocacao":0},{"id":"9376","titulo":"PET-F\u00cdSICA VAI \u00c0 ESCOLA","autores":"JEYSON BELCHIOR DE OLIVEIRA, LAURA J\u00daLIA ALVES DE PAULA, NICOLAU CAMILO ANTUNES, OT\u00c1VIO FELIPE FERREIRA DE SOUZA, TAMIRES BERNO NUNES DE OLIVEIRA","instituicao":"IFS","area":"MULTIDISCIPLINAR","modalidade":"BANNER","colocacao":0},{"id":"9369","titulo":"ENSINANDO F\u00cdSICA DE FORMA INTERDISCIPLINAR, CRIATIVA E AGRAD\u00c1VEL.","autores":"WANDERSON CONCEI\u00c7\u00c3O SILVA JEAN CONCEI\u00c7\u00c3O SILVA","instituicao":"IFPI","area":"MULTIDISCIPLINAR","modalidade":"BANNER","colocacao":0},{"id":"9362","titulo":"ABORDAGEM AMBIENTAL PRESENTE NO CONTE\u00daDO DE POL\u00cdMEROS DOS LIVROS DID\u00c1TICOS DE QU\u00cdMICA DO PNLD 2015","autores":"AC\u00c1CIO DE ANDRADE PACHECO","instituicao":"IFPA","area":"CI\u00caNCIAS HUMANAS","modalidade":"BANNER","colocacao":0},{"id":"9355","titulo":"O FACEBOOK COMO FERRAMENTA EDUCACIONAL EMPREGADA EM UMA PROPOSTA DE LEITURA LITER\u00c1RIA NO ENSINO M\u00c9DIO","autores":"CRISTINA ROTHIER DUARTE, MARIA BET\u00c2NIA DA SILVA DANTAS, MONICA MARIA PEREIRA DA SILVA, M\u00d4NICA CELY DUARTE MAGALH\u00c3ES","instituicao":"IFPB","area":"LINGU\u00cdSTICA, LETRAS E ARTES","modalidade":"BANNER","colocacao":3,"abstract":"O presente artigo apresenta o resultado de um curso de forma&ccedil;&atilde;o de Professores em Tecnologia para Educa&ccedil;&atilde;o que tinha por objetivo a integra&ccedil;&atilde;o entre os processos tecnol&oacute;gicos e os metodol&oacute;gicos para o uso de ferramentas inseridas no contexto social contempor&acirc;neo de alunos e professores. O curso intitulado de TDN - Teacher Development Network (Forma&ccedil;&atilde;o de Professores no uso de Tecnologias para Educa&ccedil;&atilde;o) oferecido pela Cisco Networking Academy e teve, como elemento essencial para conclus&atilde;o do curso e para verifica&ccedil;&atilde;o da aprendizagem no uso das ferramentas tecnol&oacute;gicas aplicadas no ambiente educacional, um trabalho de conclus&atilde;o de curso &ndash; TCC que visou refletir a aprendizagem nos aspectos t&eacute;cnicos e metodol&oacute;gicos do uso das TICs na Educa&ccedil;&atilde;o. O TCC teve como objetivo principal apresentar uma proposta de plano de ensino de leitura liter&aacute;ria, no caso, a leitura do conto &ldquo;A igreja do diabo&rdquo;, de Machado de Assis, utilizando o Facebook, o Skype e o Blog como objetos pedag&oacute;gicos digitais, direcionada a uma turma do 2&ordm; ano do Ensino M&eacute;dio e trabalhou a interdisciplinaridade com Literatura e leitura liter&aacute;ria, bem como produ&ccedil;&atilde;o textual e letramento digital."},{"id":"9353","titulo":"AUS\u00caNCIA DE SANEAMENTO AMBIENTAL E SUAS CONSEQU\u00caNCIAS \u00c0 SAUDE E BEM-ESTAR DA POPULA\u00c7\u00c3O: O CASO DO RIO GRANJEIRO EM CRATO-CE","autores":"BRENDA MANUELE  DA ROCHA LIMA, IARA L\u00cdCIA  PEREIRA LIMA, JOELMA  LIMA DE OLIVEIRA, MAILODOVINCI  SOUSA PEREIRA, MARIA LUCINEIDE  GOMES DA SILVA","instituicao":"IFCE","area":"ENGENHARIAS","modalidade":"BANNER","colocacao":0},{"id":"9351","titulo":"AN\u00c1LISE DA CONSCI\u00caNCIA DOS ESTUDANTES DO IFTO (CAMPUS GURUPI -TO) ACERCA DO COMBATE AO DESPERD\u00cdCIO DE RECURSOS H\u00cdDRICOS E A INFLU\u00caNCIA DE FATORES EXTERNOS NO AGRAVAMENTO DA ESCASSEZ H\u00cdDRICA","autores":"MICHELLE  DE LIMA MOTA, THIAGO KLUG ZELLMER SOUZA","instituicao":"IFTO,  OUTROS","area":"ENGENHARIAS","modalidade":"BANNER","colocacao":0},{"id":"9347","titulo":"SOBRE A VULNERABILIDADE DO TUCANO-GRANDE-DE-PAPOBRANCO (RAMPHASTOS TUCANUS LINNAEUS, 1758), NO ESTADO DO PAR\u00c1, BRASIL","autores":"EVERTON SOUSA FERREIRA","instituicao":"IFTO","area":"CI\u00caNCIAS BIOL\u00d3GICAS","modalidade":"BANNER","colocacao":0},{"id":"9345","titulo":"INTERVALO MUSICAL. A INTERDISCIPLINARIDADE  EM ATIVIDADE EXTRA CLASSE","autores":"ROSANIA DE ALMEIDA LIMA","instituicao":"IFAL","area":"LINGU\u00cdSTICA, LETRAS E ARTES","modalidade":"ORAL","colocacao":0},{"id":"9342","titulo":"REALIDADE ECON\u00d4MICA E SOCIAL DO EGRESSO DO IFAM CAMPUS COARI","autores":"CLAUDIO AFONSO DELOSO.JUAN@IFAM.EDU.BRPERES, GABRIELY MAYRA DE SOUZA GOMES, JUAN MARCELO DELL\u0092OSO","instituicao":"IFAM","area":"CI\u00caNCIAS HUMANAS","modalidade":"BANNER","colocacao":0},{"id":"9341","titulo":"A IMPORT\u00c2NCIA DA CONSTITUI\u00c7\u00c3O DE UMA AGENDA DE UMA POL\u00cdTICA P\u00daBLICA DE MONITORAMENTO E AVALIA\u00c7\u00c3O DE DESEMPENHO ORGANIZACIONAL","autores":"MAR\u00cdLIA SOUTO MATSUMOTO","instituicao":"IFAL","area":"CI\u00caNCIAS SOCIAIS APLICADAS","modalidade":"BANNER","colocacao":0},{"id":"9335","titulo":"UTILIZA\u00c7\u00c3O DE ATIVIDADES L\u00daDICAS E ART\u00cdSTICAS COMO FATOR MOTIVACIONAL NO ENSINO DE F\u00cdSICA","autores":"ANA LUIZA MEDEIROS, CYNTIA RAYANNE AZEVEDO, ERISVALDO RAMALHO DOS SANTOS, JOS\u00c9 ALVES DE LIMA","instituicao":"IFRN","area":"CI\u00caNCIAS EXATAS E DA TERRA","modalidade":"BANNER","colocacao":0},{"id":"9334","titulo":"EPIDEMIOLOGIA DA LEISHMANIOSE VISCERAL NO TOCANTINS, NO PER\u00cdODO DE 2010 A 2015","autores":"ANA CRISTINA SILVA, ANA FL\u00c1VIA DE MORAIS OLIVEIRA, GILSON TAVARES DE LIMA, LUIZ ANT\u00d4NIO DE MORAIS NETO, M\u00c1RCIO RODRIGUES PEREIRA","instituicao":"IFTO,  OUTROS","area":"CI\u00caNCIAS DA SA\u00daDE","modalidade":"BANNER","colocacao":0},{"id":"9329","titulo":"A FORMALIZA\u00c7\u00c3O DA PEQUENA EMPRESA SOB A \u00d3TICA DO EMPREENDEDOR DE ANGICAL DO PIAU\u00cd","autores":"ALINNE CRISTINA NOGUEIRA DE AMORIN, ANTONIO FRANCISCO RAMOS, CRISTIANE  RODRIGUES DA SILVA MENDES, FRANCISCA MILENA GON\u00c7ALVES RIBEIRO","instituicao":"IFPI","area":"CI\u00caNCIAS SOCIAIS APLICADAS","modalidade":"BANNER","colocacao":0},{"id":"9326","titulo":"O USO DE SOFTWARES DE SIMULA\u00c7\u00c3O NO CURSO DE SUPORTE E MANUTEN\u00c7\u00c3O EM INFORM\u00c1TICA NO INSTITUTO FEDERAL DE SERGIPE (IFS) \u0096 CAMPUS ITABAIANA","autores":"CRISTIANE DOS SANTOS BISPO, MAYKA DE SOUZA LIMA, SARA SANTOS DOS REIS, SIDNEY CASSEMIRO DO NASCIMENTO","instituicao":"IFS","area":"CI\u00caNCIAS EXATAS E DA TERRA","modalidade":"BANNER","colocacao":0},{"id":"9325","titulo":"CRISTAIS FOT\u00d4NICOS CORRELACIONADOS: A INVESTIGA\u00c7\u00c3O DAS PROPRIEDADES \u00d3PTICAS","autores":"ALEX EMANUEL BARROS COSTA, FREDERICO SALGUEIRO PASSOS, HUGO TALLYS MARTINS OLIVEIRA","instituicao":"IFAL","area":"CI\u00caNCIAS EXATAS E DA TERRA","modalidade":"BANNER","colocacao":0},{"id":"9323","titulo":"A TRAJET\u00d3RIA MILITANTE DE ANTONIO BERNARDO CANELLAS NA CIDADE DE VI\u00c7OSA EM ALAGOAS NA SEGUNDA D\u00c9CADA DO S\u00c9CULO XX (1916-1917)","autores":"BRUNO RODRIGO TAVARES ARAUJO","instituicao":"IFAL","area":"CI\u00caNCIAS HUMANAS","modalidade":"BANNER","colocacao":0},{"id":"9321","titulo":"DESENHO: CORRELA\u00c7\u00c3O ENTRE CONCEITOS E FORMAS VIVENCIADAS NO COTIDIANO","autores":"ANDERSON MAGALH\u00c3ES  ALMEIDA","instituicao":"IFPE","area":"MULTIDISCIPLINAR","modalidade":"BANNER","colocacao":0},{"id":"9317","titulo":"ANALISE MICROBIOLOGICA DE CARNE BOVINA COMERCIALIZADA IN NATURA NA CIDADE DE CAETIT\u00c9, BA","autores":"HIGO DA SILVA DIAS","instituicao":"IFBA","area":"CI\u00caNCIAS AGR\u00c1RIAS","modalidade":"BANNER","colocacao":0},{"id":"9316","titulo":"PERFIL DOS TURISTAS E DOS CONDUTORES DO PASSEIO DE OBSERVA\u00c7\u00c3O DO PEIXE-BOI-MARINHO (TRICHECHUS MANATUS) EM ALAGOAS","autores":"ELMAD\u00c3  GONZAGA, FLAVIA  IZIDORO","instituicao":"IFAL","area":"CI\u00caNCIAS BIOL\u00d3GICAS","modalidade":"BANNER","colocacao":0},{"id":"9315","titulo":"AN\u00c1LISE GERMINATIVA DAS SEMENTES DO IP\u00ca ROSA (TABEBUIA ROSEO ALBA)","autores":"ROBSON MARINHO ALVES, THA\u00cdS ST\u00c9FFANY NASCIMENTO COSTA","instituicao":"IFAP","area":"CI\u00caNCIAS BIOL\u00d3GICAS","modalidade":"BANNER","colocacao":0},{"id":"9308","titulo":"MICROEMPREENDEDOR INDIVIDUAL: A FORMALIZA\u00c7\u00c3O DA PEQUENA EMPRESA SOB A \u00d3TICA DO EMPREENDEDOR","autores":"ALINNE CRISTINA NOGUEIRA DE AMORIM, ANTONIO FRANCISCO RAMOS, CRISTIANE  RODRIGUES DA SILVA MENDES, FRANCISCA MILENA GON\u00c7ALVES RIBEIRO","instituicao":"IFPI","area":"CI\u00caNCIAS HUMANAS","modalidade":"BANNER","colocacao":0},{"id":"9307","titulo":"AN\u00c1LISE ERGON\u00d4MICA DO TRABALHO AGR\u00cdCOLA VOLTADO AS PR\u00c1TICAS AGROECOL\u00d3GICAS NO PER\u00cdMETRO IRRIGADO EM UM MUNIC\u00cdPIO DE SOUSA-PB.","autores":"CAIO BRAGA FERREIRA, FRANCISCO GUIMAR\u00c3ES LOPES, MAYSLANE DE SOUSA GOMES, RAMON LUIZ DA SILVA","instituicao":"IFPB","area":"CI\u00caNCIAS AGR\u00c1RIAS","modalidade":"BANNER","colocacao":0},{"id":"9306","titulo":"AN\u00c1LISE DAS PROPRIEDADES MEC\u00c2NICAS DO ADOBE COM ADI\u00c7\u00c3O DA FIBRA DE COCO","autores":"C\u00cdCERO TAVARES CAVALCANTE, MERY ANGELA RAMOS DE ANDRADE, RAFAEL PONCE DE LEON AMORIM, RUDIMYLLE BANDEIRA CLEMENTINO","instituicao":"IFPB","area":"ENGENHARIAS","modalidade":"ORAL","colocacao":0},{"id":"9305","titulo":"APRENDIZAGEM EXPANSIVA: O ENSINO DA ADMINISTRA\u00c7\u00c3O EM AMBIENTES DE CO-CONFIGURA\u00c7\u00c3O","autores":"MARCIA VALERIA  PAIX\u00c3O, ROBERTO ARI GUINDANI","instituicao":"IFPA,  IFPR","area":"MULTIDISCIPLINAR","modalidade":"BANNER","colocacao":0},{"id":"9303","titulo":"IGUALDADE DE OPORTUNIDADES NO IFAL? AN\u00c1LISE DA SITUA\u00c7\u00c3O LABORAL DE SERVIDORES\/AS NO IFAL","autores":"LIDIANE  DAS NEVES SILVA","instituicao":"IFAL","area":"CI\u00caNCIAS SOCIAIS APLICADAS","modalidade":"BANNER","colocacao":0},{"id":"9302","titulo":"OS EFEITOS DO REPRESAMENTO SOBRE A PESCA A PARTIR DA PERCEP\u00c7\u00c3O DOS RIBEIRINHOS: O CASO DA USINA HIDREL\u00c9TRICA DE LAJEADO, TOCANTINS, BRASIL","autores":"MARIA JOSINETE ARAUJO COSTA","instituicao":"IFMA","area":"CI\u00caNCIAS BIOL\u00d3GICAS","modalidade":"BANNER","colocacao":0},{"id":"9298","titulo":"A FORMA\u00c7\u00c3O DE PROFESSORES DE QU\u00cdMICA NO INSTITUTO FEDERAL DE SERGIPE (IFS) PARA A UTILIZA\u00c7\u00c3O DAS TIC: UMA AN\u00c1LISE A PARTIR DA DISCIPLINA TECNOLOGIA DA INFORMA\u00c7\u00c3O E COMUNICA\u00c7\u00c3O APLICADAS A EDUCA\u00c7\u00c3O QU\u00cdMICA (TICAEQ)","autores":"MICHAEL DOUGLAS  SANTOS MONTEIRO","instituicao":"IFS","area":"CI\u00caNCIAS HUMANAS","modalidade":"ORAL","colocacao":0},{"id":"9295","titulo":"DESENVOLVIMENTO DE UMA FERRAMENTA COMPUTACIONAL DE APOIO AO ENSINO DE ALGORITMOS E PROGRAMA\u00c7\u00c3O DE COMPUTADORES","autores":"HENRIQUE  BARBOSA, LUCAS  FREITAS, WALKER  ATAIDE","instituicao":"IFAL","area":"CI\u00caNCIAS EXATAS E DA TERRA","modalidade":"BANNER","colocacao":0},{"id":"9292","titulo":"CORPO E SENSORIALIDADE NA POESIA DE SANDRO ORNELLAS","autores":"LIDIANE SACRAMENTO SOUZA","instituicao":"IFBA","area":"LINGU\u00cdSTICA, LETRAS E ARTES","modalidade":"BANNER","colocacao":2,"abstract":"O presente artigo tem como principal objetivo discutir a presen&ccedil;a do corpo na literatura a partir da compreens&atilde;o de seu uso como mat&eacute;ria para a cria&ccedil;&atilde;o art&iacute;stica. Por conseguinte, a partir dos pressupostos te&oacute;ricos de Henrri-Pierre Jeudy, discute-se a ideia da utiliza&ccedil;&atilde;o do corpo como objeto de arte em diversas &aacute;reas, tomando como foco a &aacute;rea da literatura. Assim, este trabalho analisa poemas do livro Trabalhos do corpo e outros poemas f&iacute;sicos (Letra Capital, 2007) do escritor Sandro Ornellas. O foco de an&aacute;lise se concentra em dois textos, &ldquo;Laranjas&rdquo; e &ldquo;Insights &amp; epifanias&rdquo;, os quais, ap&oacute;s a leitura das obras do autor foram selecionados por coadunarem com o escopo te&oacute;rico estudado. Ent&atilde;o, ap&oacute;s o cotejo te&oacute;rico dos textos, realizou-se uma reflex&atilde;o anal&iacute;tica sobre a representa&ccedil;&atilde;o do corpo na po&eacute;tica do autor em tela."},{"id":"9289","titulo":"A UTILIZA\u00c7\u00c3O DO IOI\u00d4 COMO FERRAMENTA DE PESQUISA EDUCACIONAL","autores":"BEATRIZ ARA\u00daJO ROCHA, GEORGE FREDERICK TAVARES DA SILVA, MARIA ROBERTA DE FARIAS, RAFAEL MEDEIROS DE FREITAS","instituicao":"IFCE","area":"CI\u00caNCIAS EXATAS E DA TERRA","modalidade":"BANNER","colocacao":0},{"id":"9286","titulo":"DESAFIOS E BENEF\u00cdCIOS DO PROCESSO DE EXTENS\u00c3O E MANUTEN\u00c7\u00c3O DE EMPRESAS F\u00cdSICAS PARA O MEIO VIRTUAL COM FOCO NA MICRORREGI\u00c3O DE PICOS-PI","autores":"FRANCISCO FABR\u00cdCIO DA SILVA, GIVANALDO RODRIGUES SILVA, JOSIEL AFONSO DOS SANTOS, RUBENS RAIMUNDO DE SOUSA OLIVEIRA, THIAGO ASSUN\u00c7\u00c3O DE MORAES","instituicao":"IFPI,  UFAL","area":"CI\u00caNCIAS SOCIAIS APLICADAS","modalidade":"BANNER","colocacao":0},{"id":"9282","titulo":"CARACTERIZA\u00c7\u00c3O F\u00cdSICA E F\u00cdSICO-QU\u00cdMICA DA POLPA DA MANGA CV. KEITT INTEGRAL","autores":"Mary Karlla Ara\u00fajo Guimar\u00e3es, Rossana Maria Feitosa de Figueir\u00eado, Alexandre Jos\u00e9 de Melo Queiroz,  Edmilson Dantas da Silva Filho","instituicao":"IFPB","area":"CI\u00caNCIAS AGR\u00c1RIAS","modalidade":"BANNER","colocacao":0},{"id":"9280","titulo":"CAPTA\u00c7\u00c3O E REAPROVEITAMENTO DE \u00c1GUA DA CHUVA: PROCESSO DE EDUCA\u00c7\u00c3O AMBIENTAL EM INSTITUI\u00c7\u00d5ES SOCIAIS E COMUNIDADES DE BAIXA RENDA NA CIDADE DE CAMPINA GRANDE \u0096 PB","autores":"PEDRO AUGUSTO OLIVEIRA BARBOSA","instituicao":"IFPB","area":"MULTIDISCIPLINAR","modalidade":"BANNER","colocacao":0},{"id":"9275","titulo":"PERCEBENDO O MUNDO MICROBIANO POR MEIO DE ATIVIDADES L\u00daDICAS ENTRE ESTUDANTES DO ENSINO FUNDAMENTAL: EXPERI\u00caNCIAS COM ESCOLAS EM GARANHUNS \u0096 PE","autores":"ANNE GABRIELLY  GON\u00c7ALVES CAVALCANTE","instituicao":"IFPE","area":"CI\u00caNCIAS BIOL\u00d3GICAS","modalidade":"BANNER","colocacao":0},{"id":"9270","titulo":"AN\u00c1LISE DO GERENCIAMENTO DOS RES\u00cdDUOS DE GESSO EM F\u00c1BRICAS E OBRAS DO MUNIC\u00cdPIO DE LAGARTO \u0096 SE","autores":"LA\u00cdSA FONTES SANTIAGO, LILIAN CARREGOSA SILVA, LUCIMAURA FAGUNDES DE SANDES, MARCOS DE OLIVEIRA SANTOS, VALMIR DO CARMO PRATA","instituicao":"IFS,  UNIT","area":"ENGENHARIAS","modalidade":"BANNER","colocacao":0},{"id":"9266","titulo":"DESCARTE DE PILHAS USADAS: UMA ALTERNATIVA DE DESTINA\u00c7\u00c3O FINAL AMBIENTALMENTE ADEQUADA NO IFPB\/PATOS\/BRASIL","autores":"FRANCISCO THEOT\u00d4NIO DOS SANTOS NETO, JOZILENE  DE SOUZA, RAIF ARAUJO DE ASSIS, SUSANA  CRISTINA BATISTA LUCENA","instituicao":"IFPB,  IFRN,  UFCG","area":"MULTIDISCIPLINAR","modalidade":"BANNER","colocacao":0},{"id":"9264","titulo":"CONTRIBUI\u00c7\u00d5ES DO CONHECIMENTO CIENT\u00cdFICO NO DEBATE ATUAL ACERCA DOS ALIMENTOS TRANSG\u00caNICOS","autores":"AIRTON  SILVA BRAZ, EDMILSON  DANTAS DA SILVA FILHO, MARCO T\u00daLIO LIMA DUARTE, MARIA SALLYDEL\u00c2NDIA SOBRAL DE FARIAS, SEBASTIANA JOELMA DOS SANTOS AZEVEDO","instituicao":"IFPB,  UFCG","area":"CI\u00caNCIAS BIOL\u00d3GICAS","modalidade":"BANNER","colocacao":0},{"id":"9263","titulo":"METODOLOGIA PARA EXTRA\u00c7\u00c3O DE CONHECIMENTO EM REDES DE COMPUTADORES","autores":"DIOGO LOPES DA SILVA, EWERTON DE ALMEIDA C\u00c2NDIDO","instituicao":"IFPE","area":"CI\u00caNCIAS EXATAS E DA TERRA","modalidade":"BANNER","colocacao":0},{"id":"9262","titulo":"LEVANTAMENTO DE INSETOS EM CULTIVOS DE GRAVIOLA (ANNONA MURICATA L.) EM ASSENTAMENTO RURAL DO MUNIC\u00cdPIO DE MARAGOGI, ALAGOAS","autores":"ANDR\u00c9 SU\u00caLDO TAVARES LIMA, ELLEN CARINE NEVES VALENTE, ISMAEL LUCAS DOS SANTOS SILVA, S\u00d4NIA MARIA FORTI BROGLIO, TIAGO JORGE DE ARAUJO BARBOSA","instituicao":"IFAL,  UFAL","area":"CI\u00caNCIAS AGR\u00c1RIAS","modalidade":"BANNER","colocacao":0},{"id":"9260","titulo":"OS REGISTROS DE MARCAS DOS INSTITUTOS FEDERAIS DE EDUCA\u00c7\u00c3O, CI\u00caNCIA E TECNOLOGIA - IF\u00b4S - DO BRASIL NA ATUALIDADE","autores":"CLAUDINE MOURA LACERDA, RODRIGO C\u00c9SAR DANTAS CARVALHO","instituicao":"UFAL","area":"MULTIDISCIPLINAR","modalidade":"ORAL","colocacao":0},{"id":"9258","titulo":"AN\u00c1LISE NUM\u00c9RICA DA CORRELA\u00c7\u00c3O ENTRE O COMPORTAMENTO MEC\u00c2NICO DE DUTOS ENTRERRADOS E A RIGIDEZ RELATIVA DO SISTEMA SOLO-DUTO","autores":"PEDRO ALEXANDRE  GUIMARAES ROCHA","instituicao":"IFS","area":"ENGENHARIAS","modalidade":"BANNER","colocacao":0},{"id":"9253","titulo":"AS RELA\u00c7\u00d5ES ENTRE CURR\u00cdCULO E TRANSDISCIPLINARIDADE: UMA COMPLEMENTARIDADE POSS\u00cdVEL NA EDUCA\u00c7\u00c3O TECNOL\u00d3GICA","autores":"ADRIANA NOGUEIRA TAVARES, AMARILDO MENEZES GONZAGA, ANA CL\u00c1UDIA SOUZA, JUAN GABRIEL ALBUQUERQUE RAMOS, ROS\u00c2NGELA SANTOS DE OLIVEIRA","instituicao":"IFAM","area":"CI\u00caNCIAS HUMANAS","modalidade":"BANNER","colocacao":0},{"id":"9252","titulo":"DOSAGEM E DESEMPENHO DO CONCRETO PERME\u00c1VEL PARA PAVIMENTA\u00c7\u00c3O URBANA COM UTILIZA\u00c7\u00c3O DE MICROSS\u00cdLICA","autores":"VALONE SANTOS NUNES","instituicao":"IFRN","area":"ENGENHARIAS","modalidade":"BANNER","colocacao":0},{"id":"9248","titulo":"SEC\u00c7\u00d5ES C\u00d4NICAS: ASPECTOS HIST\u00d3RICOS E APLICA\u00c7\u00d5ES","autores":"MARCELO BRUNO  GOMES PEDROZA","instituicao":"IFCE","area":"CI\u00caNCIAS EXATAS E DA TERRA","modalidade":"BANNER","colocacao":0},{"id":"9232","titulo":"AN\u00c1LISE QUALITATIVA DA CORROS\u00c3O NAS ARMADURAS DOS CONCRETOS ESTRUTURAIS MEDIANTE ENSAIOS ACELERADOS POR IMERS\u00c3O MODIFICADA","autores":"CARLOS HENRIQUE CARVALHO, FRANCISCO LUIZ CAMPOS LOPES, FRANCISCO LUIZ GUMES LOPES, HELENA ROBERTO BONAPARTE NETA, ISAU GUILHERME DE SOUZA MATOS ALVES","instituicao":"IFS","area":"ENGENHARIAS","modalidade":"BANNER","colocacao":0},{"id":"9231","titulo":"O USO DO SMARTPHONE NO PROCESSO DE DESENVOLVIMENTO DAS HABILIDADES NECESS\u00c1RIAS A UM ADMINISTRADOR","autores":"FERREIRA  PEIXOTO, GETULIO  SILVA","instituicao":"IFPB","area":"CI\u00caNCIAS SOCIAIS APLICADAS","modalidade":"BANNER","colocacao":0},{"id":"9229","titulo":"COMO AS FERRAMENTAS DE BUSCA INFLUENCIAM AS PR\u00c1TICAS DOS USU\u00c1RIOS","autores":"TALITHA ALESSANDRA MEDEIROS RIBEIRO","instituicao":"IFPB","area":"CI\u00caNCIAS EXATAS E DA TERRA","modalidade":"BANNER","colocacao":0},{"id":"9227","titulo":"PRODU\u00c7\u00c3O DE MUDAS DE ALFACE EM SUBSTRATOS COM CONCENTRA\u00c7\u00d5ES CRESCENTES DE ESTERCO BOVINO","autores":"JAILSON DO CARMO ALVES, JOS\u00c9 FEITOSA DA SILVA NETO, M\u00d4NICA LIMA ALVES P\u00d4RTO","instituicao":"OUTROS","area":"CI\u00caNCIAS AGR\u00c1RIAS","modalidade":"ORAL","colocacao":0},{"id":"9226","titulo":"CONDI\u00c7\u00d5ES SOCIOECON\u00d4MICAS E A INCID\u00caNCIA DE DENGUE NO TOCANTINS, BRASIL (2010)","autores":"ANA FL\u00c1VIA DE MORAIS OLIVEIRA, KARLA REGINA MORAIS OLIVEIRA, LUIZ ANT\u00d4NIO DE MORAIS NETO, PABLO MARTINS CASTRO, THALITA ANDRADE MORELLI","instituicao":"IFTO,  OUTROS,  UNOPAR","area":"CI\u00caNCIAS DA SA\u00daDE","modalidade":"ORAL","colocacao":0},{"id":"9219","titulo":"AN\u00c1LISE DO FLUXO DE COMPRAS E CONTROLE DE ESTOQUE EM UMA EMPRESA DO SETOR VAREJISTA","autores":"FRANCISCO  DIASSIS, GABRIEL  NEVES, LARISSA  LIRA, MARIA BIANCA BEZERRA, MARIA CONCEI\u00c7\u00c3O MONTEIRO","instituicao":"IFPB","area":"CI\u00caNCIAS SOCIAIS APLICADAS","modalidade":"BANNER","colocacao":0},{"id":"9218","titulo":"A PALESTRA COMO INSTRUMENTO MOTIVACIONAL NO ENSINO ABORDANDO O TEMA \"MULHERES NA CI\u00caNCIA\" .","autores":"ISABELE DA SILVA FRANCELINO, JAILSON MACHADO FERREIRA, JOEDNA SABINO DE SOUZA, LAYCE ALICY CUNHA ALVES PONTES, MAYZZA M\u00c1RCIA ARA\u00daJO DO NASCIMENTO","instituicao":"IFPB","area":"CI\u00caNCIAS HUMANAS","modalidade":"BANNER","colocacao":0},{"id":"9217","titulo":"CONSTRU\u00c7\u00c3O E AN\u00c1LISE DE UM MOTOR E\u00d3LICO COM ROTOR TIPO SAVONIUS, PARA BOMBEAMENTO DE \u00c1GUA","autores":"CARLOS ELIZIO COTRIM, SABRINE  OLIVEIRA RIBEIRO","instituicao":"IF BAIANO","area":"CI\u00caNCIAS AGR\u00c1RIAS","modalidade":"ORAL","colocacao":0},{"id":"9215","titulo":"DESMISTIFICANDO MITOS ACERCA DOS ESTUDANTES DO PROEJA","autores":"JACKSON FILIPE SILVA SANTOS, MARIA DE FATIMA FEITOSA AMORIM GOMES, MARINAIDE LIMA DE QUEIROZ FREIRE, PAULO  MARINHO","instituicao":"IFAL,  UFAL","area":"CI\u00caNCIAS HUMANAS","modalidade":"BANNER","colocacao":0},{"id":"9213","titulo":"LEVANTAMENTO DE DADOS PARA MANEJO RACIONAL DA IRRIGA\u00c7\u00c3O EM \u00c1REA DE PEQUENOS PRODUTORES RURAIS","autores":"WILTEMBERG BRITO PEREIRA","instituicao":"IF Sert\u00e3o PE","area":"CI\u00caNCIAS AGR\u00c1RIAS","modalidade":"BANNER","colocacao":0},{"id":"9211","titulo":"AVALIA\u00c7\u00c3O DA QUALIDADE MICROBIOL\u00d3GICA DA \u00c1GUA DOS BEBEDOUROS DE UMA INSTITUI\u00c7\u00c3O P\u00daBLICA DE ENSINO NA CIDADE DE BARREIROS \u0096 PE","autores":"JOS\u00c9 CLEITON SANTOS SILVA, KAIAN CLEBER ALVES, LUZIA MORGANA DE MELO LOPES, MARCOS JULIANO GOUVEIA, TONNY CLEY CAMPOS LEITE","instituicao":"IFPE","area":"CI\u00caNCIAS AGR\u00c1RIAS","modalidade":"BANNER","colocacao":0},{"id":"9203","titulo":"UM ESTUDO SOBRE O COMPOSTO PROMOCIONAL NA CONSOLIDA\u00c7\u00c3O DA MARCA DE UMA EMPRESA DE FAST FOOD","autores":"FRANCISCO  DIASSIS, GABRIEL  NEVES, MARIA BIANCA BEZERRA, MARIA DE F\u00c1TIMA OLIVEIRA","instituicao":"IFPB","area":"CI\u00caNCIAS SOCIAIS APLICADAS","modalidade":"BANNER","colocacao":0},{"id":"9200","titulo":"CRESCIMENTO DE MUDAS DE MARACUJAZEIRO EM DOIS TIPOS DE RECIPIENTES E SUBSTRATOS","autores":"ALEXSANDRO DOS SANTOS BRITO, CL\u00c9RISTON BATISTA COSTA, SILVANA SOUZA SILVA, WELLINGTON LEITE DA SILVA","instituicao":"IFBA","area":"CI\u00caNCIAS AGR\u00c1RIAS","modalidade":"BANNER","colocacao":0},{"id":"9196","titulo":"AN\u00c1LISES MORFOL\u00d3GICAS E F\u00cdSICO-QU\u00cdMICAS DAS MICROPART\u00cdCULAS DA PR\u00d3POLIS VERMELHA DE ALAGOAS","autores":"ABIANE MARIA GOMES DE SOUZA SILVA, ILZA FERNANDA BARBOZA BUARTE, IRINALDO DINIZ BAS\u00cdLIO J\u00daNIOR, JACQUELINE ANTARES DINIZ BAS\u00cdLIO, VALDEMIR DA COSTA SILVA","instituicao":"UFAL","area":"CI\u00caNCIAS DA SA\u00daDE","modalidade":"ORAL","colocacao":0},{"id":"9195","titulo":"ATENDIMENTO EDUCACIONAL ESPECIALIZADO NA SALA DE RECURSOS MULTIFUNCIONAIS EM UMA ESCOLA MUNICIPAL DE SENHOR DO BONFIM-BA: PERCEP\u00c7\u00c3O DOS SUJEITOS ENVOLVIDOS","autores":"FABR\u00cdCIO  LADEIRA PINTO, KALINE JUREMA JAMBEIRO ROCHA, MANOEL  AMORIM PAIX\u00c3O, VANESSA  GOMES LOPES ANGELIM","instituicao":"IFBaiano, UFPE","area":"CI\u00caNCIAS HUMANAS","modalidade":"BANNER","colocacao":0},{"id":"9194","titulo":"DIAGN\u00d3STICO DA OLERICULTURA DO MUNIC\u00cdPIO DE CONCEI\u00c7\u00c3O DO ARAGUAIA, PAR\u00c1.","autores":"WESTEFANN  DOS SANTOS SOUSA","instituicao":"IFPA","area":"CI\u00caNCIAS AGR\u00c1RIAS","modalidade":"BANNER","colocacao":0},{"id":"9193","titulo":"ABORDAGEM DE TEMAS GERADORES NO ENSINO DE CI\u00caNCIAS PARA A EDUCA\u00c7\u00c3O DE JOVENS E ADULTOS","autores":"CA\u00cdQUE  RODRIGUES DE CARVALHO SOUSA, EMANOELA  MOREIRA MACIEL, SANNA SOFIA  ALVES DA COSTA","instituicao":"IFPI","area":"CI\u00caNCIAS HUMANAS","modalidade":"BANNER","colocacao":0},{"id":"9192","titulo":"PERFIL E CONDI\u00c7\u00d5ES DE SA\u00daDE E TRABALHO DOS DOCENTES DO IFAC \u0096 CAMPUS RIO BRANCO","autores":"MICHELE  ROCHA MIRANDA","instituicao":"IFAC","area":"CI\u00caNCIAS DA SA\u00daDE","modalidade":"BANNER","colocacao":0},{"id":"9190","titulo":"MOBILIDADE URBANA EM S\u00c3O GON\u00c7ALO DO AMARANTE: INTEGRA\u00c7\u00c3O DOS DISTRITOS","autores":"DIOGO ROBSON MONTE FERNANDES, EDINARIA PATRICIO DA SILVA, RODRIGO AUGUSTO DA SILVA PIMENTEL, SAMUEL MARCELINO DOS SANTOS SILVA, THUYSA  ANDRIELLY DA SILVA NASCIMENTO","instituicao":"IFRN","area":"CI\u00caNCIAS SOCIAIS APLICADAS","modalidade":"BANNER","colocacao":0},{"id":"9189","titulo":"RECICLANDO M\u00c1QUINAS CA\u00c7A N\u00cdQUEIS PARA IMPLEMENTA\u00c7\u00c3O DE TERMINAIS DE ACESSO \u00c0 INTERNET","autores":"FRANCISCO WILCLEY  LIMA, GUILHERME  ESMERALO, \u00c9RICO VINICIO  BATISTA","instituicao":"IFCE","area":"CI\u00caNCIAS EXATAS E DA TERRA","modalidade":"BANNER","colocacao":0},{"id":"9188","titulo":"DESTINO DOS RES\u00cdDUOS DO \u00d3LEO DE COZINHA DAS RESID\u00caNCIAS DOS ALUNOS DOS CURSOS DA \u00c1REA AMBIENTAL DO INSTITUTO FEDERAL DE ENSINO","autores":"LU\u00cdS GUSTAVO DE MATTOS BARBOSA, MINTON  BEZERRA DO VALE, THEREZA  MARINHO LOPES DE OLIVEIR","instituicao":"IFRN","area":"ENGENHARIAS","modalidade":"BANNER","colocacao":0},{"id":"9184","titulo":"DIVERSIDADE DE G\u00caNERO NO MERCADO DE TRABALHO","autores":"ANA VICT\u00d3RIA DIAS DA COSTA, BEATRIZ OLIVEIRA MATOS, BRUNNA SUELLEN MARTINS BARRETO, EDUARDO  SOUZA SILVA, SOFIA  DIAS ALMEIDA ROQUE","instituicao":"IFS,  OUTROS","area":"CI\u00caNCIAS HUMANAS","modalidade":"BANNER","colocacao":0},{"id":"9183","titulo":"EDUCA\u00c7\u00c3O FISICA ESCOLAR INCLUSIVA: ENSINO DO JIU JITSU PARA ALUNOS DEFICIENTES AUDITIVOS","autores":"ADENILSON TARGINO ARA\u00daJO J\u00daNIOR, IGOR NASCIMENTO VEIGA, LARA LAVYNNE SILVA SANTOS, RITHA CORDEIRO DE SOUSA LIMA","instituicao":"IFPB","area":"CI\u00caNCIAS DA SA\u00daDE","modalidade":"ORAL","colocacao":3,"abstract":"Esta pesquisa &eacute; uma continua&ccedil;&atilde;o de um projeto, iniciado no ano de 2014, com intuito a inclus&atilde;o social de alunos surdos na Educa&ccedil;&atilde;o F&iacute;sica Escolar por meio da pr&aacute;tica da luta. Neste prosseguimento, tem-se como objetivo apresentar sinais gr&aacute;ficos compostos para as t&eacute;cnicas de Jiu-Jitsu na L&iacute;ngua Brasileira de Sinais. Trata-se de uma pesquisa qualitativa do tipo pesquisa-a&ccedil;&atilde;o, foram atuantes, no processo de concep&ccedil;&atilde;o dos sinais, um professor, tr&ecirc;s alunos com defici&ecirc;ncia auditiva, uma int&eacute;rprete de Libras e um pedagogo. A pesquisa decorreu nas seguintes etapas: primeiro foram selecionadas as t&eacute;cnicas do Jiu-Jitsu que seriam traduzidas. No final, elencou-se uma imobiliza&ccedil;&atilde;o lateral, e uma t&eacute;cnica submiss&atilde;o a Kimura. Em seguida, ocorreu a fase de cria&ccedil;&atilde;o dos sinais em Libras, momento em que os discentes produziram os desenhos. Para a estabiliza&ccedil;&atilde;o dos 100kg, foi criado um sinal em que as m&atilde;os devam estar espalmadas, com os dedos unidos e posicionadas uma sobre a outra, passando a ideia de a m&atilde;o que est&aacute; por cima imobiliza a de baixo. O s&iacute;mbolo produzido para a t&eacute;cnica Kimura &eacute; composto por um cruzamento dos bra&ccedil;os com os cotovelos flexionados e posicionados em frente ao tronco, com as m&atilde;os enla&ccedil;adas pelos polegares &agrave; altura do peitoral. Conclui-se que o processo de registro gr&aacute;fico destes sinais para as t&eacute;cnicas de Jiu-Jitsu &eacute; apresentado como uma importante ferramenta comunica&ccedil;&atilde;o entre professor e alunos, e que pode ser entendida como uma inova&ccedil;&atilde;o tecnol&oacute;gica para o m&eacute;todo de ensino e aprendizagem dos discentes com necessidades especiais."},{"id":"9181","titulo":"EXPANS\u00c3O DA EDUCA\u00c7\u00c3O PROFISSIONAL NO BRASIL E DA EDUCA\u00c7\u00c3O A DIST\u00c2NCIA NO IFMS","autores":"AZENAIDE ABREU SOARESEXPANS\u00c3O DA EDUCA\u00c7\u00c3O PROFISS VIEIRA","instituicao":"IFMS","area":"CI\u00caNCIAS HUMANAS","modalidade":"BANNER","colocacao":0},{"id":"9180","titulo":"ESTUDO GRANULOM\u00c9TRICO DE MASSAS CER\u00c2MICAS DE TIJOLOS PRODUZIDOS NO PIAU\u00cd","autores":"ALINE ALVES MIHOMEM DA SILVA, DANILO DE OLIVEIRA MONTEIRO, ITHALO BRUNO DE S. SOBRAL, JEFFERSON DA CRUZ SANTOS, LUCIANA MENDES R. DE SOUSA, ROBERTO ARRUDA LIMA SOARES","instituicao":"IFPI","area":"ENGENHARIAS","modalidade":"BANNER","colocacao":0},{"id":"9178","titulo":"SUCESSOS E MALOGROS EMPRESARIAIS: EMPREENDEDORES EM BURITICUPU-MA","autores":"ANTONIO JORLAN SOARES ABREU, BEATRIZ PEREIRA SOUSA, LUCELIA SILVA ALMEIDA","instituicao":"IFMA","area":"CI\u00caNCIAS SOCIAIS APLICADAS","modalidade":"BANNER","colocacao":0},{"id":"9175","titulo":"JUVENTUDE E POL\u00cdTICAS P\u00daBLICAS: ABRANG\u00caNCIA E RELEV\u00c2NCIA","autores":"ANTONIO JORLAN SOARES ABREU, JHONATA WILSON PEREIRA FERNANDES, RAILSON SILVA PAZ","instituicao":"IFMA","area":"CI\u00caNCIAS SOCIAIS APLICADAS","modalidade":"BANNER","colocacao":0},{"id":"9170","titulo":"AVALIA\u00c7\u00c3O DOS ATRIBUTOS SENSORIAIS E ACEITABILIDADE DO DOCE DE MANGA CREMOSO ACRESCIDO DE CASCA DA VARIEDADE MANGUITA","autores":"FABIANA  COSTA OLIVEIRA","instituicao":"IFBA","area":"CI\u00caNCIAS AGR\u00c1RIAS","modalidade":"BANNER","colocacao":0},{"id":"9168","titulo":"PACIENTES V\u00cdTIMAS DE TRAUMATISMO CRANIOENCEF\u00c1LICO: O PERFIL EPIDEMIOL\u00d3GICO NA ADMISS\u00c3O DA EMERG\u00caNCIA DE UM HOSPITAL P\u00daBLICO EM CARUARU-PE","autores":"ANA CARLA SILVA ALEXANDRE, ELIZANDRA REGINA DOS SANTOS GOMES, MANUELA DE SIQUEIRA FREIRE, MARIA DO SOCORRO DE OLIVEIRA COSTA, NATH\u00c1LIA ROBERTA DE M. B. SERAFIM","instituicao":"IFPE","area":"CI\u00caNCIAS DA SA\u00daDE","modalidade":"BANNER","colocacao":0},{"id":"9166","titulo":"OBTEN\u00c7\u00c3O DE NANOEMULS\u00c3O MAGN\u00c9TICA O\/A CONTENDO \u00d3LEO DE COCO","autores":"ALICE SPERANDIO PORTO, ANDREZA PEREIRA MENDON\u00c7A, MATEUS DUARTE VIEIRA, VICTORIA CASTELLAN SANTOS","instituicao":"IFRO","area":"CI\u00caNCIAS BIOL\u00d3GICAS","modalidade":"ORAL","colocacao":0},{"id":"9165","titulo":"APLICA\u00c7\u00c3O DO FUNGO PHANEROCHAETE CRYSOSPORIUM EM BIORREATORES PARA TRATAMENTO DE \u00c1GUA CONTAMINADA POR GASOLINA","autores":"ALYNE  VASCONCELOS CAVALCANTE, CARLOS RONALD PESSOA WANDERLEY, GL\u00d3RIA  MARINHO, KELLY  RODRIGUES, PATR\u00cdCIA  CELESTINO","instituicao":"IFCE","area":"ENGENHARIAS","modalidade":"BANNER","colocacao":0},{"id":"9164","titulo":"HIST\u00d3RIA E MEM\u00d3RIA DO CAMPUS BURITICUPU","autores":"ANTONIO JORLAN SOARES ABREU, JHONATA WILSON PEREIRA FERNANDES, RAILSON SILVA PAZ","instituicao":"IFMA","area":"CI\u00caNCIAS SOCIAIS APLICADAS","modalidade":"BANNER","colocacao":0},{"id":"9158","titulo":"JIU-JITSU E DESEMPENHO DE FOR\u00c7A ISOM\u00c9TRICA EM ATLETAS: AN\u00c1LISE ANTES E AP\u00d3S UMA COMPETI\u00c7\u00c3O","autores":"ADENILSON TARGINO ARA\u00daJO J\u00daNIOR, CARLOS RENATO PAZ, MARIA DO SOCORRO CIRILO-SOUSA, PEDRO AUGUSTO MARIZ DANTAS","instituicao":"IFPB,  UFPB","area":"CI\u00caNCIAS DA SA\u00daDE","modalidade":"BANNER","colocacao":0},{"id":"9144","titulo":"O DESENVOLVIMENTO ECON\u00d4MICO EM PEDRO AFONSO: UMA AN\u00c1LISE EX ANTE E EX POST A IMPLANTA\u00c7\u00c3O DA BUNGE","autores":"CLAUBER  ROSANOVA, HELLEN ARAUJO AMARAL, JOSEANE RIBEIRO DE MENEZES GRANJA, LEONARDO BRASIL CARVALHO, TUANNY BONFIM BATISTA MACEDO","instituicao":"IFTO","area":"CI\u00caNCIAS SOCIAIS APLICADAS","modalidade":"BANNER","colocacao":0},{"id":"9142","titulo":"APLICA\u00c7\u00c3O DE QUEST\u00c3O SOCIOCIENT\u00cdFICA\r\n(QSC) NO ENSINO M\u00c9DIO: CONSUMO CONSCIENTE X PLUBLICIDADE INFANTIL","autores":"M\u00d4NICA SILVEIRA, Regina C\u00e9lia Pal\u00e1cio Lambiase","instituicao":"IFBA","area":"MULTIDISCIPLINAR","modalidade":"ORAL","colocacao":0},{"id":"9135","titulo":"A VERMICOMPOSTAGEM COMO PR\u00c1TICA DE EDUCA\u00c7\u00c3O AMBIENTAL NO PARQUE ZOOBOT\u00c2NICO ARRUDA C\u00c2MARA (BICA), JO\u00c3O PESSOA (PB)","autores":"RICARDO  FRAN\u00c7A ALVES","instituicao":"IFPB","area":"MULTIDISCIPLINAR","modalidade":"BANNER","colocacao":0},{"id":"9134","titulo":"BRINCAR E O DESENVOLVIMENTO DAS HABILIDADES MOTORAS B\u00c1SICAS","autores":"ANNA KARINE QUEIROGA GUIMAR\u00c3ES, C\u00cdCERA ARIANE RODRIGUES BEZERRA COSTA, MARIA TAIN\u00c1 ALVES FIGU\u00caIREDO, RICHARDSON DYLSEN SOUZA CAPISTRANO, ROSANA CABRAL PINHEIRO","instituicao":"IFCE","area":"CI\u00caNCIAS DA SA\u00daDE","modalidade":"BANNER","colocacao":0},{"id":"9130","titulo":"AVALIA\u00c7\u00c3O DAS CONDI\u00c7\u00d5ES MICROBIOL\u00d3GICAS E SANIT\u00c1RIAS DE CACHORROS-QUENTES COMERCIALIZADOS POR AMBULANTES NA CIDADE DE GUANAMBI-BA","autores":"VIN\u00cdCIUS DE CASTRO SANTOS, JUCILANE DOS SANTOS PENERA, VICTOR DE CASTRO SANTOS, DHIENE DA SILVA ROCHA, AURELUCI ALVES DE AQUINO","instituicao":"IF BAIANO","area":"CI\u00caNCIAS AGR\u00c1RIAS","modalidade":"ORAL","colocacao":0},{"id":"9129","titulo":"SUPERVIS\u00d3RIO EM TEMPO REAL DA REA\u00c7\u00c3O DE TRANSESTERIFICA\u00c7\u00c3O DO \u00d3LEO DE SOJA POR ROTA MET\u00cdLICA NA PRODU\u00c7\u00c3O DE BIODIESEL","autores":"ANTONIO CARLOS SALES VASCONCELOS","instituicao":"IFMA","area":"ENGENHARIAS","modalidade":"BANNER","colocacao":0},{"id":"9128","titulo":"MOTIVA\u00c7\u00c3O DE PESSOAS: UM ESTUDO DE CASO EM UMA \u0093EMPRESA X\u0094 \u00c0 LUZ DA TEORIA DAS NECESSIDADES SOCIALMENTE ADQUIRIDAS","autores":"JOSEANE SILVA RODRIGUES, THIAGO JOS\u00c9 DE AZEVEDO LOUREIRO","instituicao":"IFRN","area":"CI\u00caNCIAS SOCIAIS APLICADAS","modalidade":"ORAL","colocacao":1,"abstract":"O presente artigo aborda um estudo de caso em uma &ldquo;empresa X&rdquo;, com o objetivo de avaliar o &iacute;ndice de motiva&ccedil;&atilde;o dos colaboradores, levando em considera&ccedil;&atilde;o a teoria das Necessidades Socialmente Adquiridas de McClelland. O estudo foi feito por meio da aplica&ccedil;&atilde;o de um question&aacute;rio estruturado e uma an&aacute;lise quantitativa alinhada ao conte&uacute;do bibliogr&aacute;fico. De modo geral, os funcion&aacute;rios se sentem motivados no ambiente empresarial com rela&ccedil;&atilde;o aos fatores realiza&ccedil;&atilde;o e poder. No entanto, o fator ligado a afilia&ccedil;&atilde;o mostrou que os &iacute;ndices sobre o trabalho em equipe e a comunica&ccedil;&atilde;o na empresa podem prejudicar a organiza&ccedil;&atilde;o futuramente, tornando-se necess&aacute;rio um programa de integra&ccedil;&atilde;o, t&aacute;ticas de reconhecimento e comunica&ccedil;&atilde;o."},{"id":"9123","titulo":"REGISTRO DA MEM\u00d3RIA MUSICAL MONTEIRENSE: ACERVO DIGITAL GRATUITO","autores":"CYRAN COSTA CARNEIRO DA CUNHA, JADSON ALEXANDRE TEIXEIRA DE SOUZA","instituicao":"IFPB,  OUTROS","area":"MULTIDISCIPLINAR","modalidade":"BANNER","colocacao":0},{"id":"9120","titulo":"TERCEIRIZA\u00c7\u00c3O NO SERVI\u00c7O P\u00daBLICO: UM PARADOXO","autores":"ARTHUR ADRIANO LIMA SANTOS, KARMEM HELLEN BARBOSA DE SOUZA OLIVEIRA","instituicao":"IFAL","area":"CI\u00caNCIAS HUMANAS","modalidade":"ORAL","colocacao":3,"abstract":"O presente artigo tem como perspectiva levar o leitor a pensar criticamente a terceiriza&ccedil;&atilde;o no servi&ccedil;o p&uacute;blico enquanto um retrocesso dos direitos trabalhistas e das condi&ccedil;&otilde;es de trabalho, instigada pela reestrutura&ccedil;&atilde;o produtiva do capital e pelos avan&ccedil;os das ideias neoliberais, segundo as quais o Estado deve interferir minimamente na economia, deixando-a &agrave; livre inciativa do mercado, bem como deve adotar medidas severas de redu&ccedil;&atilde;o de gastos p&uacute;blicos, incluindo a de pessoal, o que leva &agrave; redu&ccedil;&atilde;o dos concursos p&uacute;blicos e, consequentemente, da instabilidade do emprego na esfera p&uacute;blica. Metodologicamente, a pesquisa que resultou neste trabalho levantou dados sobre a terceiriza&ccedil;&atilde;o no IFAL, Campus Palmeira dos &Iacute;ndios, onde os servi&ccedil;os de transporte, limpeza, seguran&ccedil;a e parte da burocracia foram terceirizados e onde a terceiriza&ccedil;&atilde;o apresenta caracter&iacute;sticas gen&eacute;ricas desse fen&ocirc;meno atreladas as especificidades locais."},{"id":"9119","titulo":"ACIDENTES EM TUBULA\u00c7\u00d5ES INDUSTRIAIS NO BRASIL","autores":"Taynara Lacerda Brasileiro, Breno Fernandes Cunha Rodrigues, Marcos Mesquita da Silva, Divanira Ferreira Maia, Clarice Oliveira da Rocha","instituicao":"IFPB","area":"ENGENHARIAS","modalidade":"ORAL","colocacao":3,"abstract":"Este artigo tem como principal objetivo abordar as causas de falhas que ocorreram em tubula&ccedil;&otilde;es industriais acarretando acidentes no Brasil. Foram relatados 30 casos que ocorreram durante os anos de 1958 at&eacute; 2015. A metodologia baseou-se em pesquisas realizadas atrav&eacute;s de livros, relat&oacute;rios, sites e blogs espec&iacute;ficos, e informa&ccedil;&otilde;es por meio de gr&aacute;ficos caracterizando os casos analisados. De cada caso foram analisadas a data, local\/regi&atilde;o, tipo de complexo onde ocorreu o acidente, fluido conduzido, tipo de acidente, causa do acidente e quantifica&ccedil;&atilde;o de perdas humanas. Os principais resultados mostraram que o maior percentual de acidentes (70%) com tubula&ccedil;&otilde;es aconteceu na regi&atilde;o Sudeste do Brasil. E, a maioria dos acidentes ocorreu em refinarias (23%) e o fluido mais associado aos acidentes foi o petr&oacute;leo. Al&eacute;m disso, a maior quantidade de acidentes aconteceu durante os &uacute;ltimos 16 anos, e isto pode ser justificado pelo tempo de vida &uacute;til avan&ccedil;ado dessas instala&ccedil;&otilde;es ind&uacute;strias. Como qualquer tipo de acidente s&atilde;o necess&aacute;rios m&eacute;todos para preveni-los. Os principais m&eacute;todos para prevenir acidentes em tubula&ccedil;&otilde;es industriais ser&atilde;o a pr&oacute;xima etapa deste trabalho."},{"id":"9112","titulo":"IMPLEMENTA\u00c7\u00c3O DE UMA POL\u00cdTICA DE SEGURAN\u00c7A DA INFORMA\u00c7\u00c3O EM UMA INSTITUI\u00c7\u00c3O PRIVADA ESCOLAR","autores":"IVO S\u00d3CRATES  MORAES DE OLIVEIRA, LET\u00cdCIA  RIBEIRO P. DE OLIVEIRA, MARCELO  S. SOUSA, SANDRO  J. R. DA SILVA","instituicao":"IFTO,  USP","area":"CI\u00caNCIAS EXATAS E DA TERRA","modalidade":"BANNER","colocacao":0},{"id":"9111","titulo":"DIETA DE TROPIDURUS HISPIDUS (SQUAMATA: TROPIDURIDAE), CAPTURADOS NO INSTITUTO FEDERAL DE EDUCA\u00c7\u00c3O, CI\u00caNCIA E TECNOLOGIA DA PARA\u00cdBA, CAMPUS CAMPINA GRANDE.","autores":"IGOR ELOI MOREIRA, MARIA AVANY BEZERRA GUSM\u00c3O, MATEUS LIMA BERNARDO, JOSE ADEILDO LIMA FILHO, MARCO TULLIO LIMA DUARTE","instituicao":"IFPB,  UEPB","area":"CI\u00caNCIAS BIOL\u00d3GICAS","modalidade":"BANNER","colocacao":0},{"id":"9107","titulo":"POSSIBILIDADE DE GERENCIAMENTO DOS RES\u00cdDUOS S\u00d3LIDOS PRODUZIDOS NO INSTITUTO FEDERAL","autores":"ANA L\u00daCIA SOARES MACHADO, ERIKA FERREIRA GAMA, JORGE MICHEL SANTOS DE VASCONCELLOS","instituicao":"IFAM","area":"MULTIDISCIPLINAR","modalidade":"BANNER","colocacao":0},{"id":"9104","titulo":"PROBLEMAS NA REGULAMENTA\u00c7\u00c3O DOS N\u00daCLEOS DE ATENDIMENTO ESPECIALIZADO","autores":"FERNANDA  PEREIRA SANTOS","instituicao":"IFBA","area":"MULTIDISCIPLINAR","modalidade":"BANNER","colocacao":0},{"id":"9092","titulo":"A INFLU\u00caNCIA DA TEXTURIZA\u00c7\u00c3O E CAMADA ANTIRREFLETIVA NA REFLET\u00c2NCIA EM C\u00c9LULAS SOLARES DE SIL\u00cdCIO MONOCRISTALINO","autores":"DANIANI SOUZA GONDIM, LAUDELINO ALMEIDA GALV\u00c3O, RAFAEL  TANAJURA","instituicao":"IFBA","area":"ENGENHARIAS","modalidade":"BANNER","colocacao":0},{"id":"9090","titulo":"CARACTERIZA\u00c7\u00c3O F\u00cdSICO-QU\u00cdMICA DE QUEIJOS MINAS PADR\u00c3O ARTESANAL COMERCIALIZADOS NA FEIRA LIVRE DO MUNIC\u00cdPIO DE CANDIBA-BA","autores":"DANIELA ANA  ELIZEU CRUZ GUIMAR\u00c3ES","instituicao":"IF BAIANO","area":"CI\u00caNCIAS AGR\u00c1RIAS","modalidade":"BANNER","colocacao":0},{"id":"9088","titulo":"COMPARTILHAMENTO DE MANEJO DO PLANTIO DO MORANGO EM BUSCA DA REDU\u00c7\u00c3O DOS IMPACTOS AMBIENTAIS","autores":"CARLOS  CEZAR DA SILVA, GESLAINE  FRIMAIO, SHENATTA  RIBEIRO, TAIANE  SILVA, JO\u00c3O  GOMES","instituicao":"IFS,  OUTROS","area":"MULTIDISCIPLINAR","modalidade":"BANNER","colocacao":0},{"id":"9082","titulo":"USO DO ARCGIS\u00aeONLINE PARA DISPONIBILIZA\u00c7\u00c3O DOS DADOS DO PROJETO \u00c1GUAS DE AREIAS","autores":"ANAMARIA SOUSA DUARTE, FERNANDA CL\u00c1UDIA BARBOZA DA SILVA, GIRLAYNE SANTANA NORBERTO DA SILVA, ION\u00c1 MARIA BELTR\u00c3O RAMEH BARBOSA","instituicao":"IFPE","area":"ENGENHARIAS","modalidade":"BANNER","colocacao":0},{"id":"9081","titulo":"PERCEP\u00c7\u00c3O DO TURISTA SOBRE HOSPITALIDADE: UM ESTUDO NA ROTA ECOL\u00d3GICA ALAGOANA","autores":"UILLIANE FAUSTINO DE LIMA GON\u00c7ALVES, ADEMAR DA SILVA PAULINO, GILDO RAFAEL DE ALMEIDA SANTANA, MARIELLE CRISTINA DA SILVA MENDON\u00c7A","instituicao":"IFAL","area":"CI\u00caNCIAS SOCIAIS APLICADAS","modalidade":"BANNER","colocacao":0},{"id":"9079","titulo":"AVALIA\u00c7\u00c3O DA DISPOSI\u00c7\u00c3O A PAGAR PELA REVITALIZA\u00c7\u00c3O E PRESERVA\u00c7\u00c3O DO RIO GRANJEIRO NO MUNIC\u00cdPIO DE CRATO-CE","autores":"BRENDA MANUELE DA ROCHA LIMA, IARA L\u00cdCIA PEREIRA LIMA, IVONILDO DOS SANTOS SILVA, MARIA LUCINEIDE GOMES SILVA, ROSEMARY DE MATOS CORDEIRO","instituicao":"IFCE","area":"MULTIDISCIPLINAR","modalidade":"BANNER","colocacao":0},{"id":"9076","titulo":"UMA INVESTIGA\u00c7\u00c3O: APROVEITAMENTO DE \u00c1GUAS N\u00c3O POT\u00c1VEIS EM UM INSTITUTO FEDERAL DE EDUCA\u00c7\u00c3O DA BAHIA (IFBA)","autores":"ENIO RAMOS SACRAMENTO","instituicao":"IFBA","area":"ENGENHARIAS","modalidade":"ORAL","colocacao":0},{"id":"9075","titulo":"APLICANDO PR\u00c1TICAS EDUCACIONAIS PARA A INCLUS\u00c3O DE AVALIA\u00c7\u00d5ES DE REFER\u00caNCIA DO BRASIL NAS AULAS DE MATEM\u00c1TICA","autores":"DIOGO  MILAGRES, GELSON  DOS SANTOS J\u00daNIOR, LUZIT\u00c2NIA  DALL'AGNOL, MARINA  BARBOZA","instituicao":"IFMS,  OUTROS","area":"CI\u00caNCIAS EXATAS E DA TERRA","modalidade":"ORAL","colocacao":0},{"id":"9063","titulo":"IGARAP\u00c9 CENTRAL: CONDI\u00c7\u00d5ES AMBIENTAIS E PERCEP\u00c7\u00c3O DA 2 POPULA\u00c7\u00c3O QUE VIVE EM SEU ENTORNO","autores":"APARECIDA GASQUEZ DE SOUZA, MARCILEI AUGUSTA SILVA, RAIANE AGUSTINHO LOPES, WILLIAM KENNEDY DO AMARAL SOUZA","instituicao":"IFRO,  OUTROS","area":"CI\u00caNCIAS BIOL\u00d3GICAS","modalidade":"BANNER","colocacao":0},{"id":"9061","titulo":"O USO DO BIODIESEL COMO ALTERNATIVA AO DIESEL DERIVADO DO PETR\u00d3LEO","autores":"CAMILA DA SILVA GOMES, DIVANIRA FERREIRA MAIA, ILIANA DE OLIVEIRA GUIMAR\u00c3ES","instituicao":"IFPB","area":"ENGENHARIAS","modalidade":"BANNER","colocacao":0},{"id":"9058","titulo":"TRATAMENTOS PR\u00c9-GERMINATIVOS E CRESCIMENTO INICIAL EM FAVA D\u0092ANTA (DIMORPHANDRA MOLIS BENTH).","autores":"ANTONIO MARCOS  DA SILVA ABREU, ANT\u00d4NIO DE ASSIS LOPES SILVA, BEATRIZ  DE ABREU ARA\u00daJO, FRANCISCO JOS\u00c9  CARVALHO MOREIRA, MARCIO  FACUNDO ARAG\u00c3O","instituicao":"IFCE","area":"CI\u00caNCIAS AGR\u00c1RIAS","modalidade":"BANNER","colocacao":0},{"id":"9055","titulo":"DIN\u00c2MICA E ESPECTROSCOPIA DOS COMPLEXOS DE VAN DER WAALS D2O-D2, D2O-N2, D2O-O2, D2O-CH4, ND3-D2,ND3-O2 E ND3-CH4","autores":"FRANCISCO DEILSON  SOUSA, JESUINO  MARTINS, JOS\u00c9LLIA  COSTA, RHUIAGO  OLIVEIRA, SALVINO  COIMBRA-FILHO","instituicao":"IFMA,  OUTROS","area":"CI\u00caNCIAS EXATAS E DA TERRA","modalidade":"ORAL","colocacao":0},{"id":"9054","titulo":"AUTONOMIA FUNCIONAL E RISCO DE QUEDAS EM IDOSOS PARTICIPANTES DE UM PROGRAMA DE ATIVIDADE F\u00cdSICA NO IFRN MOSSOR\u00d3","autores":"GABRIEL VITOR MEDEIROS MAIA, MONICA MESSIAS DE MESQUITA, T\u00c2MARA TICYANA OLIVEIRA SILVA DA FONS\u00caCA, VICTORIA JULIANA ALMEIDA FERREIRA","instituicao":"IFRN","area":"CI\u00caNCIAS DA SA\u00daDE","modalidade":"BANNER","colocacao":0},{"id":"9051","titulo":"OS IMPACTOS DA TECNOLOGIA DA INFORMA\u00c7\u00c3O NA EDUCA\u00c7\u00c3O","autores":"EDYFRAN MEDEIROS FERNANDES, MAUR\u00cdCIO RABELLO SILVA, VICTOR ANDR\u00c9 PINHO OLIVEIRA","instituicao":"IFPB","area":"MULTIDISCIPLINAR","modalidade":"BANNER","colocacao":0},{"id":"9044","titulo":"AN\u00c1LISE DA MOBILIDADE DE TRANSPORTE DE UM EMPREENDIMENTO COMERCIAL","autores":"JUSSARA SOCORRO CURY MACIEL, KIRSSIA MATOS ISAAC SAHDO","instituicao":"IFAM","area":"ENGENHARIAS","modalidade":"BANNER","colocacao":0},{"id":"9042","titulo":"MATEM\u00c1TICA, M\u00daSICA E EDUCA\u00c7\u00c3O","autores":"ELA GOMES ARA\u00daJO, ELA LEITE FREITAS, ELA PACHECO LIRA, ELA SELHORST SOARES, ELE MIRANDA ALMEIDA","instituicao":"IFRO","area":"CI\u00caNCIAS HUMANAS","modalidade":"BANNER","colocacao":0},{"id":"9038","titulo":"UM ESTUDO SOBRE A EVAS\u00c3O PROFISSIONAL T\u00c9CNICA NO CURSO DE INFORM\u00c1TICA DO IFPI, CAMPUS PARNA\u00cdBA\u0096 PI","autores":"JO\u00c3O LUCAS OLIVEIRA DO NASCIMENTO, KAROLENE VERAS DA SILVA, RENATA CRISTINA DA CUNHA","instituicao":"IFPI","area":"CI\u00caNCIAS HUMANAS","modalidade":"BANNER","colocacao":0},{"id":"9037","titulo":"AVALIA\u00c7\u00c3O SOB DIFERENTES M\u00c9TODOS PARA SUPERA\u00c7\u00c3O DA DORM\u00caNCIA EM SEMENTES DE LUFFA CYLINDRICA","autores":"GEOGE VIEIRA CARLOS","instituicao":"IFPE","area":"CI\u00caNCIAS AGR\u00c1RIAS","modalidade":"BANNER","colocacao":0},{"id":"9035","titulo":"BIOPRODU\u00c7\u00c3O DE \u00c1CIDO C\u00cdTRICO POR ASPERGILLUS NIGER","autores":"ALYNE  VASCONCELOS CAVALCANTE, CARLOS RONALD  PESSOA WANDERLEY, GL\u00d3RIA  MARINHO, KELLY  RODRIGUES, NATH\u00c1LIA  ARA\u00daJO MAGALH\u00c3ES","instituicao":"IFCE","area":"CI\u00caNCIAS BIOL\u00d3GICAS","modalidade":"BANNER","colocacao":3,"abstract":"O &aacute;cido c&iacute;trico &eacute; um importante &aacute;cido, de baixa toxicidade, utilizado na ind&uacute;stria de alimentos e bebidas. O bioprocesso para a produ&ccedil;&atilde;o do &aacute;cido gera um custo elevado para a ind&uacute;stria, ent&atilde;o, na busca de tornar o processo menos oneroso, diversos estudos s&atilde;o feitos na &aacute;rea para se buscar res&iacute;duos que possam ser aproveitados como substrato e micro-organismos que consigam excretar o &aacute;cido em maior quantidade. Assim, o objetivo deste trabalho foi avaliar a capacidade de dois isolados de Aspergillus niger para a produ&ccedil;&atilde;o de &aacute;cido c&iacute;trico a partir de soro de queijo. Os reatores foram submetidos a uma agita&ccedil;&atilde;o de 150 rpm por 10 dias. Foi observada produ&ccedil;&atilde;o de 584,4 mg\/L de &aacute;cido c&iacute;trico nas primeiras 24 horas, consumo de a&ccedil;&uacute;car redutor de 27,6 g\/L, produ&ccedil;&atilde;o de biomassa de 9,3 g\/L e efici&ecirc;ncia de 58,4% em rela&ccedil;&atilde;o &agrave; remo&ccedil;&atilde;o de DQO, para R1 no dia 10. Para os reatores R2 a produ&ccedil;&atilde;o de &aacute;cido c&iacute;trico ficou cerca de 45 mg\/L no dia 1, com um consumo de a&ccedil;&uacute;car redutor de 25,4 g\/L, 10,5 g\/L de biomassa produzida e 63,7% na redu&ccedil;&atilde;o de DQO do meio no 10&ordm; dia de fermenta&ccedil;&atilde;o. Os dois reatores obtiveram crescimento na forma de pellets. A cepa utilizada em R1 foi a que mostrou melhor desempenho produtivo, contudo, deve ser observada a capacidade de otimiza&ccedil;&atilde;o do meio para maior excre&ccedil;&atilde;o."},{"id":"9033","titulo":"MICROSC\u00d3PIO CASEIRO: UMA ALTERNATIVA PARA A MELHORIA DO ENSINO DE CITOLOGIA NAS ESCOLAS COM AUS\u00caNCIA DE LABORAT\u00d3RIOS DE CI\u00caNCIAS","autores":"ALUAN ALONCIO PONTES, ANNE TAYNARA GUEDES MOREIRA, DANILO DE SOUSA BARBOSA, JO\u00c1DSON  RODRIGUES DA SILVA FREITAS, JO\u00c3O LUCAS COLARES COSTA","instituicao":"IFAP","area":"CI\u00caNCIAS BIOL\u00d3GICAS","modalidade":"BANNER","colocacao":0},{"id":"9032","titulo":"DIN\u00c2MICA DA OCUPA\u00c7\u00c3O E USO DO TERRENO DO MUNIC\u00cdPIO DE URU\u00c7U\u00cd \u0096 PIAU\u00cd, BRASIL","autores":"LUCIANO CAVALCANTE DE JESUS FRAN\u00c7A","instituicao":"UFVJM","area":"CI\u00caNCIAS AGR\u00c1RIAS","modalidade":"BANNER","colocacao":0},{"id":"9031","titulo":"CARACTERIZA\u00c7\u00c3O F\u00ccSICO-QU\u00ccMICA DE BOLO DE MARCA COMERCIAL","autores":"ELINEZ CARNEIRO MOREIRA, GLEYCIANE SOUZA SANTOS, MICHELLE COSTA PIGNATA, MISLANE CIR\u00cdACO DE OLIVEIRA, POLIANA  ROCHA SANTOS","instituicao":"IF BAIANO","area":"CI\u00caNCIAS AGR\u00c1RIAS","modalidade":"BANNER","colocacao":0},{"id":"9028","titulo":"ASPECTOS CL\u00cdNICOS E EPIDEMIOL\u00d3GICOS DOS PACIENTES ACOMETIDOS POR ANIMAIS PE\u00c7ONHENTOS NO ESTADO DE PERNAMBUCO","autores":"ANA CARLA SILVA ALEXANDRE, JOSE ROMERO DINIZ, LUANA BESSERRA CABRAL, MARIA AMANDA LIMA BATISTA, \u00c9RIKA MARIA DE OLIVEIRA MAIA","instituicao":"IFPE","area":"CI\u00caNCIAS DA SA\u00daDE","modalidade":"BANNER","colocacao":0},{"id":"9026","titulo":"PRODU\u00c7\u00c3O DE FERMENTADO ALCO\u00d3LICO MISTO DE ABACAXI\/UMBU","autores":"AM\u00c1LIA MICHELLE GOMES COSTA, ELINEZ CARNEIRO MOREIRA, GLEYCIANE SOUZA SANTOS, MISLANE CIR\u00cdACO DE OLIVEIRA, POLIANA  ROCHA SANTOS","instituicao":"IF BAIANO","area":"CI\u00caNCIAS AGR\u00c1RIAS","modalidade":"BANNER","colocacao":0},{"id":"9025","titulo":"TRATAMENTO DE \u00c1GUAS PRODUZIDAS ORIGINADA DA EXPLORA\u00c7\u00c3O PETROLIFERA CONTAMINADA COM SULFETOS","autores":"ANA KARLA COSTA DE OLIVEIRA, ARIANA HAYELLY MACIEL PINHEIRO, EVELLEN DAYANE LUZ DA SILVA, SARA MARIA CALDAS REGO, SILVIA MARIA SILVA DE ARA\u00daJO","instituicao":"IFRN","area":"ENGENHARIAS","modalidade":"ORAL","colocacao":0},{"id":"9023","titulo":"AN\u00c1LISE DO FLUXO DE ESTUDANTES NA UNIVERSIDADE ESTADUAL DO SUDOESTE DA BAHIA CAMPUS VIT\u00d3RIA DA CONQUISTA","autores":"GRASIELE  DE OLIVEIRA CRUZ, KAIQUE  BRITO MOREIRA, LARA  DE OLIVEIRA CARVALHO, MANOEL MESSIAS COUTINHO MEIRA, POLYANE  ALVES SANTOS","instituicao":"IFBA","area":"CI\u00caNCIAS SOCIAIS APLICADAS","modalidade":"BANNER","colocacao":0},{"id":"9020","titulo":"ALIMENTA\u00c7\u00c3O DURANTE O TRABALHO DE PESCA E MARISCAGEM EM SANTO AMARO \u0096 BA","autores":"LIVIA EDUARDA  OLIVEIRA DE ARA\u00daJO, MARIA DAS GRA\u00c7AS  MEIRELLES CORREIA","instituicao":"IFBA","area":"CI\u00caNCIAS HUMANAS","modalidade":"BANNER","colocacao":0},{"id":"9019","titulo":"PARASITOSES INTESTINAIS: PROMO\u00c7\u00c3O DE SABERES ATRAV\u00c9S DE UMA ATIVIDADE L\u00daDICA","autores":"FABIO ARAUJO SILVA","instituicao":"IFRO","area":"CI\u00caNCIAS HUMANAS","modalidade":"BANNER","colocacao":0},{"id":"9018","titulo":"ESPA\u00c7O URBANO E IDENTIT\u00c1RIO NA POESIA DE DAM\u00c1RIO DACRUZ","autores":"MARIA DAS GRA\u00c7AS MEIRELLES CORR\u00caIA, RODRIGO  DE CARVALHO OLIVEIRA","instituicao":"IFBA","area":"LINGU\u00cdSTICA, LETRAS E ARTES","modalidade":"ORAL","colocacao":0},{"id":"9015","titulo":"PERFIL DOS PACIENTES ONCOL\u00d3GICOS EM USO DO TRATAMENTO FORA DO DOMIC\u00cdLIO - TFD DO MUNIC\u00cdPIO DE PESQUEIRA-PE.","autores":"CYNTHIA ROBERTA DIAS TORRES SILVA, MARIA DO SOCORRO DE OLIVEIRA COSTA, NELSON MIGUEL GALINDO NETO, \u00c9RIKA MARIA DE OLIVEIRA MAIA","instituicao":"IFPE","area":"CI\u00caNCIAS DA SA\u00daDE","modalidade":"BANNER","colocacao":0},{"id":"9008","titulo":"CAPOEIRA NA ESCOLA: UM OLHAR A PARTIR DA PERSPECTIVA DOS ALUNOS DO ENSINO FUNDAMENTAL II.","autores":"JERRE ADRIANE  AZEVEDO","instituicao":"UNEB","area":"CI\u00caNCIAS DA SA\u00daDE","modalidade":"ORAL","colocacao":0},{"id":"9006","titulo":"INTEGRA\u00c7\u00c3O DE TR\u00caS TIPOS DE GEST\u00d5ES COMO VANTAGEM COMPETITIVA: UM ESTUDO DE CASO EM UMA DISTRIBUIDORA DE LIVROS","autores":"CAMILA  MONTEIRO","instituicao":"IFRN","area":"ENGENHARIAS","modalidade":"BANNER","colocacao":0},{"id":"9004","titulo":"MEDICALIZA\u00c7\u00c3O DO POVO XUKURU DE CIMBRES: REFLEXO NA SA\u00daDE MENTAL DA POPULA\u00c7\u00c3O ATENDIDA NO POLO BASE DE SA\u00daDE IND\u00cdGENA","autores":"DIANA MARTA SOUZA TORRES, JULIANE DA SILVA PEREIRA, LUANA BESERRA CABRAL, MARCILENE BATISTA DE HOLANDA, VALQUIRIA FARIAS BEZERRA BARBOSA","instituicao":"IFPE","area":"CI\u00caNCIAS DA SA\u00daDE","modalidade":"BANNER","colocacao":0},{"id":"9002","titulo":"LOG\u00cdSTICA REVERSA APLICADA \u00c0 REUTILIZA\u00c7\u00c3O DA \u00c1GUA DE AR CONDICIONADO DO IFTO-CAMPUS PORTO NACIONAL","autores":"ANT\u00d4NIO LU\u00cdS  DE ARAUJO DA CUNHA, LAYONEL  GOMES SOUSA, LUANA  QUADROS DOS SANTOS, LUCIVANIA  PEREIRA GLORIA, PAULO CESAR DE SOUSA PATR\u00cdCIO","instituicao":"IFTO","area":"CI\u00caNCIAS SOCIAIS APLICADAS","modalidade":"BANNER","colocacao":0},{"id":"8999","titulo":"ESTUDO DA EFICI\u00caNCIA DE POL\u00cdMERO NATURAL EXTRA\u00cdDO DE CACTOS COMO AUXILIAR NOS PROCESSOS DE COAGULA\u00c7\u00c3O E FLOCULA\u00c7\u00c3O NO TRATAMENTO DE EFLUENTES T\u00caXTEIS: UMA REVIS\u00c3O DE LITERATURA","autores":"\u00cdTALO TAENO ABREU","instituicao":"IFCE","area":"ENGENHARIAS","modalidade":"BANNER","colocacao":0},{"id":"","titulo":"","autores":"","instituicao":"","area":"","modalidade":"","colocacao":0},{"id":"","titulo":"","autores":"","instituicao":"","area":"","modalidade":"","colocacao":0},{"id":"8993","titulo":"EMISS\u00d5ES DE GASES DO EFEITO ESTUFA EM SISTEMAS AGROECOL\u00d3GICOS COMPARATIVAMENTE AO SISTEMA AGR\u00cdCOLA CONVENCIONAL","autores":"FERNANDA ALVES ESPRICIGO","instituicao":"IFAL","area":"CI\u00caNCIAS AGR\u00c1RIAS","modalidade":"BANNER","colocacao":0},{"id":"8992","titulo":"SILAGENS DE RESIDUO DE ABACAXI COM DIFERENTES DENSIDADES DE COMPACTA\u00c7\u00c3O: COMPOSI\u00c7\u00c3O QU\u00cdMICA E PAR\u00c2METROS DA FERMENTA\u00c7\u00c3O","autores":"RAPHAEL PAVESI ARAUJO","instituicao":"IFTO","area":"CI\u00caNCIAS AGR\u00c1RIAS","modalidade":"BANNER","colocacao":0},{"id":"8989","titulo":"MOTIVA\u00c7\u00c3O ORGANIZACIONAL: UM ESTUDO DE CASO COM SERVIDORES DA PREFEITURA MUNICIPAL DE PASSA E FICA \/ RN","autores":"DANIEL  MARTINS DE OLIVEIRA, THIAGO  JOS\u00c9 DE AZEVEDO LOUREIRO","instituicao":"IFRN","area":"CI\u00caNCIAS SOCIAIS APLICADAS","modalidade":"BANNER","colocacao":0},{"id":"8988","titulo":"AGROECOLOGIA E COOPERATIVISMO: SINERGIA ENTRE TEORIA E PR\u00c1TICA","autores":"ANT\u00d4NIO JORGE PARAENSE PAIX\u00c3O, EDLEIA APARECIDA FERREIRA SOUSA, EDUARDO TEIXEIRA MOREIRA, MARIA DO CARMO VIEIRA FILHA, M\u00c1RIO M\u00c9DICE COSTA BARBOSA","instituicao":"IFPA","area":"MULTIDISCIPLINAR","modalidade":"BANNER","colocacao":0},{"id":"8987","titulo":"EDUCA\u00c7\u00c3O A DIST\u00c2NCIA: O PAPEL PEDAG\u00d3GICO DA AVALIA\u00c7\u00c3O FORMATIVA NA CONSTRU\u00c7\u00c3O DO CONHECIMENTO EM AVAS","autores":"FERNANDA  LEAL","instituicao":"IFCE","area":"CI\u00caNCIAS HUMANAS","modalidade":"ORAL","colocacao":2,"abstract":"A avalia&ccedil;&atilde;o como m&eacute;todo de an&aacute;lise e diagn&oacute;stico no processo de ensino-aprendizagem retoma a problem&aacute;tica de como avaliar e formar indiv&iacute;duos sem desmotiv&aacute;-los atrav&eacute;s de notas e conceitos. Embora os m&eacute;todos de avalia&ccedil;&atilde;o desagradem a uma parcela de alunos provenientes do modelo tradicional de ensino em que o professor &eacute; o detentor do conhecimento, percebe-se que com o advento da tecnologia e o aumento da oferta de cursos de gradua&ccedil;&atilde;o e p&oacute;s-gradua&ccedil;&atilde;o semipresenciais e a dist&acirc;ncia, esses alunos s&atilde;o os que buscam o refor&ccedil;o da intera&ccedil;&atilde;o com o tutor professor nos Ambientes Virtuais de Aprendizagem atrav&eacute;s do feedback, uma vez que o contato presencial foi diminu&iacute;do. Esse feedback &eacute; proporcionado, muitas vezes, por meio da avalia&ccedil;&atilde;o. Na educa&ccedil;&atilde;o a dist&acirc;ncia, o modelo de avalia&ccedil;&atilde;o almejado &eacute; o de car&aacute;ter formativo, mas nem sempre ele &eacute; adotado pelos docentes por demandar tempo. O presente artigo foi embasado em trabalho qualitativo de car&aacute;ter explorat&oacute;rio cujos dados foram analisados e coletados atrav&eacute;s de question&aacute;rio constru&iacute;do com base na escala de Likert adequado para a observa&ccedil;&atilde;o de atitudes e opini&otilde;es. O escopo desta investiga&ccedil;&atilde;o foi explorar como a avalia&ccedil;&atilde;o formativa influencia no aprendizado de alunos de cursos a distancia e semipresenciais al&eacute;m de caracteriz&aacute;-la como ferramenta eficaz de acesso a esse aprendizado. A maioria dos participantes no estudo demonstrou forte depend&ecirc;ncia em rela&ccedil;&atilde;o aos tutores no processo de ensino-aprendizagem o que indicou que a avalia&ccedil;&atilde;o formativa pode influenciar no melhoramento da motiva&ccedil;&atilde;o e receptividade de cursos a dist&acirc;ncia e semipresenciais por parte dos alunos."},{"id":"8982","titulo":"PRODUTIVIDADE AGR\u00cdCOLA E RENDIMENTO INDUSTRIAL DA CANA-DE-A\u00c7\u00daCAR EM SUCESS\u00c3O \u00c0 ADUBA\u00c7\u00c3O VERDE EM PENEDO, ALAGOAS","autores":"DANILO C\u00c9SAR OLIVEIRA DE CERQUEIRA, EDMA\u00cdRIS RODRIGUES ARA\u00daJO, IVAN LISBOA ARA\u00daJO, JOS\u00c9 THALES PANTALE\u00c3O FERREIRA, MARIA DAMIANA RODRIGUES ARA\u00daJO","instituicao":"IFAL","area":"CI\u00caNCIAS AGR\u00c1RIAS","modalidade":"BANNER","colocacao":0},{"id":"8981","titulo":"ASPECTOS HIGI\u00caNICO-SANIT\u00c1RIOS DOS ESTABELECIMENTOS COMERCIALIZADORES DE PEIXE (BOXES) DO MERCADO MUNICIPAL JOS\u00c9 EM\u00cdDIO EM TIMON\/MA","autores":"JO\u00c3O WELLITON DE SOUZA  TEODORO, LUIZ ANTONIO SILVA  FIGUEIREDO FILHO, RODRIGO MACIEL  CALVET, SORAYA SARA VIANA  CASTRO","instituicao":"IFMA","area":"CI\u00caNCIAS BIOL\u00d3GICAS","modalidade":"BANNER","colocacao":0},{"id":"8979","titulo":"EFICI\u00caNCIA DE LEGUMINOSAS, CULTIVADAS COMO COBERTURA VERDE DO SOLO, EM SUPRIMIR PLANTAS DANINHAS","autores":"ANDERSON MORAES SANTOS, DANILO C\u00c9SAR OLIVEIRA DE CERQUEIRA, JOS\u00c9 THALES PANTALE\u00c3O FERREIRA, MARIA DAMIANA RODRIGUES ARA\u00daJO, MICHELANGELO DE OLIVEIRA SILVA","instituicao":"IFAL","area":"CI\u00caNCIAS AGR\u00c1RIAS","modalidade":"BANNER","colocacao":0},{"id":"8977","titulo":"AN\u00c1LISE DA QUALIDADE MICROBIOL\u00d3GICA DE MAIONESE COMERCIALIZADAS EM LANCHONETES DO CENTRO DA CIDADE DE GUANAMBI-BA","autores":"DIHENE SILVA ROCHA, VICTOR DE CASTRO SANTOS, VINICIUS DE CASTRO SANTOS, JUCILANE DOS SANTOS PENERA, AURELUCI ALVES DE AQUINO","instituicao":"IFBA","area":"CI\u00caNCIAS AGR\u00c1RIAS","modalidade":"BANNER","colocacao":0},{"id":"8976","titulo":"EFICI\u00caNCIA DA COBERTURA MORTA DO SOLO NA SUPRESS\u00c3O DE PLANTAS DANINHAS E NA PRODUTIVIDADE DA CANA PLANTA","autores":"DANILO C\u00c9SAR OLIVEIRA DE CERQUEIRA, EDMA\u00cdRIS RODRIGUES ARA\u00daJO, FABIANO BARBOSA DE SOUZA PRATES, IVAN LISBOA ARA\u00daJO, JOS\u00c9 MADSON DA SILVA","instituicao":"IFAL","area":"CI\u00caNCIAS AGR\u00c1RIAS","modalidade":"BANNER","colocacao":0},{"id":"8974","titulo":"APLICA\u00c7\u00c3O DE MATRIZES PARA ESCOLAS DE NIVEL M\u00c9DIO DE URU\u00c7U\u00cd-PI; NOVAS PERSPECTIVAS","autores":"ERIVAN  SILVA COSTA, INGRID JULLYETE  CARVALHO MESSIAS, ROBSON  DE ABREU FONSECA","instituicao":"IFPI","area":"CI\u00caNCIAS EXATAS E DA TERRA","modalidade":"BANNER","colocacao":0},{"id":"8973","titulo":"USO DE REATORES EM S\u00c9RIE COM IN\u00d3CULO F\u00daNGICO PARA O TRATAMENTO DE \u00c1GUA RESIDU\u00c1RIA T\u00caXTIL","autores":"IGOR  BARRETO","instituicao":"IFCE","area":"ENGENHARIAS","modalidade":"BANNER","colocacao":0},{"id":"8972","titulo":"A FIDEDIGNIDADE DAS INFORMA\u00c7\u00d5ES PRESTADAS NA ROTULAGEM OBRIGAT\u00d3RIA E DOS TEORES DE S\u00d3DIO DE BISCOITOS SALGADOS LIGHT E CONVENCIONAL","autores":"TALITA  DE OLIVEIRA FERREIRA, TATIANE  TATIANE DE OLIVEIRA XAVIER MACHADO, THAIS  BARBOSA SANTOS","instituicao":"IF SERT\u00c3O-PE","area":"CI\u00caNCIAS AGR\u00c1RIAS","modalidade":"BANNER","colocacao":0},{"id":"8971","titulo":"AS  TERRITORIALIDADES NO CAMPUS BELO JARDIM DO IFPE","autores":"NAYANNE  NEVES","instituicao":"IFPE","area":"CI\u00caNCIAS HUMANAS","modalidade":"BANNER","colocacao":0},{"id":"8967","titulo":"MARCOS REFERENCIAIS MOTORES E ESTADO NUTRICIONAL DE CRIAN\u00c7AS DE 0 A 2 ANOS DE IDADE","autores":"FERNANDO \u00cdTALO SANTOS SOUZA, JADNNA  SOUSA NUNES, PAULA RAQUEL TEIXEIRA MAC\u00caDO, RICHARDSON DYLSEN DE SOUZA CAPISTRANO","instituicao":"IFCE","area":"CI\u00caNCIAS DA SA\u00daDE","modalidade":"BANNER","colocacao":0},{"id":"8966","titulo":"PROECAM-EJA COMO ALTERNATIVA NA EDUCA\u00c7\u00c3O DE JOVENS E ADULTOS DO CAMPO NO MUN\u00cdCIPIO DE MACHADINHO D'OESTE - RO","autores":"IZAQUEU CHAVES OLIVEIRA","instituicao":"IFRO","area":"CI\u00caNCIAS HUMANAS","modalidade":"BANNER","colocacao":0},{"id":"8965","titulo":"AN\u00c1LISE DA APLICA\u00c7\u00c3O DO SOFTWARE EDUCATIVO \u0093CORA\u00c7\u00c3O DE AVE\u0094 COMO FERRAMENTA DID\u00c1TICA NO ENSINO DE CI\u00caNCIAS EM ESCOLA P\u00daBLICA ESTADUAL DE S\u00c3O LU\u00cdS-MA","autores":"ANTONIO JOS\u00c9  FILHO","instituicao":"IFMA","area":"MULTIDISCIPLINAR","modalidade":"BANNER","colocacao":0},{"id":"8964","titulo":"AVALIA\u00c7\u00c3O PRELIMINAR DO SANEAMENTO B\u00c1SICO NOS BAIRROS CENTRO, SANTO ANT\u00d4NIO E NOSSA SENHORA DE F\u00c1TIMA EM OURICURI-PE","autores":"JULLIANA MELO PINHEIRO DE ARAUJO, MARIA ALEXANDRA  PORF\u00cdRIO CEC\u00cdLIO, MARIA VIT\u00d3RIA RODRIGUES RAMOS","instituicao":"IF SERT\u00c3O-PE","area":"MULTIDISCIPLINAR","modalidade":"BANNER","colocacao":0},{"id":"8960","titulo":"SISTEMATIZA\u00c7\u00c3O DA ASSIST\u00caNCIA DE ENFERMAGEM PARA CLIENTES COM IAM EM UTI: UMA AN\u00c1LISE ATRAV\u00c9S DOS DIAGN\u00d3STICOS DA NANDA","autores":"ANA CARLA SILVA ALEXANDRE, JOS\u00c9 ROMERO DINIZ, LUANA BESERRA CABRAL, MARIA AMANDA LIMA BATISTA, \u00c9RIKA MARIA MAIA DE OLIVEIRA","instituicao":"IFPE","area":"CI\u00caNCIAS DA SA\u00daDE","modalidade":"ORAL","colocacao":0},{"id":"8954","titulo":"O USO DAS TICS EM SALA DE AULA NA ESCOLA DR DIONIZIO RODRIGUES NOGUEIRA EM CORRENTE-PI","autores":"RAFAEL  BARREIRA","instituicao":"IFPI","area":"MULTIDISCIPLINAR","modalidade":"BANNER","colocacao":0},{"id":"8952","titulo":"ATEN\u00c7\u00c3O B\u00c1SICA EM SA\u00daDE: UM ESTUDO DE CASO EM CANGUARETAMA\/RN","autores":"MARIA WIEDELANIA  FERREIRA DE LIMA","instituicao":"IFRN","area":"MULTIDISCIPLINAR","modalidade":"BANNER","colocacao":0},{"id":"8951","titulo":"CONTROLE PREDITIVO APLICADO A COLUNA FRACIONADORA DE \u00d3LEO PESADO DA SHELL","autores":"GERONIMO  BARBOSA","instituicao":"IFPE","area":"ENGENHARIAS","modalidade":"BANNER","colocacao":0},{"id":"8947","titulo":"O MUSEU DE MIN\u00c9RIOS COMO ESTRAT\u00c9GIA DE INCLUS\u00c3O","autores":"CHAYANE VIT\u00d3RIA F\u00c9LIX FONSECA, GABRIELLA KAREN DA SILVA PAIVA, NARLA SATHLER DE OLIVEIRA MUSSE, RENATA CIBELY FREIRE DE LIMA, RUBENS MOTA PORF\u00cdRIO","instituicao":"IFRN","area":"CI\u00caNCIAS HUMANAS","modalidade":"BANNER","colocacao":0},{"id":"8946","titulo":"AN\u00c1LISE PATOL\u00d3GICA DA IGREJA DOS SALESIANOS EM JUAZEIRO DO NORTE","autores":"MANOEL DOS SANTOS PEREIRA J\u00daNIOR","instituicao":"IFCE","area":"ENGENHARIAS","modalidade":"BANNER","colocacao":0},{"id":"8944","titulo":"VOZES AFRODESCENDENTES MARGINALIZADAS EM PONCI\u00c1 VIC\u00caNCIO: A ESCRITA AMBIVALENTE DE CONCEI\u00c7\u00c3O EVARISTO","autores":"BRUNO HENRIQUE DA SILVA LYRA, TITO  MATIAS-FERREIRA, JR","instituicao":"IFRN","area":"LINGU\u00cdSTICA, LETRAS E ARTES","modalidade":"BANNER","colocacao":0},{"id":"8943","titulo":"ATIVIDADES EM MUSEU COMO ESTRAT\u00c9GIA PEDAG\u00d3GICA PARA MELHORIA DO DESEMPENHO DE ALUNOS DE ESCOLAS PUBLICAS DA GRANDE NATAL-RN","autores":"ESTEFANI MARCIEL CIRIACO DA CUNHA, JO\u00c3O CORREIA SARAIVA JUNIOR, MARINA LUCAS DE OLIVEIRA, NARLA SATHLER DE OLIVEIRA MUSSE, REBECCA INGRID SANTOS DA SILVA","instituicao":"IFRN","area":"CI\u00caNCIAS HUMANAS","modalidade":"ORAL","colocacao":0},{"id":"8940","titulo":"FORMA\u00c7\u00c3O DE ENGENHEIROS: UM DIAGN\u00d3STICO DAS CONDI\u00c7\u00d5ES DOS ESTUDANTES DE ENGENHARIA DE TR\u00caS INSTITUI\u00c7\u00d5ES P\u00daBLICAS DE ENSINO SUPERIOR","autores":"GABRIEL NUNES SILVA","instituicao":"IFAM","area":"MULTIDISCIPLINAR","modalidade":"ORAL","colocacao":0},{"id":"8939","titulo":"RELA\u00c7\u00c3O DO TRABALHADOR DA CONSTRU\u00c7\u00c3O CIVIL COM O USO ADEQUADO DE EQUIPAMENTOS DE PROTE\u00c7\u00c3O INDIVIDUAL NA CIDADE DE ANGICOS\/RN","autores":"ESTEFANIE  SILVA, FRAN\u00c7A  EDUARDO","instituicao":"UFERSA","area":"ENGENHARIAS","modalidade":"BANNER","colocacao":0},{"id":"8937","titulo":"PIBID E FORMA\u00c7\u00c3O CONTINUADA: UMA PERSPECTIVA PARA OS PROFESSORES SUPERVISORES DO SUBPROJETO DE BIOLOGIA MACAU\/RN.","autores":"ANDERSON  DE SOUZA FRAN\u00c7A","instituicao":"IFRN","area":"CI\u00caNCIAS HUMANAS","modalidade":"ORAL","colocacao":0},{"id":"8936","titulo":"AN\u00c1LISES F\u00cdSICO-QU\u00cdMICAS E VITAMINA C EM PIMENTA CAPSICUM BACCATUM VAR. PENDULUM EM DOIS EST\u00c1DIOS DE MATURA\u00c7\u00c3O","autores":"ANDERSON  MACIEL DE VASCONCELOS, L\u00daCIA MARA DOS REIS LEMOS, MARLENE  NUNES DAMACENO, NAT\u00c1LYA  VIDAL DE HOLANDA, \u00c9RICA JAMILY DO NASCIMENTO ALMEIDA","instituicao":"IFCE,  OUTROS","area":"CI\u00caNCIAS AGR\u00c1RIAS","modalidade":"BANNER","colocacao":0},{"id":"8934","titulo":"PROT\u00d3TIPO DE UM ROB\u00d4 EXPLORADOR CAPAZ DE ENTRAR EM ZONA DE PERIGO, CONTROLADO E MONITORADO A DIST\u00c2NCIA, ATRAV\u00c9S DA INTERNET EQUIPADO COM C\u00c2MERA E BRA\u00c7O ROB\u00d3TICO","autores":"ILTON LUIZ BARBACENA, LUIZ JANUARIO TORRES DA SILVA FILHO, MANASSES MIKAEL DUARTE PEREIRA, ROBERIO PAREDES MOREIRA FILHO","instituicao":"IFPB","area":"ENGENHARIAS","modalidade":"BANNER","colocacao":0},{"id":"8929","titulo":"QUADRO DID\u00c1TICO AC","autores":"BRUNO  GON\u00c7ALVES, M\u00c1RIO M\u00c1RCIO DIAS J\u00daNIOR, S\u00c9RGIO LUIZ FRAN\u00c7A","instituicao":"IFSEMG","area":"CI\u00caNCIAS EXATAS E DA TERRA","modalidade":"BANNER","colocacao":0},{"id":"8928","titulo":"APROXIMA\u00c7\u00d5ES E DISTANCIAMENTOS DA EDUCA\u00c7\u00c3O ESPECIAL NO BRASIL: UM ENFOQUE NO ALUNO COM DEFICI\u00caNCIA VISUAL NO ENSINO COMUM","autores":"WANDERSON DIOGO ANDRADE DA SILVA","instituicao":"IFCE","area":"CI\u00caNCIAS HUMANAS","modalidade":"ORAL","colocacao":0},{"id":"8926","titulo":"IDENTIFICA\u00c7\u00c3O DE MICROALGAS EM AMBIENTES NATURAIS DULCIAQUICOLAS DO TOCANTINS, BRASIL","autores":"ANDRESSA AMORIM BARROS","instituicao":"IFTO","area":"CI\u00caNCIAS BIOL\u00d3GICAS","modalidade":"BANNER","colocacao":0},{"id":"8925","titulo":"SEMENTES QUE BROTAM NO IFBA: RESIGNIFICANDO SABERES MATEM\u00c1TICOS ATRAV\u00c9S DOS JOGOS MANCALA","autores":"EDCARLOS  COSTA","instituicao":"IFBA","area":"MULTIDISCIPLINAR","modalidade":"BANNER","colocacao":0},{"id":"8922","titulo":"AVALIA\u00c7\u00c3O DA ATIVIDADE FOTOPROTETORA IN VITRO DE MICONIA HYPOLEUCA","autores":"AMANDA REGES SENA, CAMILA MIRELY BASTOS RODRIGUES, JOSE ELIAS DOS SANTOS CANDIDO, TEREZINHA GONSALVES SILVA, TONNY CLEY CAMPOS LEITE","instituicao":"IFPE,  UFPEL","area":"CI\u00caNCIAS DA SA\u00daDE","modalidade":"BANNER","colocacao":0},{"id":"8921","titulo":"MODELAGEM VIRTUAL DO CONVENTO DE S\u00c3O FRANCISCO EM S\u00c3O CRIST\u00d3V\u00c3O\/SE, UM ESTUDO DE CASO.","autores":"BRUNO VINICIUS MELO, B\u00c1RBARA DAMI\u00c3O MAC\u00caDO, FABIANA TELES ARAUJO, PABLO  SOUSA","instituicao":"IFS","area":"CI\u00caNCIAS SOCIAIS APLICADAS","modalidade":"ORAL","colocacao":0},{"id":"8920","titulo":"PREDI\u00c7\u00c3O DE DESORDENS BIOQU\u00cdMICAS NA PROTE\u00cdNA DIACILGLICEROL ACILTRANSFERASE-1 SEM E COM POLIMORFISMO K232A EM BOVINO BOS TAURUS","autores":"FERNANDA FERNANDES PINHEIRO DA COSTA, JANE EYRE GABRIEL, JO\u00c3O JOS\u00c9 SIMONI GOUVEIA, K\u00c1RITA CL\u00c1UDIA FREITAS LIDANI, S\u00c1VIO LUIZ NUNES","instituicao":"IF SERT\u00c3O-PE,  OUTROS","area":"CI\u00caNCIAS BIOL\u00d3GICAS","modalidade":"BANNER","colocacao":0},{"id":"8917","titulo":"O DISCURSO COLONIZADOR NA OBRA \u0093TERRA PAPAGALLI\u0094, DE JOS\u00c9 ROBERTO TORERO E MARCUS AURELIUS PIMENTA","autores":"LORENA  LOPES","instituicao":"IFRO","area":"LINGU\u00cdSTICA, LETRAS E ARTES","modalidade":"ORAL","colocacao":0},{"id":"8910","titulo":"INFLU\u00caNCIAS DAS INSTITUI\u00c7\u00d5ES DE ENSINO NO DESENVOLVIMENTO DO PERFIL EMPREENDEDOR DOS ESTUDANTES","autores":"DAYANE DA SILVA RODRIGUES, JOICIANE RODRIGUES SOUZA, KATHULLY KAROLAINE TORRES","instituicao":"IFPI,  UNIVASF","area":"CI\u00caNCIAS SOCIAIS APLICADAS","modalidade":"ORAL","colocacao":0},{"id":"8909","titulo":"DESEMPENHO DO COENTRO ADUBADO COM FLOR-DE-SEDA","autores":"ANTONIA EUZIMAR  AMORIM SOBREIRA, GEIZA  DELFINO DA SILVA, JOS\u00c9 NILSON  OLIVEIRA FILHO, MARCOS ANT\u00d4NIO  VIEIRA BATISTA, MATHEUS MAGALH\u00c3ES  SILVA MOURA","instituicao":"IFCE","area":"CI\u00caNCIAS AGR\u00c1RIAS","modalidade":"BANNER","colocacao":0},{"id":"8906","titulo":"A ABORDAGEM HIST\u00d3RICA NO ENSINO DE LEIS DE NEWTON NO IFRN \u0096 CAMPUS MACAU","autores":"DAIANA PEREIRA XAVIER, GEORGE ALEXANDRE DA SILVA FRANCO, JARDEL FRANCISCO BONFIM CHAGAS, THIAGO GABRIEL DE MOURA XAVIER","instituicao":"IFRN","area":"CI\u00caNCIAS EXATAS E DA TERRA","modalidade":"BANNER","colocacao":0},{"id":"8903","titulo":"FAUNA E INFEC\u00c7\u00c3O NATURAL POR LEISHMANIA SP. DE FLEBOTOM\u00cdNEOS (DIPTERA: PSYCODIDAE) NO ESTADO DO ACRE, BRASIL","autores":"ANDREIA FERNANDES BRILHANTE, M\u00c1RCIA MOREIRA \u00c1VILA, REGINALDO PE\u00c7ANHA BRAZIL","instituicao":"FIOCRUZ,  IFAC,  USP","area":"CI\u00caNCIAS BIOL\u00d3GICAS","modalidade":"BANNER","colocacao":2,"abstract":"Os flebotom&iacute;neos (Diptera, Psychodidae, Phlebotominae) s&atilde;o d&iacute;pteros que apresentam import&acirc;ncia m&eacute;dica por transmitir protozo&aacute;rios do g&ecirc;nero Leishmania ao homem e outros vertebrados.&nbsp; Os 2.515 esp&eacute;cimes de flebotom&iacute;neos coletados, pertencem a 13 g&ecirc;neros e 43 esp&eacute;cies sendo as mais frenquentes Trichophoromyia auraensis (37,0%), Trichophoromyia sp. (23,4%), Pressatia calcarata (6,2%), Evandromyia saulensis (5,2%), Pressatia sp. (3,5%). Registra-se a primeira ocorr&ecirc;ncia da esp&eacute;cie Sciopemyia vattierae no Brasil e no estado do Acre. O g&ecirc;nero mais abundante foi Psychodopygus (11%). Evandromia saulensis, foi encontrada naturalmente infectada, o que sugere uma potencial vetora no ciclo silvestre de transmiss&atilde;o de Leishmanias na regi&atilde;o.&nbsp; Das esp&eacute;cies encontradas no munic&iacute;pio quatro s&atilde;o conhecidas como vetoras: Nyssomyia whitmani, Bichromomyia flaviscutellata, Migonemyia migonei e Psychodopygus ayrozai. A fauna se mostrou bastante diversa e com presen&ccedil;a de vetores comprovados e incriminados na transmiss&atilde;o de LTA, sendo o conhecimento da fauna importante para estudos de combate e preven&ccedil;&atilde;o da doen&ccedil;a. Os resultados parciais do estudo mostram boas perspectivas no conhecimento da fauna e novas informa&ccedil;&otilde;es ser&atilde;o geradas com base nos estudos moleculares da infec&ccedil;&atilde;o natural de flebotom&iacute;neos. Ampliando o conhecimento acerca do ciclo de transmiss&atilde;o e da identifica&ccedil;&atilde;o de esp&eacute;cies de Leishmania circulantes no munic&iacute;pio."},{"id":"8900","titulo":"USO DE GOTAS SECAS DE SANGUE PARA DOSAGEM DE PROGESTERONA EM F\u00caMEAS BOVINAS E SU\u00cdNAS","autores":"JONATAS MACIEL CLAUDIO, RODRIGO DE SOUZA AMARAL","instituicao":"IFAM","area":"CI\u00caNCIAS AGR\u00c1RIAS","modalidade":"BANNER","colocacao":0},{"id":"8897","titulo":"DESCARTE DE \u00d3LEOS E GORDURAS VEGETAIS POR RESTAURANTES FAST FOODS E SEUS POSS\u00cdVEIS IMPACTOS AMBIENTAIS","autores":"CARLA DOS SANTOS ROCHA","instituicao":"IFBA","area":"ENGENHARIAS","modalidade":"BANNER","colocacao":0},{"id":"8889","titulo":"CONCEP\u00c7\u00c3O DOS ALUNOS DE UMA ESCOLA DO ENSINO M\u00c9DIO DE ACARA\u00da- CE, SOBRE A IMPORT\u00c2NCIA DA \u00c1GUA","autores":"GLEICIANE  SANTOS","instituicao":"IFCE","area":"CI\u00caNCIAS BIOL\u00d3GICAS","modalidade":"BANNER","colocacao":0},{"id":"8886","titulo":"AVALIA\u00c7\u00c3O DAS CONDI\u00c7\u00d5ES DE SEGURAN\u00c7A NO TRABALHO NA FEIRA LIVRE DE JAGUARIBE \u0096 MUNICIPIO DE JO\u00c3O PESSOA - PB","autores":"MARIA MARGARETH  ROLIM MARTINS ROCHA, RAFAEL LUIZ  PINHEIRO DE ARRUDA","instituicao":"IFPB,  OUTROS","area":"MULTIDISCIPLINAR","modalidade":"BANNER","colocacao":0},{"id":"8877","titulo":"AVALIA\u00c7\u00c3O DO PERFIL FISICO-QU\u00cdMICA, MICROBIOL\u00d3GICO E EFEITO MUTAG\u00caNICO DE AMOSTRAS DE \u00c1GUA DE UMA NASCENTE PR\u00d3XIMO AO ATERRO SANIT\u00c1RIO URBANO DO MUNIC\u00cdPIO DE JI-PARAN\u00c1-RO","autores":"ALICE SPERANDIO PORTO, EMILLYLUIZA PERES LUFT, FRANCISCO CARLOS DA SILVA, LET\u00cdCIA VIT\u00d3RIA RULNIX PICAN\u00c7O, RAFAELA DA SILVA OLIVEIRA","instituicao":"IFRO,  OUTROS,  ULBRA","area":"CI\u00caNCIAS BIOL\u00d3GICAS","modalidade":"BANNER","colocacao":0},{"id":"8874","titulo":"CARACTERIZA\u00c7\u00c3O F\u00cdSICO-QU\u00cdMICA DE POLPA DE MARACUJ\u00c1 (PASSIFLORA SPP.) COMERCIALIZADAS EM PETROLINA-PE","autores":"EDIGAR MENDES DE SA JUNIOR, ROANA MARIA DE SOUZA MENEZES, ROBERTA VER\u00d4NICA DOS SANTOS CARVALHO MESQUITA, SIBERY BARROS DOS ANJOS, TATIANE DE OLIVEIRA XAVIER MACHADO","instituicao":"IF SERT\u00c3O-PE","area":"CI\u00caNCIAS AGR\u00c1RIAS","modalidade":"BANNER","colocacao":0},{"id":"8873","titulo":"PR\u00c1TICAS PEDAG\u00d3GICAS NA EDUCA\u00c7\u00c3O INTEGRAL: INTRODU\u00c7\u00c3O \u00c0 UMA AN\u00c1LISE CR\u00cdTICA","autores":"GERLANY DA SILVA SOUSA","instituicao":"IFTO","area":"CI\u00caNCIAS HUMANAS","modalidade":"BANNER","colocacao":0},{"id":"8857","titulo":"PROCESSO DE AQUISI\u00c7\u00c3O DE ESTOQUE: UM ESTUDO DE CASO NUMA MPE VAREJISTA DE JO\u00c3O PESSOA-PB.","autores":"KAROLAINY DO NASCIMENTO GON\u00c7ALVES","instituicao":"IFPB","area":"CI\u00caNCIAS SOCIAIS APLICADAS","modalidade":"BANNER","colocacao":0},{"id":"8853","titulo":"PROJETO DE HORTA ESCOLAR: EDUCA\u00c7\u00c3O AMBIENTAL E O USO SUSTENT\u00c1VEL DA \u00c1GUA","autores":"ANNA LAURA  SILVA, ISABELY PENINA CAVALCANTI DA COSTA, JHONATHA  DOS S. VITURINO, RANIELLE  R. DO NASCIMENTO, VICTOR  P. DA COSTA","instituicao":"IFAL","area":"MULTIDISCIPLINAR","modalidade":"BANNER","colocacao":0},{"id":"8851","titulo":"A EVAS\u00c3O ESCOLAR NO ENSINO \u00c0 DIST\u00c2NCIA: UM ESTUDO SOBRE EVAS\u00c3O NOS CURSOS \u00c0 DIST\u00c2NCIA DO IFRO","autores":"ADONIAS SOARES DA SILVA JUNIOR, JEFERSON CARDOSO SILVA, LUCIANA CRISTINA FREITAS RIOS, PEDRO AUGUSTO OLIVEIRA, WILMO ERNESTO FRANCISCO JUNIOR","instituicao":"IFRO,  UFAL","area":"CI\u00caNCIAS HUMANAS","modalidade":"BANNER","colocacao":0},{"id":"8850","titulo":"ENSINO DE BIM EM PROJETO DE PESQUISA EM INSTITUTO FEDERAL DO RN: ESTUDO DE CASO","autores":"ALFREDO  COSTA NETO, GILDA L\u00daCIA BAKKER BATISTA DE MENEZES, JOSYANNE PINTO GIESTA","instituicao":"IFRN","area":"ENGENHARIAS","modalidade":"BANNER","colocacao":0},{"id":"8843","titulo":"CIDADE URBANA NO MUNIC\u00cdPIO DE MACAP\u00c1: UMA PROPOSTA DE SUSTENTABILIDADE","autores":"ANA KAROLINA  LIMA, CAIO ALMEIDA MONTEIRO, CASSIO ALMEIDA MONTEIRO, TIAGO IDELFONSO E SILVA PEDDRADA","instituicao":"IFAP","area":"CI\u00caNCIAS SOCIAIS APLICADAS","modalidade":"BANNER","colocacao":0},{"id":"8838","titulo":"CONDI\u00c7\u00d5ES DE TRABALHO DOS CATADORES DE MATERIAIS RECICL\u00c1VEIS DO CENTRO DE FORTALEZA-CE","autores":"ANA PATRICIA PEREIRA DA SILVA, GEMMELLE OLIVEIRA SANTOS","instituicao":"IFCE","area":"ENGENHARIAS","modalidade":"ORAL","colocacao":0},{"id":"8837","titulo":"COMUNIDADES DE PR\u00c1TICA NA PRODU\u00c7\u00c3O DE MEDICAMENTOS FITOTER\u00c1PICOS: UM ESTUDO DE CASO NO SEMI\u00c1RIDO PARAIBANO","autores":"JOS\u00c9 AUGUSTO LOPES VIANA","instituicao":"IFPB","area":"CI\u00caNCIAS SOCIAIS APLICADAS","modalidade":"BANNER","colocacao":0},{"id":"8836","titulo":"UM ESTUDO DA INTERDISCIPLINARIDADE DA F\u00cdSICA COM A QU\u00cdMICA","autores":"VIKE  REGINA","instituicao":"IFPB","area":"MULTIDISCIPLINAR","modalidade":"BANNER","colocacao":0},{"id":"8835","titulo":"IDENTIFICA\u00c7\u00c3O DOS CRONOTIPOS DOS DICENTES DO CURSO T\u00c9CNICO EM AGROPECU\u00c1RIA DO IFRR\/CAMPUS AMAJARI","autores":"ANDR\u00c9 VIN\u00cdCIUS LIMA ALMEIDA, DANIELE SAYURI  FUJITA","instituicao":"IFRR","area":"CI\u00caNCIAS BIOL\u00d3GICAS","modalidade":"ORAL","colocacao":0},{"id":"8830","titulo":"SUSTENTABILIDADE E DESIGN DE INTERIORES: SABERES E COMPET\u00caNCIAS NAS PROPOSTAS DE CURSOS EM ALAGOAS","autores":"ADRIANA PAULA OLIVEIRA SANTOS, VANESSA  GOMES SANTANA, \u00c1UREA LUIZA RAP\u00d4SO","instituicao":"IFAL","area":"CI\u00caNCIAS HUMANAS","modalidade":"BANNER","colocacao":0},{"id":"8829","titulo":"PERFIL DOS ALUNOS MATRICULADOS NOS CURSOS T\u00c9CNICOS NA MODALIDADE A DIST\u00c2NCIA DO INSTITUTO FEDERAL DO ACRE\/CAMPUS CRUZEIRO DO SUL","autores":"KELVYLA LIMA DA SILVA, RAPHAELA  BOMFIM DE OLIVEIRA, VANESSA CASTELO BRANCO DE MELO","instituicao":"IFAC","area":"CI\u00caNCIAS HUMANAS","modalidade":"BANNER","colocacao":0},{"id":"8827","titulo":"AVALIA\u00c7\u00c3O DA ROTULAGEM EM \u00c1GUA MINERAL COMERCIALIZADA NOS MUNIC\u00cdPIOS DE IGUATU, QUIXERAMOBIM E LIMOEIRO DO NORTE.","autores":"RAFAELLA  DE FREITAS","instituicao":"IFCE","area":"CI\u00caNCIAS AGR\u00c1RIAS","modalidade":"BANNER","colocacao":0},{"id":"8826","titulo":"ACEITA\u00c7\u00c3O SENSORIAL E CARACTERIZA\u00c7\u00c3O QU\u00cdMICA DE BISCOITO ELABORADO COM FARINHA DE MANDIOCA","autores":"RAFAELLA  DE FREITAS","instituicao":"IFCE","area":"CI\u00caNCIAS AGR\u00c1RIAS","modalidade":"BANNER","colocacao":0},{"id":"8825","titulo":"ASPECTOS SOCIOECON\u00d4MICOS DA PRODU\u00c7\u00c3O DE A\u00c7A\u00cd NO MUNIC\u00cdPIO DE HUMAIT\u00c1-AM","autores":"PEDRO AUGUSTO COSTA RORIZ","instituicao":"OUTROS","area":"CI\u00caNCIAS AGR\u00c1RIAS","modalidade":"BANNER","colocacao":0},{"id":"8816","titulo":"POSS\u00cdVEIS DESTINOS PARA OS CASCALHOS ORIUNDOS DA PERFURA\u00c7\u00c3O DE PO\u00c7OS DE PETR\u00d3LEO: UMA REVIS\u00c3O.","autores":"DIVANIRA FERREIRA MAIA, F\u00c1VILLA VIVIANNE DA SILVA PINTO, JO\u00c3O PEDRO SOUZA ANDRADE, ILIANA DE OLIVEIRA GUIMAR\u00c3ES","instituicao":"IFPB","area":"ENGENHARIAS","modalidade":"BANNER","colocacao":0},{"id":"8814","titulo":"VARIABILIDADE ESPACIAL DA CONDUTIVIDADE EL\u00c9TRICA DOS RESERVAT\u00d3RIOS DA BACIA DO ALTO JAGUARIBE, CEAR\u00c1","autores":"CAMILA ALVES DE SOUZA, GLEDSON GOMES DE LIMA, JOS\u00c9 RIBEIRO DE ARA\u00daJO NETO, TAIANE DE ALMEIDA PEREIRA, YARA RODRIGUES ARAUJO","instituicao":"IFCE","area":"CI\u00caNCIAS AGR\u00c1RIAS","modalidade":"BANNER","colocacao":0},{"id":"8813","titulo":"DESENVOLVIMENTO DE UM DEDO BIOM\u00c9TRICO COM FINALIDADE PARA REABILITA\u00c7\u00c3O ROB\u00d3TICA","autores":"EMANUELLE TUANNY FIUZA AVELINO","instituicao":"IFPB","area":"ENGENHARIAS","modalidade":"BANNER","colocacao":0},{"id":"8808","titulo":"AVALIA\u00c7\u00c3O DAS PROPRIEDADES TECNOL\u00d3GICAS DO TIJOLO ECOL\u00d3GICO PRODUZIDO POR UMA COOPERATIVA EM TERESINA \u0096 PI","autores":"ROBERTO ARRUDA LIMA SOARES","instituicao":"IFPI","area":"CI\u00caNCIAS EXATAS E DA TERRA","modalidade":"BANNER","colocacao":0},{"id":"8807","titulo":"AVALIA\u00c7\u00c3O DA QUALIDADE F\u00cdSICO-QU\u00cdMICA E MICROBIOL\u00d3GICA DE POLPAS DE FRUTAS COMERCIALIZADAS NA CIDADE DE NOVA CRUZ \u0096 RN","autores":"ARISTIDES FELIPE SANTIAGO, MARIA JOS\u00c9  DE OLIVEIRA PESSOA","instituicao":"IFRN","area":"CI\u00caNCIAS AGR\u00c1RIAS","modalidade":"BANNER","colocacao":0},{"id":"8803","titulo":"USO DO SOFTWARE SIR PARA ESTIMATIVA DAS ESPESSURAS DE BARREIRAS COM CHUMBO E CONCRETO PARA ATENUA\u00c7\u00c3O DE RAIOS \u0096X","autores":"J\u00daLIA RAFAELA DE ARA\u00daJO","instituicao":"IFPE","area":"ENGENHARIAS","modalidade":"BANNER","colocacao":0},{"id":"8800","titulo":"PREFER\u00caNCIA ALIMENTAR DE ESCARABE\u00cdNEOS (COLEOPTERA: SCARABAEIDAE) EM REMANESCENTE FLORESTAL E PASTAGEM DO INSTITUTO FEDERAL DE ROND\u00d4NIA \u0096 CAMPUS ARIQUEMES","autores":"D\u00c9BORA CRISTINA  DE CASTRO, ELAINE  OLIVEIRA COSTA DE CARVALHO, PEDRO PAULO  MACHADO NASCIMENTO, R\u00d4MULO  BUENO DA SILVA","instituicao":"IFRO,  UNIR","area":"CI\u00caNCIAS BIOL\u00d3GICAS","modalidade":"BANNER","colocacao":0},{"id":"8798","titulo":"AN\u00c1LISES LABORATORIAIS DE FLUIDOS DE PERFURA\u00c7\u00c3O \u00c0 BASE \u00c1GUA E \u00c0 BASE \u00d3LEO: UM ESTUDO DE CASO","autores":"C\u00cdCERA TAYNAR R. ATAN\u00c1ZIO, ISRAELA SAMIRA DA SILVA, JULIANA ALVERGA F. S. DE ARAUJO, JULIANA ISA P. ALVES, MICHELLE SINARA GREG\u00d3RIO DANTAS","instituicao":"IFRN","area":"ENGENHARIAS","modalidade":"BANNER","colocacao":0},{"id":"8795","titulo":"PROPRIEDADES MEC\u00c2NICAS E ESTRUTURAIS DE TERMOPL\u00c1STICO DE AMIDO DO FRUTO DA PUPUNHEIRA","autores":"BIANO ALVES DE  MELO NETO","instituicao":"IFBA","area":"CI\u00caNCIAS AGR\u00c1RIAS","modalidade":"ORAL","colocacao":0},{"id":"8792","titulo":"A RECICLAGEM DO \u00d3LEO VEGETAL USADO NA PRODU\u00c7\u00c3O DE VELAS ECOL\u00d3GICAS","autores":"ANDRIELLE SILVA OLIVEIRA, FRANCISCO GILD\u00c1SIO FIGUEIREDO, MILTON BEZERRA VALE, SARA GOMES SILVA","instituicao":"IFRN","area":"ENGENHARIAS","modalidade":"BANNER","colocacao":0},{"id":"8789","titulo":"A  DIMENS\u00c3O AMBIENTAL NO CONTEXTO DA EDUCA\u00c7\u00c3O DE JOVENS E ADULTOS: TECENDO ALGUMAS  CONSIDERA\u00c7\u00d5ES","autores":"ALESSANDRA  GON\u00c7ALVES","instituicao":"IFPA","area":"CI\u00caNCIAS HUMANAS","modalidade":"BANNER","colocacao":0},{"id":"8788","titulo":"ATIVIDADE ANTIOXIDANTE E DETERMINA\u00c7\u00c3O DE COMPOSTOS FEN\u00d3LICOS EM MICROENCAPSULADO DA PR\u00d3POLIS VERMELHA","autores":"GERSON  PONCE REDONDO, IRINALDO DINIZ BAS\u00cdLIO J\u00daNIOR, MAILDE J\u00c9SSICA LIDORO DOS SANTOS, TICIANO  GOMES DO NASCIMENTO, VALDEMIR  COSTA SILVA","instituicao":"UFAL","area":"CI\u00caNCIAS DA SA\u00daDE","modalidade":"BANNER","colocacao":0},{"id":"8786","titulo":"Desenvolvimento de um modelo para predi\u00e7\u00e3o de tipos de crimes na regi\u00e3o de Montgomery County, utilizando classificadores de \u00e1rvores de decis\u00e3o","autores":"URIEL GUY S\u00c1 TELES OLIVEIRA, Matheus Brito de Oliveira","instituicao":"IFBA","area":"CI\u00caNCIAS EXATAS E DA TERRA","modalidade":"BANNER","colocacao":0},{"id":"8781","titulo":"RELATO DE EXPERI\u00caNCIA: A CRIA\u00c7\u00c3O DE UM GLOSS\u00c1RIO EM PLATAFORMA VIRTUAL COMO FERRAMENTA TECNOL\u00d3GICA ASSISTIVA","autores":"BRUNA YURI FERREIRA DE LIMA, EVELLYN LAPA FALC\u00c3O DE CARVALHO, RONNY DIGENES DE MENEZES","instituicao":"IFPE","area":"MULTIDISCIPLINAR","modalidade":"ORAL","colocacao":0},{"id":"8779","titulo":"ASPECTOS HIGI\u00caNICO-SANIT\u00c1RIOS DA COMERCIALIZA\u00c7\u00c3O DE PESCADOS NAS FEIRAS-LIVRES DE PETROLINA-PE","autores":"GIRLE C\u00c1SSIA SILVA, G\u00c9SSICA LOPES DA SILVA, MARCELO IRAN DE SOUZA COELHO, MARIA CL\u00c1UDIA SOARES CRUZ COELHO, ROBERTO REM\u00cdGIO FLOR\u00caNCIO","instituicao":"IF SERT\u00c3O-PE","area":"CI\u00caNCIAS AGR\u00c1RIAS","modalidade":"BANNER","colocacao":0},{"id":"8778","titulo":"EFEITO DO REVESTIMENTO COMEST\u00cdVEL \u00c0 BASE DE AMIDO EXTRA\u00cdDO DA SEMENTE DA MANGA NA CONSERVA\u00c7\u00c3O P\u00d3S-COLHEITA DE GOIABA","autores":"LARISSA  SOARES","instituicao":"IF BAIANO","area":"CI\u00caNCIAS AGR\u00c1RIAS","modalidade":"BANNER","colocacao":0},{"id":"8777","titulo":"CAPACITA\u00c7\u00c3O DE MANIPULADORES PARA ADEQUA\u00c7\u00c3O DAS CONDI\u00c7\u00d5ES HIGI\u00caNICO-SANIT\u00c1RIO DO PROCESSAMENTO DO QUEIJO FABRICADO DE MANEIRA ARTESANAL NO MUNIC\u00cdPIO DE GUANAMBI, BAHIA","autores":"LARISSA  SOARES","instituicao":"IF BAIANO","area":"CI\u00caNCIAS AGR\u00c1RIAS","modalidade":"BANNER","colocacao":0},{"id":"8775","titulo":"TERRIT\u00d3RIO: PRIMEIRAS APROXIMA\u00c7\u00d5ES A UM CONCEITOCHAVE DA GEOGRAFIA","autores":"ARTHUR BRENO ST\u00dcRMER, EDUARDO SANTANA DA SILVA","instituicao":"IFAL","area":"CI\u00caNCIAS HUMANAS","modalidade":"ORAL","colocacao":0},{"id":"8769","titulo":"MONITORAMENTO DOS N\u00cdVEIS S\u00c9RICOS DE PROGESTERONA E SEUS METAB\u00d3LITOS FECAIS EM OVELHAS POR ENZIMAIMUNOENSAIO","autores":"ARTHUR NASCIMENTO DE MELO, B\u00c1RBARA LUIZA MIGUEIS NUNES, LAIS ALMEIDA GOMES, MAYARA FONSECA FERREIRA, RODRIGO DE SOUZA AMARAL","instituicao":"IFAM,  UFPEL,  UFS","area":"CI\u00caNCIAS AGR\u00c1RIAS","modalidade":"BANNER","colocacao":0},{"id":"8768","titulo":"DESENVOLVIMENTO E APLICA\u00c7\u00c3O DE REVESTIMENTO COMEST\u00cdVEL \u00c0 BASE DE AMIDO EXTRA\u00cdDO DA SEMENTE DE MANGA PALMER NA CONSERVA\u00c7\u00c3O P\u00d3S-COLHEITA DE ABACATE GEADA","autores":"AURELUCI  ALVES DE AQUINO, CARLITO JOS\u00c9  BARROS FILHO, PAULO EMILIO  RODRIGUES DONATO, RAFAELA  DA SILVA RODRIGUES","instituicao":"IF BAIANO,  IFBA","area":"CI\u00caNCIAS AGR\u00c1RIAS","modalidade":"BANNER","colocacao":0},{"id":"8766","titulo":"POL\u00cdTICA DE COTAS NO IFTO CAMPUS GURUPI: REFLEXOS DA LEI N\u00ba 12.711\/12","autores":"FABIULA  CASTRO","instituicao":"IFTO","area":"CI\u00caNCIAS SOCIAIS APLICADAS","modalidade":"BANNER","colocacao":0},{"id":"8765","titulo":"HIST\u00d3RIA DO AMAZONAS: UMA EXPERI\u00caNCIA EM SALA DE AULA","autores":"JOS\u00c9 DILTON  LIMA DOS SANTOS","instituicao":"IFAM","area":"CI\u00caNCIAS HUMANAS","modalidade":"ORAL","colocacao":0},{"id":"8764","titulo":"A IMPORT\u00c2NCIA DO RACIOC\u00cdNIO L\u00d3GICO PARA A APRENDIZAGEM DA QU\u00cdMICA","autores":"LAINNE SARAIVA GARRETA, MAGNA MAC\u00caDO FERNANDES, MALENA CORREIA COSTA, RODSON REGI DE SOUSA CORREIA, TA\u00cdS LIMA SOUSA","instituicao":"IFMA","area":"CI\u00caNCIAS HUMANAS","modalidade":"BANNER","colocacao":0},{"id":"8760","titulo":"A ESCOLHA PELA DOC\u00caNCIA A PARTIR DA VOCA\u00c7\u00c3O E TRADI\u00c7\u00c3O FAMILIAR","autores":"MARIA DO SOCORRO  TAVARES CAVALCANTE VIEIRA","instituicao":"IF SERT\u00c3O-PE","area":"CI\u00caNCIAS HUMANAS","modalidade":"BANNER","colocacao":0},{"id":"8758","titulo":"REFLEX\u00d5ES SOBRE A SOCIOLOGIA NA FORMA\u00c7\u00c3O CR\u00cdTICA DE ESTUDANTES DO ENSINO M\u00c9DIO: LIMITES E POSSIBILIDADES","autores":"CARLOS HENRIQUE DOS SANTOS OLIVEIRA","instituicao":"IFAL","area":"CI\u00caNCIAS HUMANAS","modalidade":"ORAL","colocacao":0},{"id":"8755","titulo":"AVALIA\u00c7\u00c3O DO EFEITO DE DI\u00d3XIDO DE CARBONO (CO2) SOBRE FUNGOS FUSARIUM SP., ASSOCIADOS \u00c0 SEMENTES DE SOJA SOB 25\u00baC EM FUN\u00c7\u00c3O DO PER\u00cdODO DE ARMAZENAMENTO","autores":"VANESSA  MENDES MATTJE","instituicao":"IFTO","area":"CI\u00caNCIAS BIOL\u00d3GICAS","modalidade":"BANNER","colocacao":0},{"id":"8754","titulo":"DISPOSI\u00c7\u00c3O INADEQUADA DE RES\u00cdDUOS S\u00d3LIDOS URBANOS (RSU): UM ESTUDO DE CASO SOBRE O BAIRRO VILA ESPERAN\u00c7A S\u00c3O LUIS\/MA","autores":"ANDERSON LOPES PEREIRA, LORAINE DE OLIVEIRA LAURIS DE OLIVEIRA LAURIS DOS SANTOS, SAULO ANTONIO ARAUJO MESQUITA, ELSON REIS DUARTE DE OLIVEIRA","instituicao":"IFMA","area":"MULTIDISCIPLINAR","modalidade":"BANNER","colocacao":0},{"id":"8752","titulo":"ANALISE DOS MODELOS DE RECUPERA\u00c7\u00c3O ECOL\u00d3GICA DE \u00c1REAS DEGRADADAS PELA AGRICULTURA","autores":"JO\u00c3O ANDRE XIMENES MOTA, VICENTE EL\u00cdCIO PORF\u00cdRO SALES GON\u00c7ALVES SILVA","instituicao":"IFCE","area":"MULTIDISCIPLINAR","modalidade":"BANNER","colocacao":0},{"id":"8748","titulo":"A GEN\u00c9TICA NO ENSINO M\u00c9DIO: UMA AN\u00c1LISE DOS CONHECIMENTOS DOS ALUNOS DE ESCOLAS P\u00daBLICAS DA REDE ESTADUAL E FEDERAL EM FLORIANO\/PI","autores":"BRUNA ANANDA PEREIRA CARVALHO, MAUR\u00cdCIO SANTOS ARA\u00daJO, MICHELLE MARA OLIVEIRA LIMA","instituicao":"IFPI","area":"CI\u00caNCIAS BIOL\u00d3GICAS","modalidade":"ORAL","colocacao":0},{"id":"8746","titulo":"RADIA\u00c7\u00c3O: CONCEP\u00c7\u00d5ES PR\u00c9VIAS DOS ALUNOS DO ENSINO T\u00c9CNICO","autores":"ARIANE DA SILVA GON\u00c7ALVES, DI ANGELO MATOS PINHEIRO, F\u00c1BIO RIVAS CORREIA CERVINO, JOS\u00c9 RICARDO DE SOUSA, LUCAS TEIXEIRA PICAN\u00c7O","instituicao":"IFAM,  SEDUC-AM,  UFMA","area":"CI\u00caNCIAS EXATAS E DA TERRA","modalidade":"BANNER","colocacao":0},{"id":"8741","titulo":"CARACTERIZA\u00c7\u00c3O DA COMERCIALIZA\u00c7\u00c3O DE TOMATE DE MESA NO MUNICIP\u00cdO DE CHAPADINHA-MA","autores":"THA\u00cdS  MACARENHAS LIMA, URSULA CARDIAL DO NASCIMENTO","instituicao":"UFMA","area":"CI\u00caNCIAS AGR\u00c1RIAS","modalidade":"BANNER","colocacao":0},{"id":"8740","titulo":"ASSIST\u00caNCIA E PROGRAMA DE BOLSA DE EXTENS\u00c3O: PARADIGMA DA VIDA ESTUDANTIL NO INSTITUTO FEDERAL DE RORAIMA \/CAMPUS BOA VISTA ZONA OESTE","autores":"G\u00cdLSON DE LIMA GAR\u00d3FALO, TEREZINHA FILGUEIRAS DE PINHO","instituicao":"IFRR,  USP","area":"CI\u00caNCIAS SOCIAIS APLICADAS","modalidade":"BANNER","colocacao":0},{"id":"8738","titulo":"ZIKA VIRUS NO MUNICIPIO DE SANTA IN\u00caS- BA: EDUCAR PARA PREVENIR","autores":"ANDERLEI  ANDRADE","instituicao":"IFBA","area":"MULTIDISCIPLINAR","modalidade":"BANNER","colocacao":0},{"id":"8737","titulo":"A WEBQUEST COMO INTERFACE PEDAG\u00d3GICA NO PROCESSO DE FORMA\u00c7\u00c3O DO PROFESSOR DE L\u00cdNGUA INGLESA","autores":"MARCOS ANTONIO DIAS","instituicao":"IFAL","area":"LINGU\u00cdSTICA, LETRAS E ARTES","modalidade":"ORAL","colocacao":0},{"id":"8736","titulo":"PERFIL DOS CONSUMIDORES DA FEIRA LIVRE DE JAGUARIBE - MUNIC\u00cdPIO DE JO\u00c3O PESSOA\/PB","autores":"DANIEL MATOS DE CARVALHO, ISLA MARCOLINO DA SILVA, MARIA MARGARETH ROLIM MARTINS ROCHA, RAFAEL LUIZ PINHEIRO DE ARRUDA","instituicao":"IFPB","area":"CI\u00caNCIAS SOCIAIS APLICADAS","modalidade":"ORAL","colocacao":0},{"id":"8732","titulo":"EMERG\u00caNCIA E CRESCIMENTO INICIAL DA BETERRABA \u0091MARAVILHA\u0092 EM FUN\u00c7\u00c3O DA SALINIDADE E CONDI\u00c7\u00d5ES DE PREPARO DAS SEMENTES","autores":"FRANCISCO LEVY LIMA DEMONTI\u00caZO, JO\u00c3O PAULO ALVES DA ROCHA, MANOEL VALNIR J\u00daNIOR, M\u00c1RCIO FACUNDO ARAG\u00c3O","instituicao":"IFCE","area":"CI\u00caNCIAS AGR\u00c1RIAS","modalidade":"BANNER","colocacao":0},{"id":"8728","titulo":"PRODU\u00c7\u00c3O DE CELULASES POR PHANEROCHAETE CHRYSOSPORIUM UTILIZANDO FIBRA DE COCO SEM PR\u00c9 TRATAMENTO","autores":"ALINE  NASCIMENTO AMORIM, CARLOS RONALD PESSOA WANDERLEY, JOAB  DO NASCIMENTO PIRES, KELLY  RODRIGUES, LUANA  SIEBRA ANDRADE","instituicao":"IFCE,  OUTROS","area":"CI\u00caNCIAS BIOL\u00d3GICAS","modalidade":"ORAL","colocacao":0},{"id":"8727","titulo":"INVESTIGANDO AS CARACTER\u00cdSTICAS DESEJ\u00c1VEIS EM PERGUNTAS DE PROGRAMA\u00c7\u00c3O","autores":"CLEYTON  SOUZA, FRANCK  ARAG\u00c3O, JOS\u00c9  REM\u00cdGIO","instituicao":"IFPB","area":"CI\u00caNCIAS EXATAS E DA TERRA","modalidade":"BANNER","colocacao":0},{"id":"8725","titulo":"IMPLANTA\u00c7\u00c3O DO PROJETO DE ACESSIBILIDADE DO IFPB \u0096  CAMPUS CAMPINA GRANDE PARA DEFICIENTES VISUAIS","autores":"FRANKSLALE  MEIRA, IGOR  DANTAS, JEFFERSON  SILVA","instituicao":"IFPB","area":"ENGENHARIAS","modalidade":"BANNER","colocacao":0},{"id":"8719","titulo":"A HEPATITE A E AS ENCHENTES NO ESTADO DO ACRE","autores":"CLEILTON  SAMPAIO DE FARIAS","instituicao":"IFAC","area":"CI\u00caNCIAS DA SA\u00daDE","modalidade":"BANNER","colocacao":3,"abstract":"As hepatites virais s&atilde;o doen&ccedil;as infecciosas provocadas por diferentes agentes etiol&oacute;gicos (v&iacute;rus) que acometem particularmente o f&iacute;gado e apresentam caracter&iacute;sticas epidemiol&oacute;gicas, clinicas e laboratoriais semelhantes, por&eacute;m com importantes particularidades de acordo com cada tipo. Antigamente denominado de hepatite infecciosa, hepatite epid&ecirc;mica, hepatite MS-1 ou hepatite de incuba&ccedil;&atilde;o curta, a hepatite A como &eacute; denominada atualmente pela Organiza&ccedil;&atilde;o Mundial de Sa&uacute;de &eacute; causada pelo v&iacute;rus da hepatite A (VHA).&nbsp; A principal via de contagio do v&iacute;rus da hepatite A &eacute; a fecal-oral, por contato inter-humano ou por meio de &aacute;gua e alimentos contaminados. A hepatite A pode surgir em qualquer idade sendo mais observada em jovens. Nesse sentido, em &eacute;pocas de enchentes, quando as &aacute;guas dos rios avan&ccedil;am sobre a rede de esgoto e fossas s&eacute;pticas das habita&ccedil;&otilde;es localizadas nas proximidades, ocorre aumento da contamina&ccedil;&atilde;o por hepatite A?&nbsp; Assim, objetivamos compreender qual &eacute; o comportamento das notifica&ccedil;&otilde;es de casos de hepatite A nos anos que ocorreu enchentes no estado do Acre. Para tanto, utilizou-se o m&eacute;todo quantitativo para a manipula&ccedil;&atilde;o de dados secund&aacute;rios sobre as notifica&ccedil;&otilde;es da hepatite A, no per&iacute;odo de 2010 at&eacute; 2014 e comparou-se com as informa&ccedil;&otilde;es das alaga&ccedil;&otilde;es no mesmo per&iacute;odo. Percebeu-se que as enchentes s&atilde;o componentes essenciais para o aumento da quantidade de notifica&ccedil;&otilde;es de hepatite A, ou seja, em ano de alaga&ccedil;&atilde;o como foi o de 2012 ocorreu um aumento nas notifica&ccedil;&otilde;es de 55% em rela&ccedil;&atilde;o ao ano anterior. &nbsp;&nbsp; &nbsp;"},{"id":"8712","titulo":"DESENVOLVIMENTO DE TECNOLOGIAS DE FABRICA\u00c7\u00c3O DE MANTEIGAS EXTRA SABORIZADAS","autores":"KARLA T M  GOLLNER REIS","instituicao":"IFAL","area":"CI\u00caNCIAS AGR\u00c1RIAS","modalidade":"BANNER","colocacao":0},{"id":"8711","titulo":"PRODU\u00c7\u00c3O DE MUDAS DE AB\u00d3BORA EM SUBSTRATOS COM CONCENTRA\u00c7\u00d5ES CRESCENTES DE ESTERCO BOVINO","autores":"DENILSON SILVA DO NASCIMENTO, GILBERTO DA CRUZ GOUVEIA NETO, JAILSON DO CARMO ALVES, M\u00d4NICA LIMA ALVES P\u00d4RTO","instituicao":"IFAL","area":"CI\u00caNCIAS AGR\u00c1RIAS","modalidade":"BANNER","colocacao":0},{"id":"8709","titulo":"SOLUBILIZA\u00c7\u00c3O DE F\u00d3SFORO DE FERTILIZANTES FOSFATADOS AP\u00d3S TRATAMENTO COM DIFERENTES RES\u00cdDUOS ORG\u00c2NICOS.","autores":"DANILO C\u00c9SAR OLIVEIRA DE CERQUEIRA, FABIANO  BARBOSA DE SOUZA PRATES, LA\u00cdSE  CAMPOS LIMA, MA\u00cdSA  RODRIGUES DE ANDRADE, MICHELANGELO  DE OLIVEIRA SILVA","instituicao":"IFAL","area":"CI\u00caNCIAS AGR\u00c1RIAS","modalidade":"BANNER","colocacao":0},{"id":"8708","titulo":"SERRAPILHEIRA E DECOMPOSI\u00c7\u00c3O DOS RESIDUOS VEGETAIS NOS PROCESSOS DE DESERTIFICA\u00c7\u00c3O NO SEMI\u00c1RIDO DE ALAGOAS","autores":"DANIELA  DOS SANTOS MARTINS, FABIANO  BARBOSA DE SOUZA PRATES, JOS\u00c9 THALES PANTALE\u00c3O FERREIRA, MICHELANGELO  DE OLIVEIRA SILVA, RANIELE  DA SILVA","instituicao":"IFAL","area":"CI\u00caNCIAS AGR\u00c1RIAS","modalidade":"BANNER","colocacao":0},{"id":"8705","titulo":"IGUALDADE DE OPORTUNIDADES NO IFAL? AN\u00c1LISE DA SITUA\u00c7\u00c3O LABORAL DE SERVIDORES\/AS DA REITORIA","autores":"ALANE  ANANIAS, DANIELLY  SPOSITO PESSOA DE MELO, LARISSA  ANTUNES, LARISSA  CAMPOS, PAULA  GEOVANA","instituicao":"OUTROS","area":"CI\u00caNCIAS HUMANAS","modalidade":"ORAL","colocacao":0},{"id":"8703","titulo":"TUTOMATH: APLICATIVO MULTIPLATAFORMA PARA AUXILIAR NO ESTUDO DA MATEM\u00c1TICA","autores":"SR.  MEURER, SR.  WASHINGTON","instituicao":"IFAL,  OUTROS","area":"CI\u00caNCIAS EXATAS E DA TERRA","modalidade":"BANNER","colocacao":0},{"id":"8699","titulo":"AVALIA\u00c7\u00c3O DO POTENCIAL DE EXTRATOS DE FLORES DO SERT\u00c3O PARAIBANO PARA UTILIZA\u00c7\u00c3O COMO INDICADORES NATURAIS DE PH","autores":"ANTONIO JOS\u00c9 FERREIRA GADELHA, JO\u00c3O BATISTA DE MOURA RESENDE FILHO, J\u00c9SSICA VALESCA  B. DA N\u00d3BREGA","instituicao":"IFPB","area":"CI\u00caNCIAS EXATAS E DA TERRA","modalidade":"BANNER","colocacao":0},{"id":"8698","titulo":"ANJO DA GUARDA: UMA PR\u00c1TICA INTERDISCIPLINAR NO INSTITUTO FEDERAL DE EDUCA\u00c7\u00c3O, CI\u00caNCIA E TECNOLOGIA \u0096 CAMPUS PARA\u00cdSO DO TOCANTINS - IFTO","autores":"MARIANE  FREIESLEBEN, CRISTIANE MIRANDA MARTINS, MIRIAN  NICHIDA, PAULA JUCA DE SOUSA","instituicao":"IFTO","area":"MULTIDISCIPLINAR","modalidade":"BANNER","colocacao":0},{"id":"8696","titulo":"DIAGN\u00d3STICO DO CONSUMO DE COPOS DESCART\u00c1VEIS NO INSTITUTO FEDERAL DE ENSINO: A EFIC\u00c1CIA DE UMA ABORDAGEM EM EDUCA\u00c7\u00c3O AMBIENTAL","autores":"MILTON  BEZERRA DO VALE, RAYSSA THAINN\u00c1 SILVA LOPES, STHEPHANNY PATR\u00cdCIA CAVALCANTI DA COSTA","instituicao":"IFRN","area":"ENGENHARIAS","modalidade":"BANNER","colocacao":0},{"id":"8692","titulo":"DICION\u00c1RIO ELETR\u00d4NICO","autores":"EDITE LUZIA VASCONCELOS, HESROM FERNANDES  MOURA","instituicao":"IFBA","area":"LINGU\u00cdSTICA, LETRAS E ARTES","modalidade":"BANNER","colocacao":0},{"id":"8691","titulo":"LOG\u00cdSTICA REVERSA NAS EMPRESAS CONTEMPOR\u00c2NEAS","autores":"JOS\u00c9 ALBERTO  BEZERRA DE QUEIROZ J\u00daNIOR","instituicao":"IFAC","area":"CI\u00caNCIAS SOCIAIS APLICADAS","modalidade":"BANNER","colocacao":0},{"id":"8689","titulo":"DST\/AIDS E UTILIZA\u00c7\u00c3O DE M\u00c9TODOS CONTRACEPTIVOS DE BARREIRA: CONHECIMENTOS E SABERES DOS ADOLESCENTES DA REDE FEDERAL DE ENSINO","autores":"D\u00c9BORA LUANA CALDAS PEREIRA, NILSON DOS SANTOS LOILA, RAILSON RAMOS DE MATOS","instituicao":"IFMA","area":"CI\u00caNCIAS DA SA\u00daDE","modalidade":"BANNER","colocacao":0},{"id":"8686","titulo":"ESTUDO DA VIABILIDADE T\u00c9CNICA DA UTILIZA\u00c7\u00c3O DO RES\u00cdDUO DE PNEU NA COMPOSI\u00c7\u00c3O DE CONCRETO PERME\u00c1VEL PARA PAVIMENTA\u00c7\u00c3O URBANA","autores":"EDILBERTO  BORJA, GUSTAVO  SUASSUNA, VALONE  SANTOS","instituicao":"IFRN","area":"ENGENHARIAS","modalidade":"BANNER","colocacao":0},{"id":"8685","titulo":"CONSTRU\u00c7\u00c3O DE CAMINHOS PARA A CONSOLIDA\u00c7\u00c3O DA EDUCA\u00c7\u00c3O PROFISSIONAL E TECNOL\u00d3GICA JUNTO AOS RIBEIRINHOS DO MUNIC\u00cdPIO DE L\u00c1BREA-AM","autores":"ANTONIO  SANTOS, F\u00c1BIO  LIMA, JOSIANE  ROCHA, VALDECIR  NOGUEIRA","instituicao":"IFAM,  OUTROS","area":"CI\u00caNCIAS HUMANAS","modalidade":"ORAL","colocacao":0},{"id":"8684","titulo":"SISTEMA DE AUTOMA\u00c7\u00c3O RESIDENCIAL COM ASTERISK E ARDUINO PARA AMBIENTES RURAIS","autores":"DANILO CASTRO SOARES, JOS\u00c9 STELIO BASTOS SAMPAIO NETO, KESSI DIONES OLIVEIRA SILVA","instituicao":"IFCE","area":"CI\u00caNCIAS EXATAS E DA TERRA","modalidade":"BANNER","colocacao":0},{"id":"8682","titulo":"FRAGMENTOS DO COTIDIANO: AN\u00c1LISE DO CONTE\u00daDO JORNAL\u00cdSTICO DO IFPB-CAMPUS JO\u00c3O PESSOA PUBLICADO NO PORTAL INSTITUCIONAL","autores":"JULIANA GOUVEIA DE AMORIM NUNES","instituicao":"IFPB","area":"CI\u00caNCIAS SOCIAIS APLICADAS","modalidade":"BANNER","colocacao":0},{"id":"8680","titulo":"TECNOLOGIAS EDUCACIONAIS: UM RELATO DE EXPERI\u00caNCIA NA UTILIZA\u00c7\u00c3O DO SOFTWARE MOVIE MAKER NA DISCIPLINA DE ARTES","autores":"ALMIR  J\u00daNIOR, ANA CAROLINE NUNES GOMES, ANDRE FILIPE COELHO DE OLIVEIRA, GABRIEL  OLIVEIRA ARA\u00daJO","instituicao":"UEA","area":"MULTIDISCIPLINAR","modalidade":"ORAL","colocacao":3,"abstract":"Com a expans&atilde;o das tecnologias no Brasil e no mundo, o governo tem se esfor&ccedil;ado para trazer inova&ccedil;&otilde;es no cen&aacute;rio educacional, por&eacute;m, percebe-se ainda certa resist&ecirc;ncia por parte dos educadores em utilizar as tecnologias em salas de aula. H&aacute; v&aacute;rias teorias que sustentam o uso de tecnologias na educa&ccedil;&atilde;o, apresentaremos algumas delas e suas influ&ecirc;ncias na aprendizagem. No entanto, apesar de existir profissionais qualificados para trabalhar o uso dessas tecnologias, a maioria das escolas que as utilizam n&atilde;o possui profissionais capacitados que auxiliem os professores no uso correto dessas ferramentas durante suas aulas, nesse contexto &eacute; apresentado a import&acirc;ncia do licenciado em inform&aacute;tica nas escolas como o mediador entre o ensino e as Tecnologias da Informa&ccedil;&atilde;o e Comunica&ccedil;&atilde;o (TICs). O objetivo principal deste artigo &eacute; relatar uma experi&ecirc;ncia da utiliza&ccedil;&atilde;o do Software Movie Maker na disciplina de artes realizada com alunos da turma de Licenciatura em Inform&aacute;tica da Universidade do Estado do Amazonas &ndash; UEA."},{"id":"8678","titulo":"AN\u00c1LISE DO GERENCIAMENTO DE RES\u00cdDUOS S\u00d3LIDOS INDUSTRIAIS","autores":"Rosimery Rodrigues de Oliveira, Rafael Teixeira de Paiva, Josicl\u00e9ia Oliveira Costa, Concei\u00e7\u00e3o de Maria de C. Mendes","instituicao":"IFPI","area":"MULTIDISCIPLINAR","modalidade":"ORAL","colocacao":0},{"id":"8676","titulo":"A CONTRIBUI\u00c7\u00c3O DA ATIVIDADE F\u00cdSICA PARA O DESENVOLVIMENTO DOS ADOLESCENTES NA FAIXA ET\u00c1RIA DE 14 A 17 ANOS","autores":"ALICIA RODRIGUES MARINHO, ISAC NETO DA SILVA, YASMIM OLIVEIRA PEREIRA","instituicao":"IFAM","area":"CI\u00caNCIAS DA SA\u00daDE","modalidade":"BANNER","colocacao":0},{"id":"8675","titulo":"A CRON\u00cdSTICA MEXICANA NA P\u00d3S-MODERNIDADE EM TIEMPO TRANSCURRIDO: CR\u00d3NICAS IMAGINARIAS, DE JUAN VILLORO","autores":"SIMONE  CARMO, SIMONE DO CARMO","instituicao":"IFAM","area":"LINGU\u00cdSTICA, LETRAS E ARTES","modalidade":"BANNER","colocacao":0},{"id":"8674","titulo":"SOFTWARE: A UTILIZA\u00c7\u00c3O DE PROGRAMAS EDUCACIONAIS COMO INSTRUMENTOS DE AUX\u00cdLIO NA PR\u00c1TICA DOCENTE OBJETIVANDO O AVAN\u00c7O DA EDUCA\u00c7\u00c3O NAS ESCOLAS P\u00daBLICAS","autores":"FRANCISCO EVERTON OLIVEIRA DE ARA\u00daJO, ISAC NETO DA SILVA, SAMIRA GUIMAR\u00c3ES DA SILVA","instituicao":"IFAM","area":"CI\u00caNCIAS SOCIAIS APLICADAS","modalidade":"BANNER","colocacao":0},{"id":"8672","titulo":"DESENVOLVIEMENTO DE UM GAME DIGITAL VOLTADO A CRIAN\u00c7AS PARA USO DA GAMIFICA\u00c7\u00c3O NO ENSINO DE FOTOSS\u00cdNTESE","autores":"ADRIANO PEREIRA DA SILVA MARTINS, ALEXANDRE RICARDO VON EHNERT, CRISCIAN KELLEN AMARO DE OLIVEIRA, JAIDSON BRANDAO DA COSTA, JOS\u00c9 PINHEIRO DE QUEIROZ NETO","instituicao":"IFAM","area":"MULTIDISCIPLINAR","modalidade":"BANNER","colocacao":0},{"id":"8671","titulo":"EDUCA\u00c7\u00c3O A DIST\u00c2NCIA: AVALIA\u00c7\u00c3O DA APRENDIZAGEM COM FOCO NO DISCENTE, EM UMA INSTITUI\u00c7\u00c3O DE ENSINO EM CRUZEIRO DO SUL","autores":"JAMES  LIMA DE ARAUJO, RAPHAELA  BOMFIM OLIVEIRA, VANESSA  CASTELO BRANCO DE MELO","instituicao":"IFAC,  SEMED-AM","area":"CI\u00caNCIAS HUMANAS","modalidade":"ORAL","colocacao":0},{"id":"8670","titulo":"EQUIDADE DE G\u00caNERO: AN\u00c1LISE DO PERFIL DE SERVIDORES E SERVIDORAS QUE OCUPAM CARGOS DE PODER\/DECIS\u00c3O NO IFAL","autores":"AGUIMARIO PIMENTEL SILVA, BARBARA TEREZA BRAND\u00c3O GUERREIRO BARBOSA, LARA VIRGINIA ROM\u00c3O SOUZA, LUIZ HENRIQUE FERREIRA WANDERLEY, PAULA GEOVANA GOMES DA SILVA","instituicao":"IFAL","area":"CI\u00caNCIAS HUMANAS","modalidade":"BANNER","colocacao":0},{"id":"8668","titulo":"INFLU\u00caNCIA DO PISOTEIO BOVINO E OVINO NOS ATRIBUTOS F\u00cdSICOS DO SOLO","autores":"PAULA  OLIVEIRA FERREIRA","instituicao":"IFPB","area":"CI\u00caNCIAS AGR\u00c1RIAS","modalidade":"BANNER","colocacao":0},{"id":"8666","titulo":"REMO\u00c7\u00c3O DE CORANTE E MAT\u00c9RIA ORG\u00c2NICA DE EFLUENTE T\u00caXTIL IN NATURA POR PHANEROCHAETE CHRYSOSPORIUM","autores":"MARIA MODIANE ANTUNES ARCANJO","instituicao":"IFCE","area":"ENGENHARIAS","modalidade":"ORAL","colocacao":0},{"id":"8659","titulo":"MELHORA DA RESIST\u00caNCIA MEC\u00c2NICA DO BIOPL\u00c1STICO A BASE DE AMIDO DE MILHO","autores":"JOS\u00c9 DIEGO  SILVA, MARIA GRAZIELLY COSTA SANTOS SILVA, V\u00c2NIA NASCIMENTO TEN\u00d3RIO SILVA","instituicao":"IFAL","area":"CI\u00caNCIAS EXATAS E DA TERRA","modalidade":"ORAL","colocacao":0},{"id":"8652","titulo":"O CENTRO DE REFER\u00caNCIA CLARICE LISPETOR E AS FRONTEIRAS NO ATENDIMENTO DE MULHERES EM SITUA\u00c7\u00c3O DE VIOL\u00caNCIA","autores":"DANIELLY  SPOSITO PESSOA DE MELO, INMACULADA  YOLDI, JORGE  LYRA, TELMA  LOW","instituicao":"OUTROS","area":"CI\u00caNCIAS HUMANAS","modalidade":"ORAL","colocacao":0},{"id":"8650","titulo":"NACIONALISMOS EM EVID\u00caNCIA: DI\u00c1LOGOS ENTRE OS MODERNISMOS DE M\u00c1RIO DE ANDRADE E FERNANDO PESSOA","autores":"AGUIMARIO PIMENTEL SILVA","instituicao":"IFAL","area":"LINGU\u00cdSTICA, LETRAS E ARTES","modalidade":"ORAL","colocacao":0},{"id":"8649","titulo":"DO S\u00cdMBOLO \u00c0 TRADI\u00c7\u00c3O: OS SABERES E A CULTURA IMATERIAL DA CIDADE DE PENEDO-AL","autores":"AGUIMARIO  PIMENTEL SILVA, ELIENE  BERTO FERREIRA SANTOS, ISABELLA MARIA LUCENA SANTOS, LET\u00cdCIA FRANCIELY DE ALMEIDA SILVA","instituicao":"IFAL,  OUTROS","area":"CI\u00caNCIAS HUMANAS","modalidade":"ORAL","colocacao":0},{"id":"8647","titulo":"GINCANA AMBIENTAL: UMA PROPOSTA EDUCATIVA DE SENSIBILIZA\u00c7\u00c3O QUANTO AO DESCARTE CORRETO DOS RES\u00cdDUOS S\u00d3LIDOS","autores":"GEISSIANE  NEVES TOLEDO","instituicao":"IFRO","area":"CI\u00caNCIAS HUMANAS","modalidade":"BANNER","colocacao":0},{"id":"8646","titulo":"O PROCESSO DE AQUISI\u00c7\u00c3O DE RELA\u00c7\u00d5ES MATEM\u00c1TICAS PARA DEFICIENTES COGNITIVOS: UM ESTUDO DE CASO","autores":"GABRIEL  ANDY DA SILVA LUCENA","instituicao":"IFPB","area":"CI\u00caNCIAS HUMANAS","modalidade":"ORAL","colocacao":0},{"id":"8644","titulo":"CONCEP\u00c7\u00c3O E AVALIA\u00c7\u00c3O DA EFIC\u00c1CIA DE UM FILTRO PARA ADEQUA\u00c7\u00c3O DE ALGUNS PAR\u00c2METROS F\u00cdSICO-QU\u00cdMICOS DA \u00c1GUA PRODUZIDA MEDIANTE ADSOR\u00c7\u00c3O EM LEITO FIXO","autores":"RAPHAEL DE ANDRADE BRAGA, CLARICE OLIVEIRA DA ROCHA, ANT\u00d4NIO JOS\u00c9 FERREIRA GADELHA, DANIELLY VIEIRA DE LUCENA","instituicao":"IFPB","area":"ENGENHARIAS","modalidade":"BANNER","colocacao":0},{"id":"8643","titulo":"PRODU\u00c7\u00c3O E UTILIZA\u00c7\u00c3O DE JARDINS AGROECOL\u00d3GICOS COMO RECURSO DID\u00c1TICO PARA O ENSINO DE CI\u00caNCIAS NA EDUCA\u00c7\u00c3O B\u00c1SICA","autores":"ELVIS SOUZA SILVA, JOS\u00c9 LUIZ L. SANTOS, JURACIR SILVA SANTOS, KRISLENY FERREIRA ALVES, LUCIANA A. REIS SANTOS","instituicao":"IFBA","area":"MULTIDISCIPLINAR","modalidade":"BANNER","colocacao":0},{"id":"8640","titulo":"TRABALHO DOCENTE E AS TECNOLOGIAS DE INFORMA\u00c7\u00c3O E COMUNICA\u00c7\u00c3O NA ESCOLA","autores":"ROGERIO DE ABREU SILVA, ROSA BERNARDA CHAVES","instituicao":"IESF,  IFMA","area":"CI\u00caNCIAS HUMANAS","modalidade":"BANNER","colocacao":0},{"id":"8639","titulo":"ALOCA\u00c7\u00c3O \u00d3TIMA DE BANCO DE CAPACITORES EM REDES DE DISTRIBUI\u00c7\u00c3O DISTORCIDAS","autores":"HELTON  DO NASCIMENTO ALVES, RAPHAELLA MARIA VELOZO COSTA","instituicao":"IFMA","area":"ENGENHARIAS","modalidade":"BANNER","colocacao":0},{"id":"8636","titulo":"LEVANTAMENTO DE DIPTEROS EM CULTIVO DE GRAVIOLA (ANNONA MURICATA L.) EM ASSENTAMENTO RURAL DO MUNIC\u00cdPIO DE MARAGOGI, ALAGOAS","autores":"ANDR\u00c9 SU\u00caLDO TAVARES LIMA, ELLEN CARINE NEVES VALENTE, ISMAEL LUCAS DOS SANTOS SILVA, S\u00d4NIA MARIA FORTI-BROGLIO, TIAGO JORGE DE ARAUJO BARBOSA","instituicao":"IFAL,  UFAL","area":"CI\u00caNCIAS AGR\u00c1RIAS","modalidade":"BANNER","colocacao":0},{"id":"8633","titulo":"DESEMPENHO EM FORMA\u00c7\u00c3O GERAL E ESPEC\u00cdFICA DOS ALUNOS DE LICENCIATURA EM EDUCA\u00c7\u00c3O F\u00cdSICA NO ENADE","autores":"ANTONIO EVANILDO CARDOSO MEDEIROS FILHO, JOS\u00c9 AIRTON FREITAS PONTES JUNIOR, KAIO BRENO BELIZARIO OLIVEIRA, LEANDRO ARAUJO SOUSA, NICOLINO  TROMPIERI FILHO","instituicao":"IFCE,  UFAC,  UFC,  UNICATOLICA","area":"CI\u00caNCIAS HUMANAS","modalidade":"BANNER","colocacao":0},{"id":"8632","titulo":"ESTUDO DOS IMPACTOS AMBIENTAIS E SOCIAIS GERADOS PELO LIX\u00c3O SOBRE A COMUNIDADE DO BOTO, QUIXAD\u00c1 \u0096 CE","autores":"GILSON  DE OLIVEIRA CLAUDINO, THEMIS  ALVES OLIVEIRA","instituicao":"IFCE","area":"ENGENHARIAS","modalidade":"BANNER","colocacao":0},{"id":"8631","titulo":"INFRAESTRUTURA E POLITICA PUBLICA NA AMAZ\u00d4NIA ENTRE 1990 E 2015: SUSTENTABILIDADE CULTURAL E O COMPLEXO DO MODERNO.","autores":"ANDR\u00c9 RODRIGUES DE FREITAS","instituicao":"IFMA","area":"MULTIDISCIPLINAR","modalidade":"BANNER","colocacao":0},{"id":"8630","titulo":"OS VINTE ANOS DE PATRIM\u00d4NIO CULTURAL PELA UNESCO EM S\u00c3O LU\u00cdS.","autores":"ANDR\u00c9 RODRIGUES DE FREITAS","instituicao":"IFMA","area":"MULTIDISCIPLINAR","modalidade":"BANNER","colocacao":0},{"id":"8624","titulo":"SEQU\u00caNCIA DID\u00c1TICA PARA ABORDAGEM DA TEM\u00c1TICA \"VITAMINAS\" NO 8\u00ba ANO DO ENSINO FUNDAMENTAL","autores":"Ma\u00eayssa Mikaela Trindade Reis, Erika Santos da Costa, Rosa Oliveira Marins Azevedo, Juliana Mesquita Vidal Mart\u00ednez de Lucena","instituicao":"IFAM","area":"CI\u00caNCIAS BIOL\u00d3GICAS","modalidade":"BANNER","colocacao":0},{"id":"8618","titulo":"MATEM\u00c1TICA A PARTIR DE JOGOS DE L\u00d3GICA","autores":"HEITOR DO NASCIMENTO ANDRADE, HILTON BRUNO PEREIRA VIANA, MATEUS DOS SANTOS GUEDES, MILENA CARDOZO SANTOS, SANDY BARBOSA DA SILVA SOARES","instituicao":"IFAP","area":"CI\u00caNCIAS EXATAS E DA TERRA","modalidade":"BANNER","colocacao":0},{"id":"8616","titulo":"O NOVO PRAZO PRESCRICIONAL DO FGTS \u0096 MUTA\u00c7\u00c3O JURISPRUDENCIAL","autores":"ROCCO ANTONIO RANGEL ROSSO NELSON","instituicao":"IFRN","area":"CI\u00caNCIAS SOCIAIS APLICADAS","modalidade":"ORAL","colocacao":0},{"id":"8615","titulo":"A INSER\u00c7\u00c3O DO L\u00daDICO COMO FERRAMENTA NO PROCESSO DE APRENDIZAGEM EM BIOLOGIA E QU\u00cdMICA","autores":"BRUNA  ALMEIDA SOUSA, DENISLEY  NUNES DOS SANTOS, FRANCYELLE  ALMEIDA SOUZA, KENNEA ARIANA PEREIRA TEIXEIRA, SUELLEN  CRISTIAN CASTRO","instituicao":"IFRO,  OUTROS","area":"CI\u00caNCIAS EXATAS E DA TERRA","modalidade":"BANNER","colocacao":0},{"id":"8614","titulo":"GARMENT: APLICATIVO PARA COSTUREIRAS AUT\u00d4NOMAS","autores":"DANIELE APARECIDA DE MELO SILVA","instituicao":"IFRN","area":"CI\u00caNCIAS EXATAS E DA TERRA","modalidade":"BANNER","colocacao":0},{"id":"8609","titulo":"O USO DE PLANTAS MEDICINIAS: UMA ALTERNATIVA PARA O CONTROLE DE ENFERMIDADES","autores":"ALEX JUNIOR DA SILVA SANTOS, CHARLES EDUARDO SCHUSTER, GERSON DIAS DIAS DA SILVA JUNIOR, LUIS GUSTAVO GUSTAVO ARA\u00daJO PEREIRA, MARCIO ROGERIO PEREIRA LEITE","instituicao":"IFTO","area":"CI\u00caNCIAS AGR\u00c1RIAS","modalidade":"BANNER","colocacao":0},{"id":"8603","titulo":"DESENVOLVIMENTO DE UMA NOVA FERRAMENTA COMPUTACIONAL DE BUSCA PARA USO AVAN\u00c7ADO DE PESQUISA CIENTIFICA","autores":"EDEILSON PEREIRA PESTANA, KLEBER ZUZA NOBREGA","instituicao":"IFMA","area":"CI\u00caNCIAS EXATAS E DA TERRA","modalidade":"BANNER","colocacao":0},{"id":"8601","titulo":"CORRE\u00c7\u00c3O DA ACIDEZ PELO M\u00c9TODO DE INCUBA\u00c7\u00c3O DO SOLO","autores":"GASPAR  FERREIRA DA SILVA, GUILHERME  OCT\u00c1VIO DE SOUSA SOARES, PALOMA  CASTRO ABREU, RAIMUNDO LAERTON  DE LIMA LEITE, \u00c9RICA  CHAVES","instituicao":"IFTO","area":"CI\u00caNCIAS AGR\u00c1RIAS","modalidade":"BANNER","colocacao":0},{"id":"8600","titulo":"DO YOUNG LEARNERS NEED CONTEXT TO LEARN ENGLISH?  UMA INTERVEN\u00c7\u00c3O PEDAG\u00d3GICA PARA ENSINAR INGL\u00caS  PARA CRIAN\u00c7AS","autores":"JAYNE ALMEIDA SILVEIRA, JOENE VIT\u00d3RIA ROCHA SANTOS, KARLUCY FARIAS DE SOUSA","instituicao":"IFCE","area":"LINGU\u00cdSTICA, LETRAS E ARTES","modalidade":"BANNER","colocacao":0},{"id":"8599","titulo":"SOFTWARE EDUCATIVO COMO AUX\u00cdLIO NA APRENDIZAGEM DA MATEM\u00c1TICA: UMA EXPERI\u00caNCIA UTILIZANDO PROGRESS\u00c3O ARITM\u00c9TICA","autores":"CARLOS  HENRIQUE","instituicao":"IFPI","area":"MULTIDISCIPLINAR","modalidade":"BANNER","colocacao":0},{"id":"8595","titulo":"DESEMPENHO AGRON\u00d4MICO DE ACESSOS DE FEIJ\u00c3O-MACUCO (PACHYRRHIZUS TUBEROSUS), NAS CONDI\u00c7\u00d5ES AMBIENTAIS DE COLORADO DO OESTE\/RO","autores":"MAIARA DA SILVA FREITAS","instituicao":"IFRO","area":"CI\u00caNCIAS AGR\u00c1RIAS","modalidade":"BANNER","colocacao":0},{"id":"8594","titulo":"RECICLAGEM VEGETAL: PRODU\u00c7\u00c3O ECON\u00d4MICA E SUSTENT\u00c1VEL DE ADUBO E SUBSTRATO NATURAL","autores":"JO\u00c3O AB\u00cdLIO DINIZ","instituicao":"IFRO","area":"CI\u00caNCIAS AGR\u00c1RIAS","modalidade":"BANNER","colocacao":0},{"id":"8592","titulo":"FERRAMENTA DID\u00c1TICA PARA PR\u00c1TICAS DE IDENTIFICA\u00c7\u00c3O DE MINERAIS COM AS PROPRIEDADES F\u00cdSICAS","autores":"DOUGLAS FERNANDES E SILVA FERREIRA, MARCOS AUR\u00c9LIO DE OLIVEIRA MAIA, SILAS SAMUEL DOS SANTOS COSTA","instituicao":"IFRN","area":"CI\u00caNCIAS EXATAS E DA TERRA","modalidade":"BANNER","colocacao":0},{"id":"8591","titulo":"AS EXPRESS\u00d5ES IDIOM\u00c1TICAS DO INGL\u00caS E A TEORIA DA MET\u00c1FORA CONCEITUAL: CONTRIBUI\u00c7\u00d5ES TE\u00d3RICAS","autores":"ANNALLENA  DE SOUZA GUEDES","instituicao":"IFBA","area":"LINGU\u00cdSTICA, LETRAS E ARTES","modalidade":"ORAL","colocacao":0},{"id":"8590","titulo":"K-\u00c1GORA PARA AL\u00c9M DOS BITS E BYTES: DO ENTENDIMENTO DE ESPA\u00c7O AO LETRAMENTO CITADINO JUNTO AOS ALUNOS DO ENSINO FUNDAMENTAL I DA REDE P\u00daBLICA DA CIDADE DO SALVADOR\/BAHIA","autores":"ANDR\u00c9 LUIZ REZENDE","instituicao":"IF BAIANO","area":"CI\u00caNCIAS HUMANAS","modalidade":"ORAL","colocacao":0},{"id":"8587","titulo":"AN\u00c1LISE DE COMPONENTES PRINCIPAIS (PCA) PARA CLASSIFICA\u00c7\u00c3O E IDENTIFICA\u00c7\u00c3O DE ADULTERA\u00c7\u00c3O EM BEBIDAS CARBONATADAS","autores":"ALLAN NILSON DE SOUSA DANTAS, CYNTIA LEENARA BEZERRA DA SILVA","instituicao":"IFRN","area":"CI\u00caNCIAS AGR\u00c1RIAS","modalidade":"ORAL","colocacao":0},{"id":"8586","titulo":"O USO DE LABORAT\u00d3RIO DE INFORM\u00c1TICA NO ENSINO DA F\u00cdSICA","autores":"ELYS DA SILVA MENDES, REBECA BEZERRA LEMOS, RICHARD SILVA DE SOUZA","instituicao":"IFAP","area":"CI\u00caNCIAS EXATAS E DA TERRA","modalidade":"BANNER","colocacao":0},{"id":"8583","titulo":"INTERNACIONALIZA\u00c7\u00c3O NA TRANSI\u00c7\u00c3O DE ESCOLAS AGROT\u00c9CNICAS PARA INSTITUTO FEDERAL: A EXPERI\u00caNCIA DO IFPE-CAMPUS VIT\u00d3RIA DE SANTO ANT\u00c3O.","autores":"ELIELMA JOSEFA MOURA, ERICK  VIANA, KALINE SOARES SILVA","instituicao":"IFPE","area":"CI\u00caNCIAS SOCIAIS APLICADAS","modalidade":"BANNER","colocacao":0},{"id":"8580","titulo":"PRODU\u00c7\u00c3O DE RABANETE SOB DIFERENTES DOSES DE COMPOSTO ORG\u00c2NICO","autores":"GEIZA DELFINO DA SILVA, JOS\u00c9 DENIS LOPES DINIZ, MARCOS ANTONIO  VIEIRA BATISTA, RICARDSON DE OLIVEIRA LOPES, SHERIDA RAYANNE CRISTOV\u00c3O FERNANDES","instituicao":"IFCE,  OUTROS","area":"CI\u00caNCIAS AGR\u00c1RIAS","modalidade":"BANNER","colocacao":0},{"id":"8579","titulo":"TRABALHANDO O EIXO \u0093GRANDEZAS E MEDIDAS\u0094 NA TURMA DO 6\u00ba ANO DO ENSINO FUNDAMENTAL UTILIZANDO O MULTIPLANO","autores":"JANETH DAAYNY  MARTINS ALVES CASTRO, MARCIA CRISTINA GON\u00c7ALVES GOMES, LILIAN DE SOUZA REPLANDES","instituicao":"IFTO","area":"MULTIDISCIPLINAR","modalidade":"BANNER","colocacao":0},{"id":"8574","titulo":"ESTIMATIVA DE ECONOMIA GERADA POR USO DE ENERGIA E\u00d3LICA EM ARACAJU \u0096 SE","autores":"CARLOS  GOMES DA SILVA J\u00daNIOR, SHEILLA  COSTA DOS SANTOS, ZACARIAS  CAETANO VIEIRA","instituicao":"IFS","area":"ENGENHARIAS","modalidade":"BANNER","colocacao":0},{"id":"8569","titulo":"COLETA SELETIVA NO MUNIC\u00cdPIO DE ARAGUATINS: POSSIBILIDADES E DESAFIOS","autores":"ANDRESSA VIEIRA DA SILVA, DIM\u00c1RIA MIKELLY DIAS MELO, MARIA APARECIDA GON\u00c7ALVES DOS SANTOS, RAFAELA VIERA DA SILVA, RAIMUNDA VIEIRA SANTOS DA SILVA","instituicao":"FAIARA,  IFTO,  OUTROS,  URCAMP","area":"MULTIDISCIPLINAR","modalidade":"BANNER","colocacao":0},{"id":"8567","titulo":"ESTUDANDO PROPRIEDADES DE MATRIZES ANTISSIM\u00c9TRICAS EM PLANILHAS ELETR\u00d4NICAS","autores":"EWERTON ROOSEWELT SILVA, FERNANDO VAL\u00c9RIO BRITO","instituicao":"IFAL,  UFAL","area":"CI\u00caNCIAS EXATAS E DA TERRA","modalidade":"BANNER","colocacao":0},{"id":"8564","titulo":"DESENVOLVIMENTO DE AULAS NO N\u00daCLEO DE PESQUISA \u0096 BIM","autores":"BRENNDA AL\u00cdCIA DE BRITO GOMES, GILDA L\u00daCIA BAKKER BATISTA DE MENEZES, JOSYANNE PINTO GIESTA, RICARDO HENRIQUE DE ANDRADE GALV\u00c3O J\u00daNIOR","instituicao":"IFRN","area":"ENGENHARIAS","modalidade":"ORAL","colocacao":0},{"id":"8561","titulo":"SUBSTITUI\u00c7\u00c3O DE L\u00c2MPADAS FLUORESCENTES TUBULARES POR L\u00c2MPADAS LED. UMA AN\u00c1LISE PARA AMBIENTES DE ENSINO NO IFRN \u0096 CAMPUS APODI","autores":"DANIEL PABLO DANTAS DIOGENES, EDNARDO PEREIRA DA ROCHA, FELIPE ARTHUR SABINO ARAUJO LIMA, RAFAEL ALEX VIEIRA VALE","instituicao":"IFRN,  UFERSA","area":"ENGENHARIAS","modalidade":"BANNER","colocacao":0},{"id":"8555","titulo":"CARACTERIZA\u00c7\u00c3O ESPECTRAL DE ESP\u00c9CIES DE MANGUE UTILIZANDO ESPECTRORADI\u00d4METRO NO MUNIC\u00cdPIO DE RAPOSA-MA","autores":"NELMA MARIA ROCHA DE SOUSA, ANDR\u00c9 LU\u00cdS SILVA DOS SANTOS, DENILSON SILVA BEZERRA, VENERANDO EST\u00c1QUIO AMARO, BRUNO CESAR PEREIRA COSTA","instituicao":"IFMA","area":"CI\u00caNCIAS EXATAS E DA TERRA","modalidade":"BANNER","colocacao":0},{"id":"8554","titulo":"DIVERSIDADE E CONFLITOS: A CONSTRU\u00c7\u00c3O SOCIAL DO MUNDO RURAL PELAS FAM\u00cdLIAS DA COMUNIDADE DO S\u00c3O F\u00c9LIX EM SANTANA DO IPANEMA.","autores":"DANIELLE  TAVARES","instituicao":"IFAL","area":"CI\u00caNCIAS SOCIAIS APLICADAS","modalidade":"BANNER","colocacao":0},{"id":"8551","titulo":"INDICADORES DE DESEMPENHO LOG\u00cdSTICO NA GEST\u00c3O DE ESTOQUES: UMA FERRAMENTA PARA A COMPETITIVIDADE","autores":"FRANCISCA  PIRES DOS SANTOS NETA, JEZIELY VIRGINIA TOMAZ MARTINS, JOICE APARECIDA LIMA DOS SANTOS","instituicao":"IFRN","area":"ENGENHARIAS","modalidade":"BANNER","colocacao":0},{"id":"8549","titulo":"INFLUENCIA DE TEMPERATURA E CONCENTRA\u00c7\u00c3O NA GERA\u00c7\u00c3O DE MONOCAMADAS DE ESFERAS DE L\u00c1TEX MICROM\u00c9TRICAS POR EVAPORA\u00c7\u00c3O CONTROLADA DE SOLVENTE","autores":"WAGNER  CIRILO","instituicao":"IFAL","area":"CI\u00caNCIAS EXATAS E DA TERRA","modalidade":"BANNER","colocacao":0},{"id":"8547","titulo":"AVALIA\u00c7\u00c3O DO EXTRATO DE NONI (MORINDA CITRIFOLIA) NA INIBI\u00c7\u00c3O DO CRESCIMENTO MICELIAL DE COLLETOTRICHUM GLOEOSPORIOIDES ISOLADO DE FRUTOS DE MARACUJAZEIRO AMARELO.","autores":"AMANDA REGES DE SENA, HEBERT DOUGLAS ARRUDA NOGUEIRA, LUCIELMA SILVA DE SANTANA MENINO, LUCIV\u00c2NIA SANTOS RIOS, MARCELO RODRIGUES FIGUEIRA DE MELLO","instituicao":"IFPE","area":"CI\u00caNCIAS AGR\u00c1RIAS","modalidade":"BANNER","colocacao":0},{"id":"8545","titulo":"A CIDADE DE OEIRAS\/PI E SEU PATRIM\u00d4NIO CULTURAL  E RELIGIOSO : UM PERCURSO AFETIVO SOB O OLHAR DA COMUNIDADE RECEPTORA","autores":"NIVIA MARIA  BARROS VIEIRA SANTOS","instituicao":"IFMA","area":"CI\u00caNCIAS SOCIAIS APLICADAS","modalidade":"BANNER","colocacao":0},{"id":"8544","titulo":"A IMPORT\u00c2NCIA DA FORMA\u00c7\u00c3O DO PRE\u00c7O DE VENDAS  E SUA RELA\u00c7\u00c3O COM A LUCRATIVIDADE : UM ESTUDO SOBRE AS BORDADEIRAS DA NAMORADINHA DO SERT\u00c3O \u0096 S\u00c3O JO\u00c3O DOS PATOS\/MA","autores":"NIVIA MARIA  BARROS VIEIRA SANTOS","instituicao":"IFMA","area":"CI\u00caNCIAS SOCIAIS APLICADAS","modalidade":"BANNER","colocacao":0},{"id":"8543","titulo":"VISITA T\u00c9CNICA NO PROCESSO DE ENSINO-APRENDIZAGEM: UMA EXPERI\u00caNCIA INTERDISCIPLINAR NO IFRO \u0096 CAMPUS VILHENA","autores":"LARISSA ELISA DOS SANTOS OLIVEIRA, MARIA CONSU\u00caLO MOREIRA, RODRIGO DE JESUS ALVES DA LUZ","instituicao":"IFRO","area":"CI\u00caNCIAS HUMANAS","modalidade":"BANNER","colocacao":0},{"id":"8536","titulo":"REFORMA AGR\u00c1RIA E SUSTENTABILIDADE: IMPACTOS DE 16 ANOS DE CRIA\u00c7\u00c3O DO PAE PRAIALTA PIRANHEIRA NA BUSCA DE AGROECOSSISTEMAS SUSTENT\u00c1VEIS, NO MUNIC\u00cdPIO DE NOVA IPIXUNA, PAR\u00c1.","autores":"CLAUDIONISIO SOUZA ARAUJO","instituicao":"IFPA","area":"CI\u00caNCIAS AGR\u00c1RIAS","modalidade":"BANNER","colocacao":0},{"id":"8534","titulo":"IMPORT\u00c2NCIA DA FUNDAMENTA\u00c7\u00c3O MATEM\u00c1TICA NO ENSINO DE QU\u00cdMICA: UM ESTUDO DE CASO","autores":"ANDRESSA DA SILVA THEOT\u00d4NIO ALVES, ANDREA DE LUCENA LIRA, FELIPE ARAG\u00c3O NOGUEIRA DE FREITAS, SOFIA VIEIRA CAMPOS, VICTOR HERBERT FERREIRA DE SOUSA","instituicao":"IFPB","area":"MULTIDISCIPLINAR","modalidade":"BANNER","colocacao":0},{"id":"8533","titulo":"O EMPREGO DE NOVAS TECNOLOGIAS NO PROCESSO DE ENSINO-APRENDIZAGEM","autores":"ANTONY EVANGELISTA LIMA, GEORGE ALEXANDRE DA SILVA FRANCO, PATR\u00cdCIA SILVESTRE LIMEIRA, \u00c2NGELO GOMES MELO","instituicao":"AVM,  IFAC,  IFRN","area":"MULTIDISCIPLINAR","modalidade":"BANNER","colocacao":0},{"id":"8532","titulo":"AN\u00c1LISE DA FISIONOMIA DA COBERTURA VEGETAL DO PARQUE NACIONAL DE SETE CIDADES, NORDESTE DO ESTADO DO PIAU\u00cd","autores":"FRANC\u00cdLIO DE AMORIM DOS SANTOS, JHULLI DE MELO MENDES, LUAN GABRIEL MENESES PACI\u00caNCIA","instituicao":"IFPI","area":"CI\u00caNCIAS HUMANAS","modalidade":"BANNER","colocacao":0},{"id":"8530","titulo":"SENSIBILIZA\u00c7\u00c3O SOCIAL NA ESCOLA: A\u00c7\u00d5ES DE COMBATE   E PREVEN\u00c7\u00c3O AO MOSQUITO AEDES AEGYPTI","autores":"CARLA SUELEN DIAS BARBOZA, DAVI  MENDO\u00c7A, M\u00c1RCIA MENDES DE LIMA, WELLEN CHAVES VACA","instituicao":"IFRO","area":"CI\u00caNCIAS HUMANAS","modalidade":"BANNER","colocacao":0},{"id":"8529","titulo":"EMPREENDEDORISMO FEMININO EM S\u00c3O GON\u00c7ALO DO AMARANTE \/ RN","autores":"GISLANE KAREN MONTEIRO LIMA","instituicao":"IFRN","area":"ENGENHARIAS","modalidade":"BANNER","colocacao":0},{"id":"8526","titulo":"PATRIM\u00d4NIO CULTURAL DE SANTA RITA: CONHECIMENTO E VALORIZA\u00c7\u00c3O","autores":"ANT\u00d4NIO JOS\u00c9 DE SOUZA LUNA, DARLLAN NEVES DA ROCHA, GELDA KARLA DA  MARQUES, JO\u00c3O GULHERME SALES DE OLIVEIRA","instituicao":"IFPB","area":"CI\u00caNCIAS HUMANAS","modalidade":"BANNER","colocacao":0},{"id":"8521","titulo":"COMUNIDADE DA MACROFAUNA DO SOLO NA CULTURA DA MANDIOCA NA REGI\u00c3O MEIO NORTE DO TOCANTINS","autores":"CARMEN MARIA COIMBRA MANH\u00c3ES, DAYANE DA COSTA KVETIKI, ERICK DA COSTA SILVA, FRANCISCO MAUR\u00cdCIO ALVES FRANCELINO, LEVI RODRIGUES NETO","instituicao":"IFMA,  IFTO","area":"CI\u00caNCIAS AGR\u00c1RIAS","modalidade":"BANNER","colocacao":0},{"id":"8520","titulo":"FORMA\u00c7\u00c3O DO INDIV\u00cdDUO EM ROMANCES DO CICLO DA CANA DE A\u00c7\u00daCAR DE JOS\u00c9 LINS DO REGO","autores":"GIZELE EISHILA DA SILVA DE ANDRADE, THIAGO DA CAMARA FIGUEREDO","instituicao":"IFPE","area":"LINGU\u00cdSTICA, LETRAS E ARTES","modalidade":"BANNER","colocacao":0},{"id":"8513","titulo":"SOLU\u00c7\u00d5ES PARA INCLUS\u00c3O DIGITAL E SOCIAL: A PROPOSTA DO ENDLESS E OUTRAS ALTERNATIVAS","autores":"ADRIANO BARBOSA DE JESUS, JO\u00c3O SILVESTRE FRANCO, LEANDRO  MIRANDA","instituicao":"IFBA","area":"CI\u00caNCIAS HUMANAS","modalidade":"BANNER","colocacao":0},{"id":"8511","titulo":"O ENSINO DA INFORM\u00c1TICA E A SURDEZ: PENSANDO A FORMA\u00c7\u00c3O INICIAL","autores":"BEATRIZ  LOPES DE CARVALHO, GUEIDSON  PESSOA DE LIMA","instituicao":"IFRN","area":"MULTIDISCIPLINAR","modalidade":"BANNER","colocacao":0},{"id":"8509","titulo":"AN\u00c1LISE DA EXEQUIBILIDADE T\u00c9CNICA DE BLOCOS DE CONCRETO VAZADO COM RES\u00cdDUOS DE VIDRO COMO AGREGADO ARTIFICIAL","autores":"CLEANTO CARLOS QUEIROZ, EDILBERTO VITORINO BORJA","instituicao":"IFRN","area":"ENGENHARIAS","modalidade":"BANNER","colocacao":0},{"id":"8508","titulo":"ESTIMA\u00c7\u00c3O \u00d3TIMA DE VARI\u00c1VEIS DE ESTADO DO SISTEMA DEXTEROUS HAND MASTER VIA FILTRO DE KALMAN PARA PROJETO DE CONTROLE NO ESPA\u00c7O DE ESTADOS","autores":"ANDERSON PABLO EVANGELISTA, GINALBER LUIZ SERRA, IVANILDO  ABREU","instituicao":"IFMA,  UEMA","area":"ENGENHARIAS","modalidade":"BANNER","colocacao":0},{"id":"8504","titulo":"UMA AN\u00c1LISE DA PERCEP\u00c7\u00c3O DOS JOVENS SOBRE A CORRUP\u00c7\u00c3O NA SOCIEDADE BRASILEIRA","autores":"ANTONIA LARISSA  DOS SANTOS PEREIRA, JEOSABEDE  CHAGAS SANTOS TELES, MARIA DOMINGAS  DE MOURA NOGUEIRA, RAFAELA FERNANDA  CARVALHO BARBOSA, VALDERICE  COELHO DA SILVA","instituicao":"IFMA","area":"CI\u00caNCIAS HUMANAS","modalidade":"BANNER","colocacao":0},{"id":"8495","titulo":"RELATO DE EXPERI\u00caNCIA DO EST\u00c1GIO SUPERVISIONADO NA FORMA\u00c7\u00c3O DE PROFESSORES DE CI\u00caNCIAS BIOL\u00d3GICAS","autores":"NEVES OLIVEIRA HENRIQUE","instituicao":"IFRO","area":"CI\u00caNCIAS HUMANAS","modalidade":"BANNER","colocacao":0},{"id":"8494","titulo":"PR\u00c1TICAS PEDAG\u00d3GICAS QUE OTIMIZAM O TRABALHO DOCENTE NO INSTITUTO FEDERAL DE EDUCA\u00c7\u00c3O CI\u00caNCIA E TECNOLOGIA DO ESTADO DO PIAU\u00cd \u0096 IFPI, CAMPUS PAULISTANA","autores":"JANA\u00cdNA  BORGES LEAL","instituicao":"IFPI","area":"CI\u00caNCIAS HUMANAS","modalidade":"BANNER","colocacao":0},{"id":"8489","titulo":"MARKETING NUTRICIONAL: A INFLU\u00caNCIA DA TV NOS H\u00c1BITOS ALIMENTARES DAS CRIAN\u00c7AS","autores":"ANTONIA LARISSA  DOS SANTOS PEREIRA, BLENDA LARA  MORAIS LUCENA, MARIA DOMINGAS  DE MOURA NOGUEIRA, RAFAELA FERNANDA CARVALHO BARBOSA, VALDERICE COELHO DA SILVA","instituicao":"IFMA","area":"CI\u00caNCIAS SOCIAIS APLICADAS","modalidade":"BANNER","colocacao":0},{"id":"8488","titulo":"AVALIA\u00c7\u00c3O DO DESEMPENHO DOS ESTUDANTES DO CURSO DE BACHARELADO EM EDUCA\u00c7\u00c3O F\u00cdSICA NO ENADE","autores":"JAYANE MARA  ROSENDOLOPES","instituicao":"IFCE","area":"CI\u00caNCIAS DA SA\u00daDE","modalidade":"BANNER","colocacao":0},{"id":"8485","titulo":"O PAPEL DO LIVRO DID\u00c1TICO DE INGL\u00caS NO DESENVOLVIMENTO DA AUTONOMIA DO APRENDIZ","autores":"DANIEL  RODRIGUES","instituicao":"IFAM","area":"LINGU\u00cdSTICA, LETRAS E ARTES","modalidade":"BANNER","colocacao":0},{"id":"8484","titulo":"DIFICUDADE NO ENSINO DE F\u00cdSICA DEVIDO A CAR\u00caNCIA DA MATEM\u00c1TICA B\u00c1SICA","autores":"ERIKSON  ALVES DE SOUSA, WELLINGTON  MIRANDA BRASIL, ANTONIO  MARQUES DOS SANTOS, PATRICIA  SOUSA SANTOS","instituicao":"IFMA,  OUTROS","area":"MULTIDISCIPLINAR","modalidade":"BANNER","colocacao":0},{"id":"8483","titulo":"AVALIA\u00c7\u00c3O DOS RESULTADOS DE MATEM\u00c1TICA DAS ESCOLAS BRASILEIRAS NO ENEM","autores":"ANTONIO MARCOS  DA SILVA BRASIL, GRASIANY  SOUSA DE AMEIDA, LEANDRO  ARAUJO DE SOUSA, LUIS RICARDO  MARCOLINO DE SOUSA, NALITA  OLIVEIRA ALMEIDA","instituicao":"IFCE","area":"CI\u00caNCIAS HUMANAS","modalidade":"BANNER","colocacao":0},{"id":"8479","titulo":"A PR\u00c1TICA DA LEITURA NA PERSPECTIVA DOS SUJEITOS DO CURSO T\u00c9CNICO EM AGRONEG\u00d3CIO INTEGRADO AO ENSINO M\u00c9DIO DO IFTO\/CAMPUS GURUPI","autores":"SOLANGE  CAVALCANTE DE MATOS, THAINER  CORDEIRO DE CASTRO","instituicao":"IFTO","area":"LINGU\u00cdSTICA, LETRAS E ARTES","modalidade":"BANNER","colocacao":0},{"id":"8478","titulo":"AN\u00c1LISES LABORATORIAIS DE FLUIDOS \u00c0 BASE \u00c1GUA: PROCESSO DE ENVELHECIMENTO DO FLUIDO","autores":"C\u00cdCERA T. R. ATANAZIO, ISRAELA SAMIRA DA SILVA, JULIANA ALVERGA F. S. DE ARA\u00daJO, JULIANA ISA P. ALVES, MICHELLE SINARA GREG\u00d3RIO DANTAS","instituicao":"IFRN","area":"ENGENHARIAS","modalidade":"BANNER","colocacao":0},{"id":"8476","titulo":"MICRO GERADOR E\u00d3LICO","autores":"J\u00daLIA CAROLINA NEGRINI, MARCO AURELIO JESUS, RAFAEL MAIFREDE MOTTA","instituicao":"IFRO","area":"CI\u00caNCIAS EXATAS E DA TERRA","modalidade":"BANNER","colocacao":0},{"id":"8475","titulo":"O ENSINO DE QU\u00cdMICA COMO MECANISMO DE SOCIALIZA\u00c7\u00c3O E CIDADANIA","autores":"EDILBERTO  CAMPELO","instituicao":"IFMA","area":"MULTIDISCIPLINAR","modalidade":"BANNER","colocacao":0},{"id":"8472","titulo":"AMPOLA DE CROOKES: PR\u00c1TICA DEMONSTRATIVA UTILIZANDO L\u00c2MPADA DE FLASH FOTOGR\u00c1FICO","autores":"ADA RUTH BERTOTI, J\u00d3SLEY L\u00c9LIO FERREIRA DE SOUZA","instituicao":"IFBA","area":"CI\u00caNCIAS EXATAS E DA TERRA","modalidade":"BANNER","colocacao":0},{"id":"8470","titulo":"DIAGN\u00d3STICO DE FALHAS EM SENSORES E ATUADORES APLICADO NA PLANTA DE TRATAMENTO DA PRODU\u00c7\u00c3O DO BIODIESEL","autores":"GERONIMO BARBOSA ALEXANDRE","instituicao":"IFPE","area":"ENGENHARIAS","modalidade":"BANNER","colocacao":0},{"id":"8469","titulo":"EMPREENDEDORISMO SOCIAL: FEIRA AGROECOL\u00d3GICA DE SOUSA-PB","autores":"MARIA  RODRIGUES, MARIA  SARMENTO, PRISCILA  OLIVEIRA, SELMA  FEITOSA, \u00c9VERSON  N\u00d3BREGA","instituicao":"IFPB","area":"CI\u00caNCIAS AGR\u00c1RIAS","modalidade":"BANNER","colocacao":0},{"id":"8466","titulo":"O BIM COMO VE\u00cdCULO DE APRENDIZAGEM","autores":"ANA LET\u00cdCIA DANTAS DE LIMA, DANILO GUSTAVO VIANA SANTOS, GILDA L\u00daCIA BAKKER BATISTA DE MENEZES, JOSYANNE PINTO GIESTA","instituicao":"IFRN","area":"ENGENHARIAS","modalidade":"BANNER","colocacao":0},{"id":"8465","titulo":"LOGISTICA INTERNA NO RAMO IND\u00daSTRIAL: UM ESTUDO DE CASO EM UMA F\u00c1BRICA DE ARTEFATOS DE CONCRETO","autores":"ELAYNE DE SOUZA PANTA, ERNA AUGUSTA DENZIN, NAIARA INGRID APARECIDA DOS SANTOS","instituicao":"IFTO","area":"CI\u00caNCIAS SOCIAIS APLICADAS","modalidade":"BANNER","colocacao":0},{"id":"8457","titulo":"METODOLOGIA CIENT\u00cdFICA NO ENSINO M\u00c9DIO: UM DESPERTAR \u00c0 PESQUISA NA EDUCA\u00c7\u00c3O PROFISSIONAL","autores":"BEATRIZ BATISTA SANTOS, EDNALDO  CHAGAS","instituicao":"IFAP","area":"MULTIDISCIPLINAR","modalidade":"BANNER","colocacao":0},{"id":"8456","titulo":"PROJETO DE UM VANT PARA MAPEAMENTO REMOTO UTILIZANDO TECNOLOGIAS LIVRES DE BAIXO CUSTO","autores":"ERNANE DE MACEDO SANTOS, FL\u00c1VIO ALVES DOS SANTOS, FRANCISCO MARCELINO ALMEIDA DE ARA\u00daJO, MAYKON DE SANTANA ALMEIDA, PATR\u00cdCIA DA SILVA OLIVEIRA","instituicao":"IFPI","area":"ENGENHARIAS","modalidade":"BANNER","colocacao":0},{"id":"8453","titulo":"IMAGEM IDENTIT\u00c1RIA: DO REAL AOS ESTERE\u00d3TIPOS NORDESTINOS","autores":"DIANA  AMBROSIO, MARIA  MARTINS, NIWANDSON  BARBOSA, RAFAEL DIOGO  VASCONCELOS","instituicao":"IFRN","area":"LINGU\u00cdSTICA, LETRAS E ARTES","modalidade":"BANNER","colocacao":0},{"id":"8452","titulo":"OS DESAFIOS DOS GESTORES NO PROCESSO DE IMPLANTA\u00c7\u00c3O DA GEST\u00c3O POR COMPET\u00caNCIAS NA ADMINISTRA\u00c7\u00c3O P\u00daBLICA: O CASE DO TRIBUNAL REGIONAL ELEITORAL DO ESTADO DO TOCANTINS \u0096 TRE-TO","autores":"RAFAELA AIRES TAVARES SANTOS","instituicao":"IFTO","area":"CI\u00caNCIAS SOCIAIS APLICADAS","modalidade":"BANNER","colocacao":0},{"id":"8451","titulo":"AS TECNOLOGIAS DA INFORMA\u00c7\u00c3O E COMUNICA\u00c7\u00c3O E A EDUCA\u00c7\u00c3O PROFISSIONAL: INTERLOCU\u00c7\u00d5ES POSS\u00cdVEIS","autores":"FRANCISCA RODRIGUES SILVA","instituicao":"IFPI","area":"MULTIDISCIPLINAR","modalidade":"BANNER","colocacao":0},{"id":"8450","titulo":"O PERFIL PROFISSIONAL E SOCIOECON\u00d4MICO DOS EGRESSOS DO CURSO DE EDIFICA\u00c7\u00d5ES DO IFS - CAMPUS LAGARTO","autores":"ADRIELE BATISTA DE SOUZA, CARLOS EDUARDO DIAS DOS SANTOS, DAVID DE PAIVA GOMES NETO, JOS\u00c9 LUCAS SILVA LEAL, LA\u00cdSA DA FRAGA SILVA","instituicao":"IFS","area":"CI\u00caNCIAS HUMANAS","modalidade":"BANNER","colocacao":0},{"id":"8447","titulo":"O ENSINO DE TRIGONOMETRIA NAS ESCOLAS P\u00daBLICAS DE MOSSOR\u00d3","autores":"ALEKSANDRE  SARAIVA DANTAS, PABLO WAGNER BARROS VALE","instituicao":"IFRN","area":"CI\u00caNCIAS HUMANAS","modalidade":"BANNER","colocacao":0},{"id":"8445","titulo":"QUALIDADE DOS SERVI\u00c7OS PRESTADOS: UM ESTUDO NA FEIRA COBERTA DE PARA\u00cdSO DO TOCANTINS","autores":"ALLAN RAMOS DA SILVA, ANNAYZA RODRIGUES DA SILVA SANTOS, ELAYNE DE SOUZA PANTA, M\u00c1RCIO  ECKARDT, R\u00d4MULO THALYS COSTA NEIVA","instituicao":"IFTO","area":"CI\u00caNCIAS SOCIAIS APLICADAS","modalidade":"ORAL","colocacao":0},{"id":"8442","titulo":"IDENTIFICA\u00c7\u00c3O E MONITORAMENTO DE \u00c1REAS COM RISCO DE DESLIZAMENTO NA VERTENTE LESTE DO BAIRRO ALTAMIRA EM BARRA DO CORDA-MA","autores":"ACIEL TAVARES RIBEIRO, GIOVANNA MARIA RESPLANDES MENDES, JHOGENES ROCHA PEREIRA","instituicao":"IFMA","area":"CI\u00caNCIAS EXATAS E DA TERRA","modalidade":"BANNER","colocacao":0},{"id":"8437","titulo":"INFLU\u00caNCIA DO TIPO DE ARREFECIMENTO NA PRECIPITA\u00c7\u00c3O DE FASES DELET\u00c9RIAS E NO POTENCIAL DE CORROS\u00c3O POR PITE DO A\u00c7O SUPERDUPLEX UNS S32750","autores":"CL\u00c1UDIA  FARIAS, IVAN  SILVA, LARISSA  BRITTO, PAULO  SANTANA, YGOR  SANTOS","instituicao":"IFBA","area":"ENGENHARIAS","modalidade":"BANNER","colocacao":0},{"id":"8436","titulo":"PR\u00c1TICA PEDAG\u00d3GICA UTILIZANDO A TECNOLOGIA: UM ESTUDO DE CASO SOBRE CONFIGURA\u00c7\u00c3O DE TEXTO, NO CENTRO DE ESTUDOS SUPLETIVOS PROF. PAULO MELO, COM ALUNOS DA 1\u00aa ETAPA, EDUCA\u00c7\u00c3O DE JOVENS E ADULTOS (EJA), ENSINO M\u00c9DIO","autores":"CELIANE DE SOUZA CHAGAS, EDERSON WILCKER FIGUEIREDO LEITE, GABRIEL ALEXSANDER GAMA, MICAELY CRISTINA BARBOSA NEVES, RONALDO  DOS SANTOS PANTOJA","instituicao":"IFAP","area":"CI\u00caNCIAS HUMANAS","modalidade":"BANNER","colocacao":0},{"id":"8434","titulo":"A APRENDIZAGEM BASEADA EM PROBLEMAS - ABP APLICADA A TURMAS DO ENSINO T\u00c9CNICO EM SANEAMENTO","autores":"BRUNO DA SILVA PIRES, PEDRO PAULO SILVA, PETERSON DE CARVALHO ORMESINO","instituicao":"IFPA","area":"CI\u00caNCIAS HUMANAS","modalidade":"BANNER","colocacao":0},{"id":"8433","titulo":"CULTURAS PRODUZIDAS E SUA COMERCIALIZA\u00c7\u00c3O: ESTUDO DE CASO DO ASSENTAMENTO TRANSARAGUAIA EM ARAGUATINS-TO","autores":"EDUARDA FERNANDA GOMES VIEGAS, ERICA RIBEIRO DE SOUSA SIMONETTI, FREDSON LEAL DE CASTRO CARVALHO, LINDOMAR BRAZ BARBOSA J\u00daNIOR, NORTTON BALBY PEREIRA ARA\u00daJO","instituicao":"IFTO","area":"CI\u00caNCIAS AGR\u00c1RIAS","modalidade":"BANNER","colocacao":0},{"id":"8432","titulo":"UMA ABORDAGEM DID\u00c1TICA DO PO\u00c7O QUADRADO INFINITO PARA CURSOS DE LICENCIATURA EM F\u00cdSICA","autores":"CLEVER REIS STEIN, DAIANY DA SILVA FERREIRA, MARIA TAMIRES DA SILVA BEZERRA, MOACY JOS\u00c9 STOFFES JUNIOR, PAULO RENDA ANDERSON","instituicao":"IFRO","area":"CI\u00caNCIAS EXATAS E DA TERRA","modalidade":"ORAL","colocacao":0},{"id":"8431","titulo":"EVAS\u00c3O ESCOLAR NO IFRN - CAMPUS NATAL CENTRAL: ENTENDER OS MOTIVOS E PROPOR SOLU\u00c7\u00d5ES","autores":"PATRICIA RILLIANE GOMES DA SILVA, SAMIR CRISTINO DE SOUZA, SUZANE LINS DOS SANTOS VIANA","instituicao":"IFRN","area":"CI\u00caNCIAS HUMANAS","modalidade":"BANNER","colocacao":0},{"id":"8427","titulo":"UTILIZA\u00c7\u00c3O DE GESSO AGR\u00cdCOLA NA RECUPERA\u00c7\u00c3O DE SOLOS AFETADOS POR SAIS","autores":"ALANA ALVES DE OLIVEIRA, FELIZARDA VIANA BEB\u00c9, LEANDRO SANTOS PEIXOUTO, NAYARA ELLANE PEREIRA VIANA, YAGO C\u00c2NDIDO PEREIRA DA SILVA","instituicao":"IFBA","area":"CI\u00caNCIAS AGR\u00c1RIAS","modalidade":"BANNER","colocacao":0},{"id":"8425","titulo":"CONSUMO DE ENERGIA EL\u00c9TRICA: AN\u00c1LISE DO PERFIL CONSUMIDOR E M\u00c9TODOS DE CONTROLE","autores":"JONATHAS MATIAS DE OLIVEIRA","instituicao":"IFAL","area":"ENGENHARIAS","modalidade":"ORAL","colocacao":0},{"id":"8424","titulo":"A FORMA\u00c7\u00c3O DO CIDAD\u00c3O HIST\u00d3RICO-CR\u00cdTICO ATRAV\u00c9S DO EST\u00c1GIO: UM DIALOGO COM A EXTENS\u00c3O UNIVERSIT\u00c1RIA","autores":"ENEIDA SANTANA BAUMANN, LIDIANE SANTANA FRAGA, MILENA VERNE DE ABREU OLIVEIRA E SOUSA, SHEILA ANJOS DO CARMO SANTOS, TEREZA KELLY GOMES CARNEIRO","instituicao":"IFBA","area":"CI\u00caNCIAS HUMANAS","modalidade":"BANNER","colocacao":0},{"id":"8423","titulo":"TEATRO, LITERATURA E PIBID: UMA PROPOSTA INTERDISCIPLINAR E SOCIOINTERACIONISTA PARA O ENSINO DE ARTE E L\u00cdNGUA PORTUGUESA","autores":"CLEIDE  RODRIGUES, SOLANGE  CAVALCANTE DE MATOS","instituicao":"IFTO","area":"LINGU\u00cdSTICA, LETRAS E ARTES","modalidade":"BANNER","colocacao":0},{"id":"8420","titulo":"ENSINANDO O CONCEITO DE ELETR\u00d3LITOS EM EDUCA\u00c7\u00c3O INCLUSIVA: UM ESTUDO DE CASO COM DEFICIENTE INTELECTUAL","autores":"ALBERTO  FALC\u00c3O","instituicao":"IFPB","area":"CI\u00caNCIAS HUMANAS","modalidade":"BANNER","colocacao":0},{"id":"8418","titulo":"DETERMINA\u00c7\u00c3O DA GERMINABILIDADE EM SEMENTES DE CACAU\u00cdZEIRO (THEOBROMA SPECIOSUM WILD EX. SPRENG.)","autores":"ABRAH\u00c3O RODRIGUES ALVES, MARCUS VIN\u00cdCIUS MACEDO DE PAIVA, RITALIA BRAGA VENANCIO, VANDERLEI ANTONIO STEFANUTO","instituicao":"IFAM","area":"CI\u00caNCIAS BIOL\u00d3GICAS","modalidade":"BANNER","colocacao":0},{"id":"8409","titulo":"SIMULA\u00c7\u00c3O COMPUTACIONAL DE UM EIXO SOB TOR\u00c7\u00c3O CONSIDERANDO A CONCENTRA\u00c7\u00c3O DE TENS\u00d5ES","autores":"JOS\u00c9 D\u00c1SIO  LIRA JUNIOR, PABLO  BATISTA GUIMAR\u00c3ES, RODRIGO JOS\u00c9  FERREIRA DA SILVA, TIAGO  SOUSA ANTONINO, VIN\u00cdCIUS JOS\u00c9  ROCHA DE LIMA","instituicao":"IFPE","area":"ENGENHARIAS","modalidade":"BANNER","colocacao":0},{"id":"8405","titulo":"BRASIL E PORTUGAL: A MOBILIDADE INTERNACIONAL COMO ESTRAT\u00c9GIA DE DESENVOLVIMENTO SOCIAL, CULTURAL E ACAD\u00caMICO","autores":"D\u00c9BORA  MENEZES FIRMINO","instituicao":"IFAM","area":"CI\u00caNCIAS HUMANAS","modalidade":"BANNER","colocacao":0},{"id":"8404","titulo":"DIAGNOSTICO DA APICULTURA NA CIDADE DE NOVA OLINDA, TOCANTINS","autores":"ELCYVAM SANTOS SILVA, HAINNAN SOUZA ROCHA, HUGO SANTOS SILVA, MARCELO PEREIRA MOTA, PHILLIPE FERREIRA FARIAS","instituicao":"IFTO","area":"CI\u00caNCIAS SOCIAIS APLICADAS","modalidade":"BANNER","colocacao":0},{"id":"8403","titulo":"O PROCESSO PROJETUAL DE RESTAURO: O CASO DA REITORIA DO INSTITUTO FEDERAL DA BAHIA.","autores":"ALINE DOS SANTOS ROCHA","instituicao":"IFBA","area":"CI\u00caNCIAS SOCIAIS APLICADAS","modalidade":"BANNER","colocacao":0},{"id":"8399","titulo":"AN\u00c1LISE DO DESEMPENHO PRODUTIVO DO MILHO SUBMETIDO A DIFERENTES FORMAS E \u00c9POCAS DE APLICA\u00c7\u00c3O DE CALC\u00c1RIO E GESSO AGR\u00cdCOLA","autores":"DHEIME RIBEIRO DE MIRANDA, GELZA CARLIANE MARQUES TEIXEIRA, MARCOS ANTONIO PEREIRA DOS SANTOS, NATANAEL COSTA TELES, RAIMUNDO LAERTON DE LIMA LEITE","instituicao":"IFTO","area":"CI\u00caNCIAS AGR\u00c1RIAS","modalidade":"BANNER","colocacao":0},{"id":"8398","titulo":"AN\u00c1LISE DO DESENVOLVIMENTO DA ALTURA DOS INDIV\u00cdDUOS DE ILHAS DE DIVERSIDADE NA RECUPERA\u00c7\u00c3O FLORESTAL NO ENTORNO DE UMA NASCENTE DEGRADADA NO MUNIC\u00cdPIO DE JI-PARAN\u00c1\/ROND\u00d4NIA","autores":"RAIMUNDO  GOMES DA SILVA JUNIOR, THA\u00cdS  XAVIER DA SILVA","instituicao":"IFRO","area":"CI\u00caNCIAS AGR\u00c1RIAS","modalidade":"BANNER","colocacao":0},{"id":"8397","titulo":"QUANTIFICA\u00c7\u00c3O BIOM\u00c9TRICA DE PL\u00c2NTULAS DE ABIEIRO (POUTERIA CAIMITO (RUIZ & PAV.)","autores":"ABRAH\u00c3O RODRIGUES ALVES, MARCUS VIN\u00cdCIUS DE PAIVA MACEDO, RITALIA BRAGA VENANCIO, VANDERLEI ANTONIO STEFANUTO","instituicao":"IFAM","area":"CI\u00caNCIAS BIOL\u00d3GICAS","modalidade":"BANNER","colocacao":0},{"id":"8394","titulo":"USO DE PLACAS DE MEDIUM DENSITY FIBERBOARD (MDF) DESAFIOS AMBIENTAIS E TEND\u00caNCIAS DE MERCADO: ESTUDO DE DUAS F\u00c1BRICAS EM LAGARTO\/SE","autores":"BRUNO  DOS SANTOS COSTA, GUILHERME  FELIPE DOS SANTOS, ROSANA  ROCHA SIQUEIRA","instituicao":"IFS,  OUTROS","area":"MULTIDISCIPLINAR","modalidade":"BANNER","colocacao":0},{"id":"8392","titulo":"PROJETO SEMENTE CRIOULA: ARAR E CULTIVAR EM TERRAS QUILOMBOLAS","autores":"ANA CARLA LIMA PORTELA, AZAMOR COELHO GUEDES, MARIA DE LOURDES NUNES MILIT\u00c3O","instituicao":"IFBA","area":"MULTIDISCIPLINAR","modalidade":"BANNER","colocacao":0},{"id":"8389","titulo":"APLICA\u00c7\u00c3O DO SOFTWARE GEOGEBRA NO ENSINO DE MATRIZES","autores":"ALBANO  DIASPEREIRA FILHO, CYNTHIA  SOUZA OLIVEIRA, LILISSANNE MARCELLY DE SOUSA  MARCELLY DE SOUSA, PAULO  CESAR DE SOUSA PATR\u00cdCIO, RENATA  TAVARES NASCIMENTO","instituicao":"IFTO,  OUTROS","area":"MULTIDISCIPLINAR","modalidade":"BANNER","colocacao":0},{"id":"8388","titulo":"IMPLEMENTA\u00c7\u00c3O DE UMA HORTA AUTOMATIZADA PARA O IFAM-CPRF UTILIZANDO ARDUINO E MATERIAIS DE BAIXO CUSTO","autores":"KENY LUCAS  SOUZA","instituicao":"IFAM","area":"ENGENHARIAS","modalidade":"ORAL","colocacao":0},{"id":"8386","titulo":"TRABALHANDO A MATEM\u00c1TICA FINANCEIRA COM O FINAMAT","autores":"J\u00c9SSICA  SANTOS","instituicao":"IFPI","area":"CI\u00caNCIAS EXATAS E DA TERRA","modalidade":"BANNER","colocacao":0},{"id":"8384","titulo":"JANELA AUTOM\u00c1TICA PARA DETEC\u00c7\u00c3O DE CHUVA UTILIZANDO O ESP8266","autores":"IZABEL CRISTINA SILVA OLIVEIRA","instituicao":"IFPB","area":"ENGENHARIAS","modalidade":"BANNER","colocacao":0},{"id":"8374","titulo":"DI\u00c1LOGOS INTERTEXTUAIS ENTRE AS OBRAS \u0093AUTO DA BARCA DO INFERNO\u0094, DE GIL VICENTE, E \u0093O AUTO DA COMPADECIDA\u0094, DE ARIANO SUASSUNA.","autores":"KATHLEEN  NOEMI","instituicao":"IFRN","area":"LINGU\u00cdSTICA, LETRAS E ARTES","modalidade":"BANNER","colocacao":0},{"id":"8373","titulo":"ESTUDO DIAGN\u00d3STICO DO COTIDIANO DE EDUCA\u00c7\u00c3O AMBIENTAL EM UMA ESCOLA P\u00daBLICA: O CASO DE ALGUNS PROFESSORES DE LARANJAL DO JARI, AMAP\u00c1","autores":"DANIELA  DAMACENO FERREIRA, LARISSA DUARTE ARA\u00daJO PEREIRA, MARIA FILOMENA SILVA HONORATO, SILVANE MARIA MONTEIRO DE SOUSA","instituicao":"IFAP","area":"MULTIDISCIPLINAR","modalidade":"BANNER","colocacao":0},{"id":"8372","titulo":"A INFLU\u00caNCIA DO AUMENTO DO NITROG\u00caNIO E DO F\u00d3SFORO NA BIODEGRADA\u00c7\u00c3O DE COMPOSTOS FEN\u00d3LICOS POR FUNGOS","autores":"RAIMARA  SOUZA GOMES","instituicao":"IFAM","area":"CI\u00caNCIAS EXATAS E DA TERRA","modalidade":"BANNER","colocacao":0},{"id":"8371","titulo":"PROPOSTAS METODOLOGICAS PARA O ENSINO DA GEOMETRIA PLANA NA EDUCA\u00c7\u00c3O B\u00c1SICA UTILIZANDO MATERIAIS CONCRETOS","autores":"A\u00c9CIO ALVES ANDRADE, PATRICIA VALLERIA SANTOS BRAGA, WENDYS MENDES DA SILVA, YASMIN MASCARENHAS DA SILVA","instituicao":"IFTO","area":"CI\u00caNCIAS EXATAS E DA TERRA","modalidade":"BANNER","colocacao":0},{"id":"8368","titulo":"ASPECTOS NUTRICIONAIS, FITOQU\u00cdMICO E CATALOGA\u00c7\u00c3O DO CONSUMO DE FRUTOS MATURADOS DE MICONIA CILIATA (MELASTOMATACEAE).","autores":"FERNAN\u00c7O  DOS REIS RODRIGUES OLVEIRA","instituicao":"IFMA","area":"CI\u00caNCIAS AGR\u00c1RIAS","modalidade":"BANNER","colocacao":0},{"id":"8367","titulo":"SISTEMA DE CONTROLE DE POSICIONAMENTO SOLAR E AQUISI\u00c7\u00c3O DE DADOS APLICADO A UM PAINEL FOTOVOLTAICO M\u00d3VEL","autores":"AFONSO AUGUSTO SANTANA SALES RIOS, JOS\u00c9 ALBERTO DIAZ AMADO","instituicao":"IFBA","area":"ENGENHARIAS","modalidade":"BANNER","colocacao":0},{"id":"8366","titulo":"ESTUDO DA DISTRIBUI\u00c7\u00c3O DOS C\u00c1TIONS DE NI-ZN NA FERRITA NI0,5ZN0,5FE2O4","autores":"BRENO ALVES MORAIS, SU\u00caNIA DAIARA TEIXEIRA SANTOS, ULISANDRA RIBEIRO SILVA","instituicao":"IFRN","area":"CI\u00caNCIAS EXATAS E DA TERRA","modalidade":"BANNER","colocacao":0},{"id":"8360","titulo":"IMPLANTA\u00c7\u00c3O DO PROGRAMA DE MONITORIA NOS CURSOS T\u00c9CNICOS DO CAMPUS ARAGUA\u00cdNA \u0096 IFTO. UMA LEITURA ESTAT\u00cdSTICA DOS RESULTADOS E DESAFIOS.","autores":"GILDEMBERG CUNHA SILVA, LIVIA ALVES SANTOS, VINICIUS  CAIN\u00c3","instituicao":"IFTO","area":"MULTIDISCIPLINAR","modalidade":"BANNER","colocacao":0},{"id":"8359","titulo":"CRESCIMENTO EP\u00cdGEO E \u00cdNDICE DE QUALIDADE DE DICKSON DE MUDAS DE ROM\u00c3ZEIRA IRRIGADAS COM \u00c1GUAS SALINAS","autores":"DJAIR ALVES DE MELO, JANDEILSON ALVES DE ARRUDA, JOAB JOSEMAR V\u00cdTOR RIBEIRO DO NASCIMENTO, JOS\u00c9 LUC\u00cdNIO DE OLIVEIRA FREIRE, TALITA T\u00c1GLIA DO NASCIMENTO MIRANDA","instituicao":"IFPB","area":"CI\u00caNCIAS AGR\u00c1RIAS","modalidade":"BANNER","colocacao":0},{"id":"8356","titulo":"A UTILIZA\u00c7\u00c3O DE RECURSOS DID\u00c1TICOS DE BAIXO CUSTO NO ENSINO DA GEOMETRIA ESPACIAL","autores":"A\u00c9CIO ALVES ANDRADE, PATRICIA VALLERIA SANTOS BRAGA, WENDYS MENDES DA SILVA, YASMIN MASCARENHAS DA SILVA","instituicao":"IFTO","area":"CI\u00caNCIAS EXATAS E DA TERRA","modalidade":"BANNER","colocacao":0},{"id":"8351","titulo":"TRABALHO E MERCADO RELIGIOSO NA ASSEMBLEIA DE DEUS EM PALMEIRA DOS \u00cdNDIOS","autores":"JAMES  WASHINGTON","instituicao":"IFAL","area":"CI\u00caNCIAS HUMANAS","modalidade":"BANNER","colocacao":0},{"id":"8347","titulo":"AVALIAR O GRAU DE CONHECIMENTO EM RELA\u00c7\u00c3O \u00c0 EDUCA\u00c7\u00c3O AMBIENTAL DOS ALUNOS DO ENSINO FUNDAMENTAL DE UMA ESCOLA DE JUC\u00c1S-CE","autores":"CINARA DAYSE SOARES PEREIRA, LUCIVANIA GOMES DA SILVA, LUIZ HENRIQUE CRUZ MACEDO, PEDRO HUDSON RODRIGUES TEIXEIRA","instituicao":"IFCE","area":"MULTIDISCIPLINAR","modalidade":"BANNER","colocacao":0},{"id":"8344","titulo":"O AUX\u00cdLIO DA INFORM\u00c1TICA EDUCACIONAL NO PROCESSO DE APRENDIZAGEM SIGNIFICATIVA: UMA ABORDAGEM UTILIZANDO A FERRAMENTA POWTOON.","autores":"ANA KAROLINA MACEDO BARBOSA, EDERSON FIGUEIREDO LEITE, KROLLEN SOUSA SILVA, SAMUEL RODRIGUES VIEIRA, THAILEN ZAILEN PINHEIRO","instituicao":"IFAP","area":"MULTIDISCIPLINAR","modalidade":"BANNER","colocacao":0},{"id":"8342","titulo":"A UTILIZA\u00c7\u00c3O DE PLANTAS MEDICINAIS E FITOTER\u00c1PICOS NA SA\u00daDE P\u00daBLICA BRASILEIRA","autores":"ALEXANDRE  ZANDONADI MENEGUELLI","instituicao":"OUTROS","area":"CI\u00caNCIAS DA SA\u00daDE","modalidade":"BANNER","colocacao":0},{"id":"8341","titulo":"DESCRI\u00c7\u00c3O DO PROTOCOLO DA CORE BIOPSY POR ESTEREOTAXIA1","autores":"GESSYCA ANTONIA OLIVEIRA DA FONS\u00caCA, JAMESON FERREIRA DA SILVA","instituicao":"IFPI","area":"CI\u00caNCIAS DA SA\u00daDE","modalidade":"BANNER","colocacao":0},{"id":"8337","titulo":"O ENFRENTAMENTO DA EVAS\u00c3O E RETEN\u00c7\u00c3O: A CONSTRU\u00c7\u00c3O DO PLANO DE A\u00c7\u00d5ES DE PERMAN\u00caNCIA E \u00caXITO EM UMA UNIDADE DE EDUCA\u00c7\u00c3O T\u00c9CNICA","autores":"MARLON  SANTOS DE OLIVEIRA BRITO","instituicao":"IFTO","area":"CI\u00caNCIAS HUMANAS","modalidade":"ORAL","colocacao":0},{"id":"8336","titulo":"CONSTRU\u00c7\u00c3O DO SITE QU\u00cdMICA ONLINE (QUION) PARA AUX\u00cdLIO NO ESTUDO DE QU\u00cdMICA","autores":"FRED AUGUSTO RIBEIRO NOGUEIRA, JOS\u00c9 ANDERSON DOS SANTOS2, SUELLEN KETELLEN AMORIN SILVA","instituicao":"IFAL","area":"CI\u00caNCIAS EXATAS E DA TERRA","modalidade":"ORAL","colocacao":0},{"id":"8335","titulo":"A IMPORT\u00c2NCIA DOS EVENTOS NA HOTELARIA: UM ESTUDO NOS HOT\u00c9IS DE S\u00c3O LU\u00cdS - MA","autores":"ANA PATR\u00cdCIA SILVA DE FREITAS CHOAIRY, CARLOS ALBERTO TOMELIN, THAYARA  LIMA","instituicao":"IFMA,  UNIVALI","area":"CI\u00caNCIAS SOCIAIS APLICADAS","modalidade":"ORAL","colocacao":0},{"id":"8333","titulo":"TOMOSS\u00cdNTESE MAM\u00c1RIA: UM AVAN\u00c7O NO DIAGN\u00d3STICO DE NEOPLASIAS MAM\u00c1RIAS","autores":"GESSYCA ANTONIA OLIVEIRA DA FONS\u00caCA, NEUSA BARROS DANTAS NETA","instituicao":"IFPI","area":"CI\u00caNCIAS DA SA\u00daDE","modalidade":"BANNER","colocacao":0},{"id":"8332","titulo":"ESTUDO DA RESIST\u00caNCIA BACTERIANA FRENTE AO L\u00cdQUIDO DA CASTANHA DE CAJU (ANACARDIUM OCCIDENTALE)","autores":"GEVERSON  FA\u00c7ANHA DA SILVA, PATR\u00cdCIA  MELCHIONNA ALBUQUERQUE, REMIGIO  CENEPO ESCOBAR RODRIGUES","instituicao":"IFAM,  UEA,  UFAM","area":"CI\u00caNCIAS BIOL\u00d3GICAS","modalidade":"ORAL","colocacao":0},{"id":"8331","titulo":"ALIMENTOS \u00c0 BASE DE TRANSG\u00caNICOS: N\u00cdVEL DE CONHECIMENTO E ACEITABILIDADE DA COMUNIDADE ACAD\u00caMICA DO IFAP \u0096 CAMPUS MACAP\u00c1","autores":"KAROLINE FERNANDES SIQUEIRA CAMPOS, THAUANA VIEIRA DE SOUZA, VINICIUS BATISTA CAMPOS","instituicao":"IFAP","area":"CI\u00caNCIAS AGR\u00c1RIAS","modalidade":"BANNER","colocacao":0},{"id":"8328","titulo":"EDUCA\u00c7\u00c3O F\u00cdSICA EM BUSCA DE SOLU\u00c7\u00d5ES: EVAS\u00c3O ESCOLAR E ATIVIDADE F\u00cdSICA  NO INSTITUTO FEDERAL DE ALAGOAS \u0096 CAMPUS SANTANA DO IPANEMA","autores":"GISLY SILVA NOBRE, JORGE ROLLEMBERG DOS SANTOS, VALESCA VILAR FERREIRA, ARLEY SANTOS LEAO","instituicao":"IFAL,  UNIT","area":"CI\u00caNCIAS DA SA\u00daDE","modalidade":"BANNER","colocacao":0},{"id":"8327","titulo":"AN\u00c1LISE HIST\u00d3RICO-EDUCACIONAL DOS PORTADORES DE NECESSIDADES ESPECIAIS NO BRASIL","autores":"JEFFERSON  RIBEIRO DIAS, SOLIDALVA  DE SOLSA","instituicao":"IFPI","area":"CI\u00caNCIAS HUMANAS","modalidade":"BANNER","colocacao":0},{"id":"8324","titulo":"PLANTAS MEDICINAIS E ESTUDO FITOQU\u00cdMICO DE ESP\u00c9CIES UTILIZADAS POR AGRICULTORES FAMILIARES NO ASSENTAMENTO AMARAGI, RIO FORMOSO - PE.","autores":"JANAINA HENRIQUE DA SILVA, AMANDA REGES DE SENA, ERONILDO JOAQUIM DE SANTANA, MARCELO RODRIGUES FIGUEIRA DE MELLO, TONNY CLEY CAMPOS LEITE","instituicao":"IFPE","area":"CI\u00caNCIAS BIOL\u00d3GICAS","modalidade":"ORAL","colocacao":0},{"id":"8322","titulo":"A RELA\u00c7\u00c3O ENTRE O INSTITUTO FEDERAL E A ESCOLHA PROFISSIONAL DOS JOVENS ESTUDANTES","autores":"EVALDO EDUARDO LIMA DE BRITO, LUANA PEREIRA DA CUNHA, MONICK ALEXANDRE DA SILVA, VICTORIA ADELAYDE LOUREIRO","instituicao":"IFRN","area":"CI\u00caNCIAS HUMANAS","modalidade":"BANNER","colocacao":0},{"id":"8318","titulo":"MICROPART\u00cdCULAS BIOATIVAS REVESTIDAS COM PROTEINATOS SOL\u00daVEIS","autores":"AMANDA BARBOSA BARBOSA WANDERLEY, CLINSTON  PAULINO DE ALMEIDA, IRINALDO DINIZ BASILIO BASILIO JUNIOR, TICIANO GOMES GOMES DO NASCIMENTO, VALDEMIR COSTA COSTA SILVA","instituicao":"UFAL","area":"CI\u00caNCIAS DA SA\u00daDE","modalidade":"BANNER","colocacao":0},{"id":"8313","titulo":"COMUNICA: UM MODELO DE COMUNICA\u00c7\u00c3O ALTERNATIVA PARA PESSOAS COM SURDOCEGUEIRA","autores":"DIANA  AMBROSIO, EVERTON  AUGUSTO, MATHEUS  ALVES, RODRIGO  ALVES, TATIANA  SORRENTINO","instituicao":"IFRN","area":"CI\u00caNCIAS EXATAS E DA TERRA","modalidade":"BANNER","colocacao":0},{"id":"8309","titulo":"ANDAN\u00c7AS EM COMUNIDADES TRADICIONAIS: A (RE)EXIST\u00caNCIA IDENTIT\u00c1RIA DE QUILOMBO E RESERVA DE DESENVOLVIMENTO SUSTENT\u00c1VEL NO AMAP\u00c1","autores":"KAROLINE FERNANDES SIQUEIRA CAMPOS, LILIANE RODRIGUES SOARES, VINICIUS BATISTA CAMPOS","instituicao":"IFAP","area":"CI\u00caNCIAS HUMANAS","modalidade":"BANNER","colocacao":0},{"id":"8305","titulo":"VARIABILIDADE ESPACIAL DA DISPONIBILIDADE DE MAT\u00c9RIA SECA DA UROCHLOA BRIZANTHA CV. MARANDU","autores":"JO\u00c3O FRANCSICO  FONSECA DA ROCHA","instituicao":"IFTO","area":"CI\u00caNCIAS AGR\u00c1RIAS","modalidade":"BANNER","colocacao":0},{"id":"8303","titulo":"A CI\u00caNCIA AO ALCANCE DAS M\u00c3OS: UMA PROPOSTA DE ENSINO DE QU\u00cdMICA INTERDISCIPLINAR EM PETROLINA - PE","autores":"CLECIA  SIMONE GON\u00c7ALVES ROSA PACHECO, WELLINGTON  DA SILVA RODRIGUES","instituicao":"IF SERT\u00c3O-PE","area":"CI\u00caNCIAS EXATAS E DA TERRA","modalidade":"BANNER","colocacao":0},{"id":"8301","titulo":"APLICA\u00c7\u00c3O TECNOL\u00d3GICA DA POLPA FARIN\u00c1CEA DO FRUTO DO JATOB\u00c1 (HYMENAEA COURBARIL) EM N\u00c9CTARES DE FRUTAS","autores":"THA\u00cdS PEREIRA CARVALHO","instituicao":"IFCE","area":"CI\u00caNCIAS AGR\u00c1RIAS","modalidade":"BANNER","colocacao":0},{"id":"8296","titulo":"JORNAL PREVENIFRN: IMPLEMENTA\u00c7\u00c3O DE UM JORNAL ELETR\u00d4NICO NO CAMPUS MOSSOR\u00d3.","autores":"ARIADNE  GOMES FARIAS, ARIANE  GOMES FARIAS, L\u00cdVIA RACHEL DE MEDEIROS CARVALHO, PRISCYLLA CINTHYA ALVES GONDIM","instituicao":"IFRN","area":"CI\u00caNCIAS SOCIAIS APLICADAS","modalidade":"BANNER","colocacao":0},{"id":"8295","titulo":"PERFIL SOCIOECON\u00d4MICO E PRODUTIVO DA COMUNIDADE QUILOMBLA ALTO DO TAMANDU\u00c1","autores":"CLAUDIA V\u00c2NIA MIRANDA DE OLIVEIRA, FRANCISCO CARLOS DE LUCENA, JADSON ALENCAR LEITE, NELSON VIEIRA DA SILVA, RUANDERSON VIEIRA DA SILVA","instituicao":"IFAL,  IFRN","area":"CI\u00caNCIAS AGR\u00c1RIAS","modalidade":"BANNER","colocacao":0},{"id":"8292","titulo":"AVALIA\u00c7\u00c3O DO USO TERAP\u00caUTICO DE ESP\u00c9CIES VEGETAIS UTILIZADAS POR AGRICULTORES FAMILIARES NO ASSENTAMENTO BAET\u00c9, BARREIROS - PE.","autores":"HEBERT DOUGLAS ARRUDA, IVISON JOSE GOMES FERREIRA, JANA\u00cdNA HENRIQUE DA SILVA, JOSE RONALDO MEDEIROS COSTA, MARCELO RODRIGUES FIGUEIRA DE MELLO","instituicao":"IFPE","area":"CI\u00caNCIAS AGR\u00c1RIAS","modalidade":"ORAL","colocacao":0},{"id":"8290","titulo":"JORNAL ESCOLAR DO IFAC - CAMPUS CRUZEIRO DO SUL\/AC","autores":"KELVYLA LIMA SILVA","instituicao":"IFAC","area":"LINGU\u00cdSTICA, LETRAS E ARTES","modalidade":"ORAL","colocacao":0},{"id":"8288","titulo":"INDU\u00c7\u00c3O DE RESIST\u00caNCIA A PRAGAS SIL\u00cdCIO EM CULTIVARES DE MELANCIA","autores":"BISMARK NOGUEIRA DE ALENCAR, JOICE SIMONE DOS SANTOS","instituicao":"IF SERT\u00c3O-PE,  OUTROS","area":"CI\u00caNCIAS AGR\u00c1RIAS","modalidade":"BANNER","colocacao":0},{"id":"8283","titulo":"A INFLU\u00caNCIA DA POLAR DE ARRASTO E DAS FOR\u00c7AS DE ARRASTO PARASITA E INDUZIDO NA TRA\u00c7\u00c3O REQUERIDA DE UMA AERONAVE","autores":"ERNANE DE MACEDO SANTOS, FRANCISCO JOS\u00c9 PATR\u00cdCIO FRANCO, MAYKON DE SANTANA ALMEIDA, PATR\u00cdCIA DA SILVA OLIVEIRA, PEDRO LOPES DOS REIS J\u00daNIOR","instituicao":"IFPI","area":"ENGENHARIAS","modalidade":"BANNER","colocacao":0},{"id":"8282","titulo":"ATIVIDADE ANTIOXIDANTE DE MANTEIGAS COMERCIAIS OBTIDAS DE FRUTOS AMAZ\u00d4NICOS","autores":"JO\u00c3O  DA PAIX\u00c3O SOARES, MARCELO  VIEIRA DE OLIVEIRA, NEUZA  JORGE","instituicao":"IFMA,  UNESP","area":"CI\u00caNCIAS AGR\u00c1RIAS","modalidade":"BANNER","colocacao":0},{"id":"8280","titulo":"A PROFISSIONAL EM RADIOLOGIA E A GRAVIDEZ","autores":"HELLEN ANDRADE MORAES, NEUSA BARROS DANTAS NETA","instituicao":"IFPI,  OUTROS","area":"CI\u00caNCIAS DA SA\u00daDE","modalidade":"BANNER","colocacao":0},{"id":"8274","titulo":"SOBREVIV\u00caNCIA DE MUDAS DE ESP\u00c9CIES NATIVAS UTILIZADAS EM REFLORESTAMENTO NO PARQUE NACIONAL DOS LEN\u00c7\u00d3IS MARANHENSES","autores":"ALAN PATRICK  PEREIRA DA ROCHA, \u00c9VILLE KARINA RIBEIRO-NOVAES","instituicao":"IFMA","area":"CI\u00caNCIAS BIOL\u00d3GICAS","modalidade":"BANNER","colocacao":0},{"id":"8270","titulo":"TRANSPAR\u00caNCIA P\u00daBLICA: PRINCIPAIS DIFICULDADES PARA SUA EFETIVA\u00c7\u00c3O NA REGI\u00c3O NORTE DO BRASIL","autores":"ALOIR  PEDRUZZI JUNIOR, EMI  SILVA DE OLIVEIRA, MARAY DEL CARMEN SILVA RODRIGUES, MARIA GENILDA  BATISTA SILVA, QU\u00c9SSIA  DE OLIVEIRA GIMENES","instituicao":"IFRO","area":"CI\u00caNCIAS SOCIAIS APLICADAS","modalidade":"BANNER","colocacao":0},{"id":"8261","titulo":"NARIZ ELETR\u00d4NICO PORT\u00c1TIL APLICADO \u00c0 DETERMINA\u00c7\u00c3O DE CONTAMINANTES NO LEITE","autores":"ANT\u00d4NIO CARLOS SALES VASCONCELOS, FRANCIELE LIMA SILVA, JOMAR SALES VASCONCELOS","instituicao":"IFMA","area":"ENGENHARIAS","modalidade":"BANNER","colocacao":0},{"id":"8260","titulo":"OWARE: SEMEANDO E COLHENDO CONHECIMENTOS NA MATEM\u00c1TICA","autores":"FERNANDO  ROCHA BARBOSA, JEFFERSON  RIBEIRO DIAS","instituicao":"IFPI","area":"CI\u00caNCIAS EXATAS E DA TERRA","modalidade":"BANNER","colocacao":0},{"id":"8259","titulo":"PRODU\u00c7\u00c3O DE MORANGOS AUXILIADA PELA TECNOLOGIA ARDU\u00cdNO PARA EXERCER O CONTROLE DE HUMIDADE DO SOLO, DO AR E DA TEMPERATURA","autores":"BRUNO ROVER DAL PR\u00c1, EBERSON TAYNAN TOMAZELLI, JOS\u00c9 LEONARDO ALVES LEITE","instituicao":"IFRO","area":"CI\u00caNCIAS EXATAS E DA TERRA","modalidade":"BANNER","colocacao":0},{"id":"8255","titulo":"ALGORITMO PREMIUM: UM SOFTWARE DESTINADO A INCLUS\u00c3O DE APRENDIZES COM DEFICI\u00caNCIA INTELECTUAL NOS CURSOS EM INFORM\u00c1TICA","autores":"D\u00c9BORA DE OLIVEIRA CARVALHO DAMASCENO, IAN DE BRITO DE AZEVEDO, LIA ALESSANDRA DA SILVA  MARTINS, MANUELA PERES VASCONCELOS","instituicao":"IFAM","area":"CI\u00caNCIAS EXATAS E DA TERRA","modalidade":"BANNER","colocacao":0},{"id":"8252","titulo":"EFEITO DO EXERC\u00cdCIO F\u00cdSICO AGUDO SOBRE O ESVAZIAMENTO G\u00c1STRICO DE UMA REFEI\u00c7\u00c3O L\u00cdQUIDA EM ACAD\u00caMICOS DE EDUCA\u00c7\u00c3O F\u00cdSICA","autores":"JESSYKA RAQUEL SILVA SOUSA, BRUNA LUIZA FREITAS MOIS\u00c9S, MARESSA SANTOS FERREIRA, JULIANAZANI DE ALMEIDA, R\u00d4MMULO CELLY LIMA SIQUEIRA","instituicao":"IFCE","area":"CI\u00caNCIAS DA SA\u00daDE","modalidade":"ORAL","colocacao":0},{"id":"8244","titulo":"AN\u00c1LISE ESTAT\u00cdSTICA SOBRE O COMPORTAMENTO DA COMUNIDADE DO IFBA, CAMPUS SALVADOR, NO DESCARTE DE PILHAS E BATERIAS","autores":"EMILY DE SANTANA TEIXEIRA, FRANCISMARI NORONHA DOS SANTOS, GABRIEL BEANES BONFIM DIAS SILVA, RAFAEL MENEZES ASSUN\u00c7\u00c3O","instituicao":"IFBA","area":"CI\u00caNCIAS EXATAS E DA TERRA","modalidade":"BANNER","colocacao":0},{"id":"8242","titulo":"AVALIA\u00c7\u00c3O DOS PAR\u00c2METROS PRODUTIVOS NO MILHO VERDE EM DIFERENTES L\u00c2MINAS DE IRRIGA\u00c7\u00c3O EM SISTEMAS POR GOTEJAMENTO","autores":"DAMIANA  HELAINE","instituicao":"IFCE","area":"CI\u00caNCIAS AGR\u00c1RIAS","modalidade":"BANNER","colocacao":0},{"id":"8241","titulo":"AN\u00c1LISE COMPUTACIONAL DE ENSAIO DE TENACIDADE \u00c0 FRATURA EM TUBOS DA IND\u00daSTRIA PETROL\u00cdFERA","autores":"FELIPE  AUGUSTO CRUZ, R\u00d4MULO  MEDEIROS DE ANDRADE","instituicao":"IFPE","area":"ENGENHARIAS","modalidade":"BANNER","colocacao":0},{"id":"8237","titulo":"FLOR\u00cdSTICA E FITOSSOCIOLOGIA DE ESP\u00c9CIES OCORRENTES EM RESERVA LEGAL, POVOADO ANDIROBA, BARREIRINHAS\u0096MA","autores":"RAFAEL  SOUSA DOS SANTOS, \u00c9VILLE KARINA RIBEIRO-NOVAES","instituicao":"IFMA","area":"CI\u00caNCIAS BIOL\u00d3GICAS","modalidade":"ORAL","colocacao":0},{"id":"8235","titulo":"A CAIXA DE PANDORA: DESENVOLVIMENTO TECNOL\u00d3GICO E DESIGUALDADES SOCIAIS","autores":"DAYANA BEZERRA BEZERRA DE SOUZA, YGOR OLINTO ROCHA CAVALCANTE","instituicao":"IFAM","area":"CI\u00caNCIAS HUMANAS","modalidade":"BANNER","colocacao":0},{"id":"8230","titulo":"INTERDISCIPLINARIDADE ENTRE CURSOS DE TI E A MATEM\u00c1TICA UTILIZANDO O ALGORITMO DE GAUSS-JORDAN IMPLEMENTADO EM LINGUAGEM COMPUTACIONAL PARA PRATICAR \u00c1LGEBRA LINEAR","autores":"DIOGO CHADUD MILAGRES, LUZIT\u00c2NIA  DALL'AGNOL","instituicao":"IFMS","area":"CI\u00caNCIAS EXATAS E DA TERRA","modalidade":"BANNER","colocacao":0},{"id":"8227","titulo":"SCREENING FITOQU\u00cdMICO, DETERMINA\u00c7\u00c3O DE COMPOSTOS FEN\u00d3LICOS E ATIVIDADE ANTIOXIDANTE DE EXTRATOS COMERCIAIS DE PR\u00d3POLIS","autores":"ADRIANA DOS SANTOS SILVA, AMANDA BARBOSA WANDERLEY, PATR\u00cdCIA BELTR\u00c3O LESSA CONSTANT, TICIANO GOMES DO NASCIMENTO, VALDEMIR DA COSTA SILVA","instituicao":"UFAL,  UFS","area":"CI\u00caNCIAS AGR\u00c1RIAS","modalidade":"ORAL","colocacao":3,"abstract":"O presente estudo teve como objetivo avaliar a qualidade de extratos de pr&oacute;polis marrom comercializadas nos Estados de Sergipe e Alagoas. Quatro amostras foram analisadas, sendo tr&ecirc;s extratos de pr&oacute;polis marrom e um extrato de pr&oacute;polis vermelha, quanto ao teor de massa s&oacute;lida sol&uacute;vel, screening fitoqu&iacute;mico, atividade antoxidante, perfil cromatogr&aacute;fico, teor de compostos fen&oacute;licos e flavon&oacute;ides totais. Os resultados mostram que dos extratos de pr&oacute;polis comercializados, apenas o de pr&oacute;polis vermelha-AL e a pr&oacute;polis marrom-RJ estava em acordo com a legisla&ccedil;&atilde;o em rela&ccedil;&atilde;o ao teor de massa s&oacute;lida sol&uacute;vel. Os extratos de pr&oacute;polis apresentaram teores de fen&oacute;is totais entre 9% e 15% e teores de flavon&oacute;ides totais &gt; 2%, sendo consideradas com alto teor de flavon&oacute;ides, os extratos apresentaram excelente atividade antioxidante com inibi&ccedil;&atilde;o do radical DPPH entre 60 e 97% o que confirmam os resultados obtidos no ensaio fen&oacute;is totais e flavonoides totais subst&acirc;ncias respons&aacute;veis pela a&ccedil;&atilde;o antioxidante. Os perfis cromatogr&aacute;ficos dos extratos de pr&oacute;polis marrom mantiveram semelhan&ccedil;a, sendo a pr&oacute;polis marrom do Rio de Janeiro com maiores teores de compostos fen&oacute;licos, flavonoides totais e atividade antioxidante. O extrato de pr&oacute;polis vermelha apresenta-se com alta concentra&ccedil;&atilde;o de compostos fen&oacute;licos, flavonoides totais e alta atividade antioxidante e com perfil cromatogr&aacute;fico bastante diferente dos demais extratos de pr&oacute;polis estudados devida a presen&ccedil;a de multi-compostos fen&oacute;licos como os isoflavon&oacute;ides, chalconas, pterocarpanos e guttiferonas presentes em sua composi&ccedil;&atilde;o. A caracteriza&ccedil;&atilde;o qu&iacute;mica de extratos de pr&oacute;polis torna-se fundamental no processo de padroniza&ccedil;&atilde;o e monitoramento da composi&ccedil;&atilde;o qu&iacute;mica suscept&iacute;veis &agrave; varia&ccedil;&atilde;o geogr&aacute;fica e sazonal."},{"id":"8224","titulo":"PLANTAS MEDICINAIS DE BARREIRINHAS, MARANH\u00c3O: UM ESTUDO ETNOBOT\u00c2NICO","autores":"SUELEM  ARA\u00daJO, \u00c9VILLE KARINA RIBEIRO-NOVAES","instituicao":"IFMA","area":"CI\u00caNCIAS BIOL\u00d3GICAS","modalidade":"BANNER","colocacao":0},{"id":"8217","titulo":"EDUCA\u00c7\u00c3O ESPECIAL NA PERSPECTIVA INCLUSIVA: UMA REVIS\u00c3O DAS LEGISLA\u00c7\u00d5ES DA EDUCA\u00c7\u00c3O ESPECIAL E INCLUSIVA E SEUS IMPACTOS NO ATENDIMENTO DE ALUNOS COM DEFICI\u00caNCIA NO INSTITUTO FEDERAL DO AMAZONAS, CAMPUS MAU\u00c9S.","autores":"MAXILIANO BATISTA BARROS","instituicao":"IFAM","area":"CI\u00caNCIAS HUMANAS","modalidade":"BANNER","colocacao":0},{"id":"8214","titulo":"AVALIA\u00c7\u00c3O DA ATIVIDADE ANTIMICROBIANA DOS \u00d3LEOS ESSENCIAIS DE OCIMUM GRATISSIMUM L. E CYMBOPOGON CITRATUS EM APRESUNTADOS","autores":"ABIGAIL LEE FREESE, CAROLINE DE OLIVEIRA RIBEIRO, N\u00c9LIO RANIELI FERREIRA DE PAULA, REBEKAH ANNE FREESE, VANDERLEY ANTONIO CHOROBURA KLEIN","instituicao":"IFRO","area":"CI\u00caNCIAS AGR\u00c1RIAS","modalidade":"BANNER","colocacao":0},{"id":"8212","titulo":"POR UM NOVO PARADIGMA: UMA PROPOSTA DE DISCUSS\u00c3O ACERCA DA DIVIS\u00c3O DOS CONTE\u00daDOS DA GEOGRAFIA ESCOLAR","autores":"ANA PAULA  TORRES DE QUEIROZ, DILTON ARLINDO  DOS SANTOS JUNIOR, RAPHAEL  FONTOURA DA SILVA","instituicao":"IFPE","area":"CI\u00caNCIAS HUMANAS","modalidade":"BANNER","colocacao":0},{"id":"8203","titulo":"AVALIA\u00c7\u00c3O DE DIFERENTES MODALIDADES DE SEMEADURAS COM DOIS TIPOS DE SEMENTES BLINDADAS E N\u00c3O BLINDADAS AVALIADAS EM TR\u00caS \u00c9POCAS DE CORTE NO CONE SUL DE ROND\u00d4NIA","autores":"ERNANDO  BALBINOT, PATR\u00cdCIA  ORLANDO ROYER, RAFAEL HENRIQUE PEREIRA DOS REIS, ROBERLAN  FERREIRA DA SILVA, THIAGO  DE SOUZA RIZZI","instituicao":"IFRO","area":"CI\u00caNCIAS AGR\u00c1RIAS","modalidade":"BANNER","colocacao":0},{"id":"8193","titulo":"DESENVOLVIMENTO DE BALA DE GELATINA COM ADI\u00c7\u00c3O DE POLPA E ALBEDO DE MARACUJ\u00c1","autores":"ANA PAULA STORT FERNANDES, L\u00daCIA SCHUCH BOEIRA, KIRKY FRANCINE DA COSTA","instituicao":"IFAM","area":"CI\u00caNCIAS AGR\u00c1RIAS","modalidade":"BANNER","colocacao":0},{"id":"8191","titulo":"DESPERTANDO VOCA\u00c7\u00d5ES PARA A LICENCIATURA EM GEOGRAFIA: DESAFIOS E POSSIBILIDADE DE SER PROFESSOR.","autores":"RAPHAEL  FONTOURA","instituicao":"IFPE","area":"CI\u00caNCIAS HUMANAS","modalidade":"BANNER","colocacao":0},{"id":"8190","titulo":"INVESTIGA\u00c7\u00c3O DOS DIST\u00daRBIOS DAS VIBRA\u00c7\u00d5ES NO MOTOR DE INDU\u00c7\u00c3O ENERGIZADO COM TENS\u00d5ES DESEQUILIBRADAS","autores":"ALEXANDRE  MAGNO FERREIRA DINIZ, ALMIR  NERY GALV\u00c3O JUNIOR, MATHEUS  FELIPE DOS SANTOS SOUZA, ROBSON  ROBSON TAVEIRA GON\u00c7ALVES DA SILVA, R\u00d4MULO  DINIZ ARA\u00daJO","instituicao":"OUTROS","area":"ENGENHARIAS","modalidade":"ORAL","colocacao":0},{"id":"8178","titulo":"ELABORA\u00c7\u00c3O DE FERMENTADO DE CARAMBOLA: AVALIA\u00c7\u00c3O F\u00cdSICO-QU\u00cdMICA E SENSORIAL","autores":"ANDERSON AQUINO LEIRIA, L\u00daCIA SCHUCH BOEIRA, NICOLLE RIBEIRO UCH\u00d4A, PAULO HENRIQUE BASTOS FREITAS","instituicao":"IFAM","area":"CI\u00caNCIAS AGR\u00c1RIAS","modalidade":"BANNER","colocacao":0},{"id":"8176","titulo":"DIN\u00c2MICA DE P E K NO SOLO COM CULTIVO DE VIDEIRA \u0091IT\u00c1LIA\u0092 SOB ADUBA\u00c7\u00c3O ALTERNATIVA E DIFERENTES L\u00c2MINAS DE IRRIGA\u00c7\u00c3O","autores":"VICTOR  PIMENTA","instituicao":"IF SERT\u00c3O-PE","area":"CI\u00caNCIAS AGR\u00c1RIAS","modalidade":"BANNER","colocacao":0},{"id":"8175","titulo":"ARRANJOS PRODUTIVOS LOCAIS: AS POL\u00cdTICAS P\u00daBLICAS DE APOIO AO APL DE BORDADOS EM S\u00c3O JO\u00c3O DOS PATOS \u0096 MA E SEUS IMPACTOS","autores":"CYNARA  BARROS DE MORAES, MARCOS AUR\u00c9LIO  PEREIRA RODRIGUES, RAFAELA FERNANDA  CARVALHO BARBOSA, TARC\u00cdSIO  SOUZA DE S\u00c1","instituicao":"IFMA","area":"CI\u00caNCIAS SOCIAIS APLICADAS","modalidade":"BANNER","colocacao":0},{"id":"8174","titulo":"INF\u00c2NCIA NEGRA E \u00cdNDIA NOS REGISTROS DE BATISMO EM MANAUS (1820-1834)","autores":"IVANELISON  MELO DE SOUZA, YGOR OLINTO ROCHA CAVALCANTE","instituicao":"IFAM","area":"CI\u00caNCIAS HUMANAS","modalidade":"BANNER","colocacao":0},{"id":"8173","titulo":"MAPEAMENTO E IDENTIFICA\u00c7\u00c3O DAS PRA\u00c7AS DA CIDADE DE FORTALEZA-CE","autores":"ANDERSON DA SILVA BARROS, HORT\u00caNCIA ALVES NOGUEIRA, JO\u00c3O PAULO DA COSTA FELIPE, PAULO C\u00c9SAR CUNHA LIMA, RAYSSA DE SOUSA CARNEIRO","instituicao":"IFCE","area":"CI\u00caNCIAS SOCIAIS APLICADAS","modalidade":"BANNER","colocacao":0},{"id":"8166","titulo":"TEATRO, PIBID E PROEMI: UMA PESQUISA EXPLORAT\u00d3RIA SOBRE METODOLOGIAS DE ENSINO INOVADORAS E INCLUSIVAS","autores":"CLEOMAR  VIEIRA DA SILVA, FERNANDO  DA SILVA OLIVEIRA, SOLANGE  CAVALCANTE DE MATOS","instituicao":"IFTO","area":"LINGU\u00cdSTICA, LETRAS E ARTES","modalidade":"ORAL","colocacao":0},{"id":"8165","titulo":"ESTUDO DE VIABILIDADE T\u00c9CNICA E ECON\u00d4MICA PARA A INSTALA\u00c7\u00c3O DE MICROUSINAS GERADORAS DE ENERGIA SOLAR FOTOVOLTAICA EM UNIDADES DO INSTITUTO FEDERAL DA BAHIA","autores":"ANILSON CERQUEIRA GOMES, MILSON MATOS LIMA J\u00daNIOR, SHEDEN OLIVEIRA LOPES JUNIOR","instituicao":"IFBA","area":"ENGENHARIAS","modalidade":"BANNER","colocacao":0},{"id":"8162","titulo":"AVALIA\u00c7\u00c3O DA VARIABILIDADE F\u00cdSICO-QU\u00cdMICA DE DERIVADOS DO BENEFICIAMENTO DA MANDIOCA PRODUZIDOS EM CIDADES DO EXTREMO SUL DA BAHIA","autores":"GUTTO MONZELLE RIOS MARQUES, JOYCE SOUZA FERNANDES, JO\u00c3O VICTOR DA SILVA SANTOS, THA\u00cdS METZKERP PINTO","instituicao":"IFBA","area":"CI\u00caNCIAS AGR\u00c1RIAS","modalidade":"BANNER","colocacao":0},{"id":"8160","titulo":"A MENSURA\u00c7\u00c3O DA QUALIDADE DOS SERVI\u00c7OS DE BARES E RESTAURANTES DO MUNIC\u00cdPIO DE MARECHAL DEODORO\/AL","autores":"ARIELLY SALDANHA MOURA","instituicao":"IFAL","area":"CI\u00caNCIAS SOCIAIS APLICADAS","modalidade":"BANNER","colocacao":0},{"id":"8158","titulo":"ELABORA\u00c7\u00c3O DO MAPA DE RISCOS DO LABORAT\u00d3RIO DE INOVA\u00c7\u00c3O EM APROVEITAMENTO DE RES\u00cdDUO E SUSTENTABILIDADE ENERG\u00c9TICA DO IFTO \u0096 CAMPUS PALMAS","autores":"LUCIANE  DE PAULA MACHADO","instituicao":"IFTO","area":"MULTIDISCIPLINAR","modalidade":"BANNER","colocacao":0},{"id":"8153","titulo":"DESTINA\u00c7\u00c3O DE RES\u00cdDUOS S\u00d3LIDOS: ESTUDO DE CASO DE UMA PEDREIRA EM MACA\u00cdBA\/RN","autores":"VLADEMIR  HENRIQUE","instituicao":"IFRN","area":"ENGENHARIAS","modalidade":"BANNER","colocacao":0},{"id":"8151","titulo":"EVID\u00caNCIAS BIBLIOGR\u00c1FICAS SOBRE A IMPORT\u00c2NCIA DAS INSTITUI\u00c7\u00d5ES FINANCEIRAS PARA O CRESCIMENTO ECON\u00d4MICO NO BRASIL","autores":"ANNA CEC\u00cdLIA CHAVES GOMES, IRISLAN  CONCEI\u00c7\u00c3O, KATARINA CHAVES LACERDA, LUIZ ANT\u00d4NIO FELIX JUNIOR, TATIANA LOSANO DE ABREU","instituicao":"FPB,  IFPB","area":"CI\u00caNCIAS SOCIAIS APLICADAS","modalidade":"BANNER","colocacao":0},{"id":"8150","titulo":"ESTUDO DE VIABILIDADE T\u00c9CNICA E ECON\u00d4MICA PARA A INSTALA\u00c7\u00c3O DE MICROUSINAS GERADORAS DE ENERGIA SOLAR FOTOVOLTAICA EM UNIDADES DO INSTITUTO FEDERAL DA BAHIA","autores":"SHEDEN  JUNIOR","instituicao":"IFBA","area":"ENGENHARIAS","modalidade":"BANNER","colocacao":0},{"id":"8147","titulo":"AVALIA\u00c7\u00c3O DO POTENCIAL DE APROVEITAMENTO DAS \u00c1GUAS DESCARTADAS POR DESTILADORES PARA IRRIGA\u00c7\u00c3O","autores":"FRANCISCO GLEISSON PAIVA AZEVEDO","instituicao":"IFCE","area":"ENGENHARIAS","modalidade":"BANNER","colocacao":0},{"id":"8146","titulo":"A SOCIALIZA\u00c7\u00c3O ORGANIZACIONAL E SUA RELA\u00c7\u00c3O COM O DESEMPENHO PROFISSIONAL DOS COLABORADORES DO SERVI\u00c7O NACIONAL DE APRENDIZAGEM DO COOPERATIVISMO DA PARA\u00cdBA (SESCOOP\/PB)","autores":"MARIA LUIZA DA COSTA SANTOS, MARIA MOTA GARCIA DA SILVA, MAYKON BARBOSA VIANA, THALITA DE LIMA MENEZES","instituicao":"IFPB","area":"CI\u00caNCIAS SOCIAIS APLICADAS","modalidade":"BANNER","colocacao":0},{"id":"8145","titulo":"EDUCA\u00c7\u00c3O AMBIENTAL: SUA APLICABILIDADE EM ESCOLAS P\u00daBLICAS NO MUNIC\u00cdPIO DE BAIA DA TRAI\u00c7\u00c3O\/PB.","autores":"MARIA BET\u00c2NIA SILVA DANTAS","instituicao":"IFPB","area":"MULTIDISCIPLINAR","modalidade":"BANNER","colocacao":0},{"id":"8140","titulo":"UMA ABORDAGEM PARA AVALIA\u00c7\u00c3O DO JOGO DID\u00c1TICO \u0093JOGO GIRO DO \u00c1LCOOL NA CIDADE\u0094","autores":"DEUSA SOUZA SANTOS, FRANCISCO LUIZ GUMES LOPES, HELENA ROBERTO BONAPARTE NETA, M\u00c9RCIA MICHELLY MENEZES \u00c1VILA DE S\u00c1, ROSANNE PINTO DE ALBUQUERQUE MELO","instituicao":"IFS","area":"MULTIDISCIPLINAR","modalidade":"BANNER","colocacao":0},{"id":"8139","titulo":"DESENVOLVIMENTO E INVESTIGA\u00c7\u00c3O DA ATIVIDADE ANTIOXIDANTE DE MEMBRANA POLIM\u00c9RICA \u00c0 BASE DE PR\u00d3POLIS VERMELHA PARA O TRATAMENTO DA \u00daLCERA POR PRESS\u00c3O.","autores":"ABIANE  MARIA GOMES DE SOUZA SILVA, ILZA FERNANDA BARBOZA DUARTE, IRINALDO  DINIZ BAS\u00cdLIO J\u00daNIOR, JACQUELINE  ANTARES DINIZ BAS\u00cdLIO, VALDEMIR  DA COSTA SILVA","instituicao":"UFAL","area":"CI\u00caNCIAS DA SA\u00daDE","modalidade":"BANNER","colocacao":2,"abstract":"A &uacute;lcera por press&atilde;o &eacute; considerada um problema de sa&uacute;de p&uacute;blica emergente. A atividade antioxidante e cicatrizante da pr&oacute;polis vermelha faz com que esta seja considerada uma boa alternativa na terapia das &Uacute;lceras por press&atilde;o. Os curativos de hidrogel de carboximetilcelulose j&aacute; s&atilde;o muito utilizados no tratamento de feridas, devido &agrave; profunda hidrata&ccedil;&atilde;o que causa sobre estas. J&aacute; as membranas polim&eacute;ricas v&ecirc;m sendo bastante estudadas por seu desempenho na libera&ccedil;&atilde;o controlada de f&aacute;rmacos. O teste antioxidante DPPH &eacute; um m&eacute;todo que consiste em avaliar a capacidade antioxidante sequestradora de radicais. O objetivo deste trabalho &eacute; desenvolver e avaliar a capacidade antioxidante de uma membrana do tipo hidrogel contendo pr&oacute;polis vermelha, utilizando o m&eacute;todo de DPPH. A membrana polim&eacute;rica foi desenvolvida e em seguida foi incorporado o extrato etan&oacute;lico da Pr&oacute;polis vermelha Alagoana. Posteriormente, foi avaliada a atividade antioxidante desta membrana e do extrato como comparativo, por meio do m&eacute;todo DPPH. A atividade antioxidante apresentou resultados positivos. O CI50 em rela&ccedil;&atilde;o ao DPPH do extrato etan&oacute;lico da pr&oacute;polis foi obtido na concentra&ccedil;&atilde;o 20,7 &micro;g\/mL, ao passo que na membrana, o CI50 foi obtido na concentra&ccedil;&atilde;o 43,05 &micro;g\/mL. Os resultados reafirmam o poder antioxidante do extrato da pr&oacute;polis vermelha j&aacute; descrito na literatura e mostram que a membrana do tipo hidrogel, contendo este extrato incorporado, tamb&eacute;m apresenta atividade antioxidante significativa. Desta forma, aplica&ccedil;&atilde;o de formas hidrog&eacute;is contendo pr&oacute;polis vermelha, pode ser muito &uacute;til na obten&ccedil;&atilde;o de produtos eficientes e de baixo custo para o tratamento de &uacute;lcera por press&atilde;o."},{"id":"8133","titulo":"DA CONSTRU\u00c7\u00c3O NORMATIVA DAS COOPERATIVAS DE TRABALHO SEGUNDO OS DITAMES DA LEI N\u00ba 12.690\/12","autores":"ROCCO ANTONIO RANGEL ROSSO NELSON","instituicao":"IFRN","area":"CI\u00caNCIAS SOCIAIS APLICADAS","modalidade":"BANNER","colocacao":0},{"id":"8130","titulo":"AVALIA\u00c7\u00c3O MICROBIOL\u00d3GICA DE AM\u00caNDOAS DA CASTANHA DO CAJU PROCESSADAS ARTESANALMENTE E INDUSTRIALIZADAS COMERCIALIZADAS NA CIDADE DE PICOS-PI.","autores":"KENIO  OLIVEIRA","instituicao":"UFPI","area":"CI\u00caNCIAS DA SA\u00daDE","modalidade":"BANNER","colocacao":0},{"id":"8129","titulo":"EQUINOCULTURA NO MUNIC\u00cdPIO DE AMAJARI: SISTEMA DE PRODU\u00c7\u00c3O, SANIDADE E NUTRI\u00c7\u00c3O","autores":"WILMA  GON\u00c7ALVES DE FARIA","instituicao":"IFRR","area":"CI\u00caNCIAS AGR\u00c1RIAS","modalidade":"BANNER","colocacao":0},{"id":"8128","titulo":"CARACTERIZA\u00c7\u00c3O DE MAT\u00c9RIAS PRIMAS UTILIZADAS EM FORMULA\u00c7\u00c3O DE MASSAS CER\u00c2MICAS","autores":"C\u00c9SAR ROG\u00c9RIO MENEZES SILVA, ELENISE BARRETO BARBOSA ANUNCIA\u00c7\u00c3O, FRANCISMARI NORONHA DOS SANTOS","instituicao":"IFBA","area":"ENGENHARIAS","modalidade":"BANNER","colocacao":0},{"id":"8124","titulo":"CARACTERIZA\u00c7\u00c3O QU\u00cdMICA DE RES\u00cdDUOS DE PEGMATITOS DA REGI\u00c3O DO SERID\u00d3 - RN  PARA INCORPORA\u00c7\u00c3O EM MASSAS CER\u00c2MICAS","autores":"ARTHUR DENIS DANTAS DE LIMA, FLANELSON MACIEL MONTEIRO, MARCONDES  MENDES DE SOUZA","instituicao":"IFBA,  IFRN","area":"ENGENHARIAS","modalidade":"BANNER","colocacao":0},{"id":"8123","titulo":"PLANEJAMENTO, S\u00cdNTESE E AVALIA\u00c7\u00c3O ANTI-TRYPANOSOMA CRUZI DE NOVO DERIVADO AMINOGUANIDINA HIDRAZONA","autores":"MIGUEL ANGELO SANTOS PINHEIRO-SEGUNDO, NAYARA MARIA SIQUEIRA LEITE, SYBELLE CHISTIANNE BATISTA DE LACERDA PEDROSA, THIAGO MENDON\u00c7A AQUINO, VALERIA REGO ALVES PEREIRA","instituicao":"UFAL,  UFPEL,  UNIVASF","area":"CI\u00caNCIAS DA SA\u00daDE","modalidade":"ORAL","colocacao":2,"abstract":"A doen&ccedil;a de Chagas, uma infec&ccedil;&atilde;o parasit&aacute;ria distribu&iacute;da na Am&eacute;rica Latina, &eacute; um problema grave de sa&uacute;de p&uacute;blica. As alternativas terap&ecirc;uticas existentes s&atilde;o limitadas e insuficientes devido principalmente &agrave; baixa efic&aacute;cia e elevada toxicidade. Visando o planejamento do novo agente antichag&aacute;sico, desenvolvemos, neste trabalho, a s&iacute;ntese do mesmo, contendo os n&uacute;cleos indol e aminoguanidina hidrazonas com potencial anti-T. cruzi. A s&iacute;ntese partiu da N-fenil-tioureia atrav&eacute;s da rea&ccedil;&atilde;o de substitui&ccedil;&atilde;o com MeI, onde esta foi convertida no intermedi&aacute;rio LQM-45, sintetizada via rea&ccedil;&atilde;o de S-alquila&ccedil;&atilde;o. Este intermedi&aacute;rio, por sua vez, atrav&eacute;s da rea&ccedil;&atilde;o de amina&ccedil;&atilde;o com hidrazina resultou no LQM-44, o qual reagiu com 3-indol-carboxalde&iacute;do para obten&ccedil;&atilde;o da novo derivado. Este apresentou rendimento de 82%, e foi caracterizada por RMN 1H&shy;, onde foi poss&iacute;vel observar a presen&ccedil;a de singletos relativos aos sinais qu&iacute;micos dos hidrog&ecirc;nios ligados ao nitrog&ecirc;nio (NH), em 11.76 ppm. Al&eacute;m disso, foi tamb&eacute;m observado o sinal im&iacute;nico caracter&iacute;stico (CH=N) em 8.47 ppm. &nbsp;J&aacute; nos espectros de RMN 13C, foi poss&iacute;vel observar um sinal caracter&iacute;stico da liga&ccedil;&atilde;o (C=NH) em 152.4 ppm. A espectrometria de massas confirmou a subst&acirc;ncia sintetizada atrav&eacute;s da averigua&ccedil;&atilde;o do pico do &iacute;on molecular. A subst&acirc;ncia foi submetida &agrave; avalia&ccedil;&atilde;o in vitro de suas atividades anti-T. cruzi, na forma epimastigota (CI50 =26,50 mM), al&eacute;m do ensaio de citotoxicidade em esplen&oacute;citos de camundongos (CC50 de 5,62 mM). Ser&atilde;o realizadas modifica&ccedil;&otilde;es estruturais no anel ou grupo ligado &agrave; aminoguanidina, no intuito de se obter novos derivados aminoguanid&iacute;nicos menos t&oacute;xicos e mais ativos frente ao parasito T. cruzi."},{"id":"8121","titulo":"CONCEP\u00c7\u00c3O DE ADOLESCENTES DO SEXO FEMININO ACERCA DO CORPO: BELEZA X SA\u00daDE X ATIVIDADE F\u00cdSICA","autores":"ANA CAROLINE FERREIRA CAMPOS DE SOUSA, BRUNO  NUNES, FRANKLEY MARLYSON DE OLIVEIRA ALBUQUERQU, RICHARDSON  CORREIA MARINHEIRO, TATIANA VALERIA DA SILVA QUEIROZ","instituicao":"IFPB","area":"CI\u00caNCIAS DA SA\u00daDE","modalidade":"BANNER","colocacao":0},{"id":"8119","titulo":"PERFIL DAS DESIGUALDADES INTRAMUNICIPAIS NO ESTADO DE ALAGOAS, ATRAV\u00c9S DA AN\u00c1LISE ESTAT\u00cdSTICA MULTIVARIADA","autores":"LYLIAN DAYSE  MATIAS DA SILVA","instituicao":"IFAL","area":"CI\u00caNCIAS SOCIAIS APLICADAS","modalidade":"BANNER","colocacao":0},{"id":"8115","titulo":"AVICULTURA COMO ALTERNATIVA DE DESENVOLVIMENTO SUSTENT\u00c1VEL EM COMUNIDADE QUILOMBOLA DO MARANH\u00c3O","autores":"Fl\u00e1via Mayranne Gon\u00e7alves dos Santos, Kerlen Emanuele Pinto da Silva, Leila de Medeiros Ribeiro, Maria Ver\u00f4nica Meira de Andrade, Ednaldo Bezerra dos Santos","instituicao":"IFMA,  OUTROS","area":"CI\u00caNCIAS AGR\u00c1RIAS","modalidade":"ORAL","colocacao":0},{"id":"8110","titulo":"AVALIA\u00c7\u00c3O DA QUALIDADE DO SANEAMENTO AMBIENTAL NO MUNIC\u00cdPIO DE VALEN\u00c7A DO PIAU\u00cd\/PI","autores":"ANNA KELLY MOREIRA DA SILVA, FRANCISCO ANDERSON VIEIRA DE SOUSA, JORD\u00c2NIA CATARINA DE SOUSA E SILVA, JORGE HENRIQUE SILVA J\u00daNIOR","instituicao":"IFPI","area":"MULTIDISCIPLINAR","modalidade":"BANNER","colocacao":0},{"id":"8107","titulo":"FEBRE CHIKUNGUNYA E SUAS IMPLICA\u00c7\u00d5ES NA QUALIDADE DE VIDA DAS PESSOAS ACOMETIDAS","autores":"ALINE MIRELY NUNES DOS SANTOS SILVA, ANA CARLA SILVA ALEXANDRE, VER\u00d4NICA ALVES DE ALMEIDA","instituicao":"IFPE","area":"CI\u00caNCIAS DA SA\u00daDE","modalidade":"BANNER","colocacao":0},{"id":"8103","titulo":"O USO DA REDE SOCIAL E SUA INFLU\u00caNCIA NA COMUNICA\u00c7\u00c3O DAS ORGANIZA\u00c7\u00d5ES","autores":"JANAINA  KAICA DOS REIS ALMEIDA, LELLYA  ALVES BARBOSA, MARCOS  AUR\u00c9LIO PEREIRA RODRIGUES, RAFAELA FERNANDA CARVALHO BARBOSA, TARC\u00cdSIO  SOUZA DE S\u00c1","instituicao":"IFMA","area":"CI\u00caNCIAS SOCIAIS APLICADAS","modalidade":"BANNER","colocacao":0},{"id":"8102","titulo":"UM RETRATO DAS ATIVIDADES DO SERVI\u00c7O NACIONAL DE APRENDIZAGEM DO COOPERATIVISMO DA PARA\u00cdBA","autores":"ARETHA  DO NASCIMENTO SANTANA, JOS\u00c9 ELBER MARQUES BARBOSA","instituicao":"IFPB","area":"CI\u00caNCIAS SOCIAIS APLICADAS","modalidade":"BANNER","colocacao":0},{"id":"8098","titulo":"CHUVECO \u0096 CHUVEIRO ECOL\u00d3GICO MICRO CONTROLADO POR ARDUINO","autores":"JACKSON  AZEVEDO","instituicao":"IFRN","area":"CI\u00caNCIAS EXATAS E DA TERRA","modalidade":"BANNER","colocacao":0},{"id":"8097","titulo":"DESENVOLVIMENTO E CARACTERIZA\u00c7\u00c3O DE MICROENCAPSULADOS DA PR\u00d3POLIS VERMELHA DE ALAGOAS","autores":"ABIANE MARIA GOMES DE SOUZA SILVA, ILZA FERNANDA BARBOZA BUARTE, IRINALDO DINIZ BAS\u00cdLIO J\u00daNIOR, JACQUELINE ANTARES DINIZ BAS\u00cdLIO, VALDEMIR DA COSTA SILVA","instituicao":"UFAL","area":"CI\u00caNCIAS DA SA\u00daDE","modalidade":"BANNER","colocacao":0},{"id":"8092","titulo":"A IMPORT\u00c2NCIA DO EST\u00c1GIO SUPERVISIONADO NO PROCESSO DE FORMA\u00c7\u00c3O DE ALUNOS DO ENSINO PROFISSIONAL INTEGRADO AO ENSINO M\u00c9DIO DO CAMPUS PARA\u00cdSO DO TOCANTINS DO IFTO","autores":"POLIANA MARTINS MARINHO BARROS","instituicao":"IFTO","area":"MULTIDISCIPLINAR","modalidade":"BANNER","colocacao":0},{"id":"8091","titulo":"ESTUDO DO TRANSTORNO DO ESPECTRO AUTISTA NO MUNIC\u00cdPIO DE PALMAS-TO","autores":"ANA CAROLINA NOGUEIRA FALC\u00c3O, ELAINE  PAZ, INGRID SILVA REIS, PAULO  PAZ NETO","instituicao":"IFTO","area":"CI\u00caNCIAS HUMANAS","modalidade":"BANNER","colocacao":0},{"id":"8089","titulo":"QU\u00cdMICA NO COTIDIANO","autores":"ANTONY  EVANGELISTA DE LIMA, GEORGE ALEXANDRE DA SILVA FRANCO, MARCELO RAMON DA SILVA FRANCO, \u00c2NGELO  GOMES DE MELO","instituicao":"IFAC,  IFRN","area":"MULTIDISCIPLINAR","modalidade":"BANNER","colocacao":0},{"id":"8088","titulo":"AN\u00c1LISE E SIMULA\u00c7\u00c3O DE FILTROS DE MICROFITA UTILIZANDO A GEOMETRIA MATRIOSKA","autores":"ALFREDO GOMES NETO, ANDRECIA PEREIRA DA COSTA, JOSEFA GILLIANE DE OLIVEIRA MARIANO, JULIETE DA SILVA SOUZA, THAYUAN ROLIM DE SOUSA","instituicao":"IFPB","area":"ENGENHARIAS","modalidade":"BANNER","colocacao":0},{"id":"8081","titulo":"PRODU\u00c7\u00c3O DE MEL\u00c3O \u0091PELE DE SAPO\u0092 CULTIVADO EM SOLO TRATADO COM PLANTAS ANTAGONICAS AP\u00d3S INFESTADO COM NEMATOIDES DAS GALHAS","autores":"ANTONIO DE ASSIS CARVALHO MOREIRA, BEATRIZ  ABREU ARAUJO, FRANCISCA GLEICIANE NASCIMENTO LOPES, FRANCISCO JOS\u00c9 CARVALHO MOREIRA, MARIA ELIS\u00c2NGELA SOUSA SILVA","instituicao":"IFCE","area":"CI\u00caNCIAS AGR\u00c1RIAS","modalidade":"BANNER","colocacao":0},{"id":"8080","titulo":"CONHECENDO COMUNIDADE TRADICIONAL DE MATRIZ AFRICANA: O TERREIRO DE CANDOMBL\u00c9 \"IL\u00ca AS\u00c9 APAR\u00c1 ODARA\", EM XAPURI-AC,  COMO EXPRESS\u00c3O DE RESIST\u00caNCIA E AFIRMA\u00c7\u00c3O IDENTIT\u00c1RIA","autores":"JOS\u00c9 DE ARIMATEIA FERREIRA DE OLIVEIRA","instituicao":"IFAC","area":"CI\u00caNCIAS HUMANAS","modalidade":"BANNER","colocacao":0},{"id":"8076","titulo":"A M\u00cdDIA EXTERIOR EM MANAUS NA VIS\u00c3O DAS AG\u00caNCIAS DE PUBLICIDADE QUE ATENDEM A PREFEITURA","autores":"EVERTON  ARRUDA, LUIZ FELIPE DANTAS GRIMM D`FARIAS","instituicao":"IFAM","area":"CI\u00caNCIAS SOCIAIS APLICADAS","modalidade":"BANNER","colocacao":0},{"id":"8072","titulo":"ATIVIDADE ANTIOXIDANTE DE DERIVADOS 5-NITRO-TIOFENO-TIOSSEMICARBAZONAS","autores":"JAMERSON FERREIRA DE OLIVEIRA, LARA MENEZES MELO OLIVEIRA, LUIZ NASCIMENTO DE ARA\u00daJO NETO, MARIANA DO EGITO ROS\u00c1RIO, ODJA ALEXANDRA GAMA VIEIRA","instituicao":"UFPEL","area":"CI\u00caNCIAS DA SA\u00daDE","modalidade":"BANNER","colocacao":1,"abstract":"A procura por novos compostos qu&iacute;micos sint&eacute;ticos ou naturais com atividade antioxidante vem crescendo nos &uacute;ltimos anos. As tiossemicarbazonas est&atilde;o se mostrando grandes candidatas a este proposito devido a sua versatilidade qu&iacute;mica e suas diversas atividades biol&oacute;gicas na qual est&atilde;o associadas. Foram sintetizadas tr&ecirc;s derivados 5-nitro-tiofenos tiossemicarbazonas e suas estruturas foram comprovadas com m&eacute;todos espectrom&eacute;tricos e espectrosc&oacute;picos al&eacute;m de suas caracter&iacute;sticas f&iacute;sico-qu&iacute;micas determinadas. A avali&ccedil;&atilde;o da atividade antioxidante foi realizada pelo m&eacute;todo do DPPH (1,1-diphenyl-2-picrylhydrazil) no qual foi calculado a percentagem de sequestro de radicais livres. O EC50 foi determinado pelo software GraphPad Prism 7 utilizando o modelo de dose-resposta farmacol&oacute;gica para ajuste de curva com um intervalo de confian&ccedil;a de 95%. Os dados mostraram uma fraca atividade antioxidante quando comparada com o controle positivo, o &aacute;cido asc&oacute;rbico, que obteve EC50 de 26,22 &micro;g\/ml comparado a 91,94 &micro;g\/ml, 70,21 &micro;g\/ml e 293,7 &micro;g\/ml para o composto LNN-01, LNN-02 e LNN-03 respectivamente. O rendimento sint&eacute;tico foi considerado satisfat&oacute;rio, mas a sua atividade quanto &agrave; redu&ccedil;&atilde;o de radicais livres foi fraca. No entanto, devido a grande atividade biol&oacute;gica associadas a esse grupo de mol&eacute;culas sua capacidade frente a outras patologias deve ser investigada."},{"id":"8070","titulo":"DESENVOLVIMENTO DE UM ROB\u00d4 NO AUX\u00cdLIO DE PESSOAS COM LIMITA\u00c7\u00d5ES DE LOCOMO\u00c7\u00c3O","autores":"ANNYZIA MARIA FERREIRA FONSECA, BRENO MEIRA MOURA AMORIM, DANIEL WANDERLEY  HONDA, FRANKLIS MELO  OLIVEIRA, HALANE LYLLIAN BESERRA SOUSA","instituicao":"IFRN","area":"ENGENHARIAS","modalidade":"BANNER","colocacao":0},{"id":"8068","titulo":"S\u00cdNTESE, CARACTERIZA\u00c7\u00c3O ESTRUTURAL E AVALIA\u00c7\u00c3O ESQUISTOSSOMICIDA E LEISHMANICIDA DE DERIVADOS CARBOTIOAMIDAS-IND\u00d3LICOS","autores":"AM\u00c9LIA GALDINO RIBEIRO, ANT\u00d4NIO S\u00c9RGIO ALVES DE ALMEIDA JR, JOS\u00c9 CLEBERSON SANTOS SOARES, MARIA DO CARMO ALVES DE LIMA, M\u00d4NICA CAMELO P\u00caSSOA DE AZEVEDO ALBUQUERQUE","instituicao":"UFPEL","area":"CI\u00caNCIAS DA SA\u00daDE","modalidade":"BANNER","colocacao":0},{"id":"8067","titulo":"UTILIZANDO UMA FERRAMENTA BPMS PARA AGREGAR VALOR A PROCESSOS DE NEG\u00d3CIO: INTEGRANDO CONCEITOS DE BPM E SOA","autores":"JO\u00c3O AUGUSTO DIAS TEIXEIRA, PAULA PATR\u00cdCIA OLIVEIRA DA SILVA","instituicao":"IF BAIANO","area":"CI\u00caNCIAS EXATAS E DA TERRA","modalidade":"BANNER","colocacao":0},{"id":"8059","titulo":"DESENVOLVIMENTO DE UM SISTEMA DE VIS\u00c3O DE M\u00c1QUINA DE BAIXO CUSTO PARA BRA\u00c7OS ROB\u00d3TICOS INDUSTRIAIS","autores":"B\u00c1RBARA GRAZIELLE FIRMINO DE ARA\u00daJO, JULIERME SILVA DE ARA\u00daJO, RAFAEL FRANKLIN ALVES SILVA","instituicao":"IFPB","area":"ENGENHARIAS","modalidade":"BANNER","colocacao":0},{"id":"8057","titulo":"INVESTIGANDO A RESILI\u00caNCIA DA COMUNIDADE DE CASTAINHO, GARANHUNS-PE ASPECTOS ASSOCIADOS \u00c0S PR\u00c1TICAS AMBIENTAIS NA RELA\u00c7\u00c3O COM A NATUREZA","autores":"J\u00c9SSICA  DANTAS","instituicao":"IFPE","area":"MULTIDISCIPLINAR","modalidade":"BANNER","colocacao":0},{"id":"8055","titulo":"O PAPEL DO MONITOR NO DESEMPENHO DAS ATIVIDADES TE\u00d3RICO PR\u00c1TICAS NA ASSIST\u00caNCIA DE ENFERMAGEM: RELATO DE EXPERI\u00caNCIA NO COMPONENTE CURRICULAR DE EMERG\u00caNCIA","autores":"ANA CARLA SILVA ALEXANDRE, MANUELA  SIQUEIRA, MARIA DO SOCORRO DE OLIVEIRA COSTA","instituicao":"IFPE","area":"CI\u00caNCIAS DA SA\u00daDE","modalidade":"BANNER","colocacao":0},{"id":"8053","titulo":"ESTUDO DE CER\u00c2MICAS VERMELHAS COMERCIALIZADAS NA REGI\u00c3O DE SALGUEIRO-PE","autores":"EMANOEL SILVA CARVALHO, JULIMAR SILVA BATISTA, MARCELO SOUZA DA SILVA, VICTOR ALVES SOARES","instituicao":"IF SERT\u00c3O-PE","area":"ENGENHARIAS","modalidade":"BANNER","colocacao":0},{"id":"8049","titulo":"AN\u00c1LISE ESTRUTURAL DO QUADRO DE UMA BICICLETA","autores":"MAYKON DE SANTANA ALMEIDA, PATR\u00cdCIA DA SILVA OLIVEIRA, RICARDO CARDOSO SOARES","instituicao":"IFPI","area":"ENGENHARIAS","modalidade":"BANNER","colocacao":0},{"id":"8040","titulo":"A INFLU\u00caNCIA DO SUBSTRATO NA GERA\u00c7\u00c3O DE FILMES AUTO ARRANJADOS DE ESFERAS DE L\u00c1TEX POR EVAPORA\u00c7\u00c3O CONTROLADA DE SOLVENTE (ECS).","autores":"ANTONY  ERNESTO","instituicao":"IFAL","area":"CI\u00caNCIAS EXATAS E DA TERRA","modalidade":"BANNER","colocacao":0},{"id":"8039","titulo":"FALANDO NISSO: A NEWSLETTER DO INSTITUTO FEDERAL DO TOCANTINS","autores":"KELINNE OLIVEIRA GUIMAR\u00c3ES, MAIARA SOBRAL SILVA, MOIS\u00c9S LAURENCE DE FREITAS LIMA J\u00daNIOR","instituicao":"IFTO","area":"CI\u00caNCIAS SOCIAIS APLICADAS","modalidade":"BANNER","colocacao":0},{"id":"8038","titulo":"PIBID EM COMPUTA\u00c7\u00c3O: INTEGRA\u00c7\u00c3O ENTRE ENSINO B\u00c1SICO E INFORM\u00c1TICA NUMA ABORDAGEM INTERDISCIPLINAR","autores":"CREIDIANE  BRITO, LEANDRO  MIRANDA, SILVELANE  PEREIRA","instituicao":"IFBA","area":"MULTIDISCIPLINAR","modalidade":"BANNER","colocacao":0},{"id":"8037","titulo":"AS CONTRIBUI\u00c7\u00d5ES DOS ASPECTOS COGNITIVOS E EMOCIONAIS NO DESENVOLVIMENTO AFETIVO","autores":"BRUNA ANG\u00c9LICA BORGES, ELIS\u00c2NGELA DE CARVALHO FRANCO","instituicao":"IFRO","area":"CI\u00caNCIAS HUMANAS","modalidade":"ORAL","colocacao":0},{"id":"8035","titulo":"A QUALIDADE DE VIDA DOS ALUNOS DO PROJOVEM URBANO DA CIDADE DE JUAZEIRO DO NORTE","autores":"ANA CRISTINA PEREIRA CASTRO, C\u00cdCERO EDUARDO DE SOUZA C\u00c2NDIDO, DEBORAH SANTANA PEREIRA, JOS\u00c9 NAZARENO BEZERRA SILVA, ROB\u00c9RIO PAIVA CASTRO","instituicao":"IFCE,  UFC","area":"CI\u00caNCIAS DA SA\u00daDE","modalidade":"BANNER","colocacao":0},{"id":"8033","titulo":"DIAGN\u00d3STICO DA GEST\u00c3O DA ENERGIA EL\u00c9TRICA NO IFBA, CAMPUS DE SALVADOR","autores":"ARMANDO  HIROHUMI TANIMOTO, DANILO DE JESUS PINTO, FERNANDO S\u00c9RGIO  DOS SANTOS J\u00daNIOR, PRISCILA A M MOTA, VICTOR BEN-HUR  NEVES ARA\u00daJO","instituicao":"IFBA","area":"ENGENHARIAS","modalidade":"ORAL","colocacao":0},{"id":"8032","titulo":"AN\u00c1LISE DO CULTIVO HIDROP\u00d4NICO NO CARIRI CEARENSE COMO ALTERNATIVA DE PRODU\u00c7\u00c3O EM LARGA ESCALA","autores":"BRENDA MANUELE DA ROCHA LIMA, IVONILDO DOS SANTOS SILVA, JOELMA LIMA OLIVEIRA, MARIA LUCINEIDE GOMES SILVA, S\u00d3STENES GOMES DE SOUSA","instituicao":"IFCE","area":"CI\u00caNCIAS AGR\u00c1RIAS","modalidade":"BANNER","colocacao":0},{"id":"8029","titulo":"A OBRA EM\u00cdLIO E OS LUMENS: O QUINTO PODER, COMO MATERIAL DID\u00c1TICO NOS CURSOS DE LICENCIATURA DA UNIVERSIDADE FEDERAL DO PIAU\u00cd \u0096 CAFS, UM M\u00c9TODO PEDAG\u00d3GICO EXPERIMENTAL.","autores":"LUCAS OLIVEIRA DE OLIVEIRA LIMA","instituicao":"UFPI","area":"CI\u00caNCIAS HUMANAS","modalidade":"BANNER","colocacao":0},{"id":"8026","titulo":"BOVINOCULTURA DE LEITE NO MUNIC\u00cdPIO DE AMAJARI: SANIDADE E SUPLEMENTA\u00c7\u00c3O MINERAL","autores":"WILMA  GON\u00c7ALVES DE FARIA","instituicao":"OUTROS","area":"CI\u00caNCIAS AGR\u00c1RIAS","modalidade":"BANNER","colocacao":0},{"id":"8024","titulo":"VIABILIDADE DO USO DE PR\u00c1TICAS CULTURAIS NA RECUPERA\u00c7\u00c3O DE FRUT\u00cdFERAS EM ARIQUEMES-RO","autores":"CAIQUE GUIMAR\u00c3ES CABRAL, DAVID BRAGA CASTRO, GECIELLE SOARES FREITAS, LENITA APARECIDA CONUS VENTUROSO, LUCIANO REIS VENTUROSO","instituicao":"IFRO,  UNIR","area":"CI\u00caNCIAS AGR\u00c1RIAS","modalidade":"BANNER","colocacao":0},{"id":"8021","titulo":"DESENVOLVIMENTO DE UM DISPOSITIVO ELETR\u00d4NICO EMBARCADO PARA AN\u00c1LISE DE \u00d3LEOS VEGETAIS E DE SEU POTENCIAL PARA APLICA\u00c7\u00c3O COMO ISOLANTE EL\u00c9TRICOS","autores":"BITARAN DOS SANTOS MELO, JOMAR SALES VASCONCELOS, ANTONIO CARLOS SALES VASCONCELOS","instituicao":"IFMA","area":"ENGENHARIAS","modalidade":"BANNER","colocacao":0},{"id":"8016","titulo":"VANTAGEM COMPETITIVA DA INOVA\u00c7\u00c3O TECNOL\u00d3GICA NO SETOR DO AGRONEG\u00d3CIO BRASILEIRO.","autores":"JOSEANE PINHEIRO DE LIMA, JOSICLEIDE BATISTA DA SILVA, LILIANE PEREIRA DA SILVA","instituicao":"IFRN","area":"CI\u00caNCIAS AGR\u00c1RIAS","modalidade":"BANNER","colocacao":0},{"id":"8013","titulo":"FECHADURA ELETR\u00d4NICA UTILIZANDO ARDU\u00cdNO","autores":"D\u00c9BORA CAROLINE DE AZEVEDO PEREIRA","instituicao":"IFRN","area":"ENGENHARIAS","modalidade":"BANNER","colocacao":0},{"id":"8011","titulo":"A FORMA\u00c7\u00c3O DA REDE URBANA DA AMAZ\u00d4NIA","autores":"HUDINILSON KENDY YAMAGUCHI, VALERY NICOLAS BACELLAR, ELIAS  MORAES","instituicao":"IFAM","area":"CI\u00caNCIAS HUMANAS","modalidade":"BANNER","colocacao":0},{"id":"8009","titulo":"AVALIA\u00c7\u00c3O VEGETATIVA INICIAL DE H\u00cdBRIDOS DE BANANEIRA SOB MANEJO AGROECOL\u00d3GICO EM SOUSA-PB","autores":"ARTHUR CABRAL PEREIRA DOS SANTOS, GIUSEPPE MANOEL DANTAS MELO, JAILSON DO CARMO ALVES, JO\u00c3O JONES DA SILVA, MARCUS DAMI\u00c3O DE LACERDA","instituicao":"IFAL,  IFPB","area":"CI\u00caNCIAS AGR\u00c1RIAS","modalidade":"BANNER","colocacao":0},{"id":"8006","titulo":"O ENSINO DE CI\u00caNCIAS E OS PCNS: PERCEP\u00c7\u00c3O DE PROFESSORES DA EDUCA\u00c7\u00c3O B\u00c1SICA SOBRE A PR\u00c1XIS EDUCATIVA","autores":"ANTONIO WESLLEY SILVA, MARCIO EDUARDO GONCALVES, MAYARA BEZERRA ANDRADE, M\u00d4NGOLA KEYLA FREITAS ABREU, SARA JANE OLIVEIRA","instituicao":"IFCE,  OUTROS","area":"MULTIDISCIPLINAR","modalidade":"BANNER","colocacao":0},{"id":"8001","titulo":"POTENCIAL ALELOP\u00c1TICO DE ABUBOS VERDES NA GERMINA\u00c7\u00c3O DE SEMENTES DE PLANTAS DANINHAS","autores":"DANILO C\u00c9SAR OLIVEIRA DE CERQUEIRA, EDMA\u00cdRIS RODRIGUES ARA\u00daJO, IVAN LISBOA ARA\u00daJO, JOS\u00c9 MADSON DA SILVA, MICHELANGELO DE OLIVEIRA SILVA","instituicao":"IFAL","area":"CI\u00caNCIAS AGR\u00c1RIAS","modalidade":"BANNER","colocacao":0},{"id":"7999","titulo":"AN\u00c1LISE DAS DIFEREN\u00c7AS ENTRE A COMPACTA\u00c7\u00c3O DOS SOLOS PELOS M\u00c9TODOS MANUAL E MEC\u00c2NICO","autores":"MANOEL DOS SANTOS PEREIRA J\u00daNIOR","instituicao":"IFCE","area":"ENGENHARIAS","modalidade":"BANNER","colocacao":0},{"id":"","titulo":"","autores":"","instituicao":"","area":"","modalidade":"","colocacao":0},{"id":"7996","titulo":"A GEST\u00c3O FINANCEIRA E A ASSIST\u00caNCIA T\u00c9CNICA COMO FERRAMENTAS PARA A CONSOLIDA\u00c7\u00c3O DA ECONOMIA NA AGRICULTURA FAMILIAR","autores":"DARYEL HENRIQUE ABREU DE QUELUZ, GELZA CARLIANE MARQUES TEIXEIRA, MARCOS ANTONIO PEREIRA DOS SANTOS, NATANAEL COSTA TELES, \u00c9RICA RIBEIRO DE SOUSA SIMONETTI","instituicao":"IFTO","area":"CI\u00caNCIAS AGR\u00c1RIAS","modalidade":"BANNER","colocacao":0},{"id":"7993","titulo":"CORDEL AFRODESCENDENTE E SUA CONTRIBUI\u00c7\u00c3O NO APRENDIZADO DAS RELA\u00c7\u00d5ES \u00c9TNICO-RACIAIS","autores":"MARIA VERONICA MEIRA DE ANDRADE, ZILMARA SOUZA ALMADA","instituicao":"IFMA","area":"CI\u00caNCIAS HUMANAS","modalidade":"BANNER","colocacao":0},{"id":"7987","titulo":"O CEN\u00c1RIO DA EDUCA\u00c7\u00c3O A DIST\u00c2NCIA  NO INSTITUTO FEDERAL DA PARA\u00cdBA","autores":"CRISTINA ROTHIER DUARTE, GIRLENE MARQUES FORMIGA","instituicao":"IFPB","area":"CI\u00caNCIAS HUMANAS","modalidade":"BANNER","colocacao":0},{"id":"7983","titulo":"O PERFIL SOCIECON\u00d4MICO DOS PRODUTORES DE HORTALI\u00c7AS DO MUNCIPIO DE CRATO - CE","autores":"FRANCISCO HUGO HERM\u00d3GENES ALENCAR, GIRLAINE SOUZA DA SILVA ALENCAR, MARIA LUCINEIDE  GOMES DA SILVA, SOST\u00c9NES GOMES SOUSA","instituicao":"IFCE","area":"MULTIDISCIPLINAR","modalidade":"BANNER","colocacao":0},{"id":"7978","titulo":"DESENVOLVIMENTO DE UM CONVERSOR SEPIC PARA CARREGAMENTO DE BATERIA DE CHUMBO \u00c1CIDO PARA UM SISTEMA E\u00d3LICO DE BAIXA POT\u00caNCIA","autores":"ENRIQUE PETER RIVAS PADILLA, \u00c1TILA DA CONCEI\u00c7\u00c3O MACEDO","instituicao":"IFBA","area":"ENGENHARIAS","modalidade":"BANNER","colocacao":0},{"id":"7977","titulo":"ENERGIA FOTOVOLTAICA INTEGRADA \u00c0 REDE DE DISTRIBUI\u00c7\u00c3O: ECONOMIA E SUSTENTABILIDADE PARA O IFMA E ESCOLAS ESTADUAIS DE BACABAL - MA","autores":"PEDRO ALVES FONTES","instituicao":"IFMA","area":"CI\u00caNCIAS EXATAS E DA TERRA","modalidade":"BANNER","colocacao":0},{"id":"7976","titulo":"EDUCA\u00c7\u00c3O ESPECIAL_ UM ESTUDO DE CASO","autores":"NAT\u00c1LIA DE OLIVEIRA MARTINS","instituicao":"IFBA","area":"CI\u00caNCIAS HUMANAS","modalidade":"BANNER","colocacao":0},{"id":"7974","titulo":"PROJETO SUSTENT\u00c1VEL DE UMA ESCOLA RIBEIRINHA EM MADEIRA COM ASSOCIA\u00c7\u00c3O DE MATERIAIS AC\u00daSTICOS E T\u00c9RMICOS","autores":"LAERTE MELO BARROS, VINICIUS DOS SANTOS ALBUBERQUE","instituicao":"IFAM","area":"ENGENHARIAS","modalidade":"BANNER","colocacao":0},{"id":"7971","titulo":"LETRAMENTO LINGU\u00cdSTICO E MATEM\u00c1TICO: IMPACTOS NO RENDIMENTO ESCOLAR DA EDUCA\u00c7\u00c3O B\u00c1SICA","autores":"Kelvisson Rodrigues de Carvalho, Elis\u00e2ngela Campos Damasceno Sarmento, Samira da Silva Reis, Mariana Sousa da Paix\u00e3o, Francisco Iranildo Macedo Silva","instituicao":"IFPI","area":"LINGU\u00cdSTICA, LETRAS E ARTES","modalidade":"BANNER","colocacao":0},{"id":"7968","titulo":"AS COMUNIDADES QUILOMBOLAS NO BRASIL: ENTRE A RESIST\u00caNCIA E O RECONHECIMENTO","autores":"ESLANIA CORREIA DOS SANTOS","instituicao":"IFAL","area":"CI\u00caNCIAS HUMANAS","modalidade":"ORAL","colocacao":0},{"id":"7964","titulo":"VALORA\u00c7\u00c3O ECON\u00d4MICA: UM ESTUDO DE CASO DO PARQUE ESTADUAL DUNAS DE NATAL","autores":"ANDR\u00c9 LU\u00cdS  BARROS","instituicao":"IFRN","area":"MULTIDISCIPLINAR","modalidade":"BANNER","colocacao":0},{"id":"7963","titulo":"ESTUDO DA PERDA DE CARGA EM CURVAS USANDO O M\u00c9TODO DOS ELEMENTOS FINITOS","autores":"DANIEL COIMBRA OLIVEIRA, MARTA GABRIELA ARAUJO AMORIM","instituicao":"IFMA","area":"ENGENHARIAS","modalidade":"BANNER","colocacao":0},{"id":"7957","titulo":"SOCIABILIDADE URBANA E VIDA DE BAIRRO NA BOMBA DO HEMET\u00c9RIO, RECIFE-PE","autores":"ADAUTO  GOMES BARBOSA, GUSTAVO  MACIEL MAC\u00c1RIO DAS NEVES","instituicao":"IFPE","area":"CI\u00caNCIAS HUMANAS","modalidade":"BANNER","colocacao":0},{"id":"7953","titulo":"DESENVOLVIMENTO E AVALIA\u00c7\u00c3O SENSORIAL DE IOGURTE TIPO SUNDAE SABOR MELANCIA","autores":"ELAINE  SANTOS, HILANA  OLIVEIRA, MAYCON  ARA\u00daJO","instituicao":"IFAL","area":"CI\u00caNCIAS AGR\u00c1RIAS","modalidade":"BANNER","colocacao":0},{"id":"7951","titulo":"IDENTIFICA\u00c7\u00c3O N\u00c3O-LINEAR DE SISTEMAS VIA REDE NEURAL EM ESPA\u00c7O DE ESTADOS E FILTRO DE KALMAN UNSCENTED","autores":"ANDERSON PABLO EVANGELISTA, GINALBER LUIZ SERRA","instituicao":"IFMA","area":"ENGENHARIAS","modalidade":"BANNER","colocacao":0},{"id":"7950","titulo":"AN\u00c1LISE DO M\u00c9TODO DOS ELEMENTOS DE CONTORNO PARA PLACAS FINAS","autores":"ANDRE  PEREIRA SANTANA, KERLLES RAFAEL PEREIRA SOUSA, MARTA GABRIELA ARAUJO AMORIM","instituicao":"IFMA","area":"ENGENHARIAS","modalidade":"BANNER","colocacao":0},{"id":"7949","titulo":"DESENVOLVIMENTO DE UM SOFTWARE DE ESTRATIFICA\u00c7\u00c3O DE SOLOS PARA ATERRAMENTO EL\u00c9TRICO","autores":"AFONSO AUGUSTO SANTANA SALES RIOS, LUIS ALVES CORREIA FILHO, ROG\u00c9RIO GUSM\u00c3O MARINHO","instituicao":"FAINOR,  IFBA","area":"ENGENHARIAS","modalidade":"BANNER","colocacao":0},{"id":"7947","titulo":"FENOLOGIA DE ESP\u00c9CIES VEGETAIS OCORRENTES EM \u00c1REA DE CERRADO NO NORDESTE DO MARANH\u00c3O","autores":"DINNIE MICHELLE ASSUN\u00c7\u00c3O LACERDA, JUD\u00c1 BEN-HUR ARA\u00daJO BARROS, \u00c9VILLE KARINA RIBEIRO-NOVAES","instituicao":"IFMA,  UFMA","area":"CI\u00caNCIAS BIOL\u00d3GICAS","modalidade":"BANNER","colocacao":0},{"id":"7938","titulo":"EDUCA\u00c7\u00c3O AMBIENTAL: DIAGN\u00d3STICO DE PR\u00c1TICAS ASSOCIADAS AO USO DE AGROT\u00d3XICOS E O DESTINO FINAL DE SUAS EMBALAGENS","autores":"ROSELY SOUZA PEREIRA","instituicao":"IFRR","area":"CI\u00caNCIAS BIOL\u00d3GICAS","modalidade":"ORAL","colocacao":0},{"id":"7929","titulo":"PADR\u00d5ES GERMINATIVOS EM SEMENTES DE JENIPAPEIRO (GENIPA AMERICANA)  SOB CONDI\u00c7\u00d5ES N\u00c3O CONTROLADAS","autores":"ABRAH\u00c3O RODRIGUES ALVES, MARCUS VIN\u00cdCIUS MAC\u00caDO PAIVA, RITALIA BRAGA VEN\u00c2NCIO, VANDERLEI ANTONIO STEFANUTO","instituicao":"IFAM","area":"CI\u00caNCIAS BIOL\u00d3GICAS","modalidade":"BANNER","colocacao":0},{"id":"7926","titulo":"\u0093A PRINCESA DO JURU\u00c1\u0094, A HIST\u00d3RIA E A MEM\u00d3RIA: EXPERI\u00caNCIAS DA CONSTRU\u00c7\u00c3O DE UMA MEM\u00d3RIA HIST\u00d3RICA DE EIRUNEP\u00c9 \u0096 AM","autores":"ARICIA VIANA DE SOUZA, KELVEN KLIM  BARROSO PRASAD, PAULO DE OLIVEIRA NASCIMENTO, RODRIGO FERREIRA DE LIMA","instituicao":"IFAM","area":"CI\u00caNCIAS HUMANAS","modalidade":"BANNER","colocacao":0},{"id":"7924","titulo":"A VIS\u00c3O DA SOCIEDADE PERANTE O PERFIL EST\u00c9TICO DE NUTRICIONISTAS","autores":"KENIO SILVA OLIVEIRA","instituicao":"UFPI","area":"CI\u00caNCIAS DA SA\u00daDE","modalidade":"BANNER","colocacao":0},{"id":"7923","titulo":"SISTEMATIZA\u00c7\u00c3O E INFORMATIZA\u00c7\u00c3O NA ASSIST\u00caNCIA ESTUDANTIL DO INSTITUTO FEDERAL DO TOCANTINS: MAPEAR A VULNERABILIDADE PARA FORTALECER A PERMAN\u00caNCIA E O \u00caXITO","autores":"CARANHATO  RODRIGUES","instituicao":"IFTO","area":"CI\u00caNCIAS SOCIAIS APLICADAS","modalidade":"BANNER","colocacao":0},{"id":"7922","titulo":"VIS\u00c3O E PARTICIPA\u00c7\u00c3O DE ALUNOS DO ENSINO M\u00c9DIO NAS ATIVIDADES DE EDUCA\u00c7\u00c3O AMBIENTAL EM UMA ESCOLA ESTADUAL DE GURUPI - TO","autores":"ALESSANDRO  OLIVEIRA, ANDR\u00c9 FERREIRA DOS SANTOS, ELIANA AGMARA GON\u00c7ALVES DA SILVA, VIRG\u00cdLIO LOUREN\u00c7O SILVA NETO","instituicao":"IFTO,  OUTROS,  UFT","area":"CI\u00caNCIAS HUMANAS","modalidade":"BANNER","colocacao":0},{"id":"7919","titulo":"QUEM \u00c9 O INIMIGO? REFLEX\u00d5ES SOBRE O OUTRO NA TRINCHEIRA DA FRONTEIRA GLOBAL","autores":"ANNE FRANCIALY  DA COSTA ARA\u00daJO","instituicao":"IFAL","area":"CI\u00caNCIAS HUMANAS","modalidade":"BANNER","colocacao":0},{"id":"7915","titulo":"FRONTEIRAS, DESLOCAMENTOS E IDENTIDADE: O JOGO DA SEMELHAN\u00c7A E DA DIFEREN\u00c7A EM \u0093DOIS IRM\u00c3OS\u0094, DE MILTON HATOUM","autores":"MARIA LUCIANE  DA SILVA","instituicao":"IFAL","area":"LINGU\u00cdSTICA, LETRAS E ARTES","modalidade":"ORAL","colocacao":0},{"id":"7910","titulo":"PEGADA ECOL\u00d3GICA NO IFBA- CAMPUS SALVADOR","autores":"ANA CLARA DA SILVA PINHO, SAMARA FERREIRA ANDRADE, VIVIAN SIQUEIRA DOS SANTOS","instituicao":"IFBA","area":"MULTIDISCIPLINAR","modalidade":"BANNER","colocacao":0},{"id":"7907","titulo":"IMPACTOS DO COLONIALISMO NA CONSTRU\u00c7\u00c3O DE IDENTIDADES: REFLEX\u00d5ES A PARTIR DE \u0093HIBISCO ROXO\u0094, DE CHIMAMANDA NGOZI ADICHIE","autores":"MARIA LUCILENE  DA SILVA","instituicao":"IFAL","area":"LINGU\u00cdSTICA, LETRAS E ARTES","modalidade":"ORAL","colocacao":0},{"id":"7906","titulo":"O MEIO AMBIENTE SOB O OLHAR DO AGENTE JOVEM AMBIENTAL","autores":"BRUNO DA MATA RODRIGUES, ELIELMA SANTANA FERNANDES, LEDIANE ARA\u00daJO SOUZA, ROSITA NASCIMENTO DE SENA","instituicao":"IFBA","area":"MULTIDISCIPLINAR","modalidade":"BANNER","colocacao":0},{"id":"7904","titulo":"APLICA\u00c7\u00c3O DA  METODOLOGIA DE \u00c1RVORE DE PROBLEMAS NA IDENTIFICA\u00c7\u00c3O DE PROBLEMAS AMBIENTAIS EM UMA COMUNIDADE ESCOLAR NO MUNICIPIO DE MANAUS","autores":"EDEVALDO ALBUQUERQUE FIALHO","instituicao":"IFAM","area":"CI\u00caNCIAS HUMANAS","modalidade":"ORAL","colocacao":0},{"id":"7903","titulo":"PERFIL DAS ADOLESCENTES GR\u00c1VIDAS ATENDIDAS NA UNIDADE B\u00c1SICA DE SA\u00daDE NOVA ESPERAN\u00c7A NO MUN\u00cdCIPIO DE LARANJAL DO JARI, AMAP\u00c1 - BRASIL","autores":"ROBSON MARINHO ALVES","instituicao":"IFAP","area":"CI\u00caNCIAS DA SA\u00daDE","modalidade":"BANNER","colocacao":0},{"id":"7896","titulo":"PRODU\u00c7\u00c3O DE ENZIMAS CELULOL\u00cdTICAS ATRAV\u00c9S DA FERMENTA\u00c7\u00c3O EM ESTADO S\u00d3LIDO DO RES\u00cdDUO DA ACEROLA POR PENICILLIUM ROQUEFORTI","autores":"GEORGE LIMA MARQUES, MARCELO  FRANCO, NADABE SANTOS REIS, TATIELLE PEREIRA SILVA","instituicao":"UESB,  UESC,  UFAL","area":"ENGENHARIAS","modalidade":"BANNER","colocacao":0},{"id":"7886","titulo":"EDUCA\u00c7\u00c3O AMBIENTAL POR MEIO DA COMPOSTAGEM: CONRIBUI\u00c7\u00d5ES PARA O ENSINO DA SUSTENTABILIDADE","autores":"BRUNA DE SOUZA ANDRADE","instituicao":"IFRO","area":"CI\u00caNCIAS BIOL\u00d3GICAS","modalidade":"BANNER","colocacao":0},{"id":"7882","titulo":"AN\u00c1LISE DAS FATURAS DE ENERGIA EL\u00c9TRICA DA UNIVERSIDADE FEDERAL DO AMAZONAS: PROPOSTAS PARA EVITAR O PAGAMENTO DE MULTAS","autores":"CAMILA SILVA DE MENEZES, JUAN GABRIEL DE ALBUQUERQUE RAMOS","instituicao":"IFAM,  OUTROS","area":"ENGENHARIAS","modalidade":"BANNER","colocacao":0},{"id":"7879","titulo":"A IMPORT\u00c2NCIA DA MONITORIA NA DISCIPLINA DE BIOLOGIA CELULAR PARA O PROCESSO DE ENSINO APRENDIZAGEM: UM ESTUDO DE CASO NO IFRN, CAMPUS MACAU","autores":"EDIMARA DELERINO CIR\u00cdACO, MARIANA SANTANA SANTOS PEREIRA COSTA, RAMON IGOR SILVEIRA OLIVEIRA","instituicao":"IFRN","area":"CI\u00caNCIAS BIOL\u00d3GICAS","modalidade":"BANNER","colocacao":0},{"id":"7875","titulo":"A CONCEP\u00c7\u00c3O DE INT\u00c9RPRETES DA LIBRAS SOBRE A APRENDIZAGEM DOS ALUNOS SURDOS DO ENSINO M\u00c9DIO: ENTRE APROXIMA\u00c7\u00d5ES E DISTANCIAMENTOS","autores":"BRUNNA  ANGELICA, GESSICA  LEONARDA","instituicao":"IFCE,  OUTROS","area":"MULTIDISCIPLINAR","modalidade":"ORAL","colocacao":0},{"id":"7873","titulo":"O PAPEL DO EST\u00c1GIO SUPERVISIONADO NA FORMA\u00c7\u00c3O DOCENTE NO CURSO DE LICENCIATURA EM QU\u00cdMICA DO IFCE - IGUATU","autores":"BRUNNA  ANGELICA, GESSICA  LEONARDA","instituicao":"IFCE","area":"MULTIDISCIPLINAR","modalidade":"BANNER","colocacao":0},{"id":"7870","titulo":"GERMINA\u00c7\u00c3O DE SEMENTES DE CARAMURI (POUTERIA OPPOSITA (DUCKE) T. D. PENN) SOB CONDI\u00c7\u00d5ES NATURAIS","autores":"ABRAH\u00c3O RODRIGUES ALVES, JOS\u00c9 LIMA MORAES, MARCUS VIN\u00cdCIUS MACEDO PAIVA, RITALIA BRAGA VEN\u00c2NCIO, VANDERLEI ANTONIO STEFANUTO","instituicao":"IFAM","area":"CI\u00caNCIAS BIOL\u00d3GICAS","modalidade":"BANNER","colocacao":0},{"id":"7869","titulo":"AN\u00c1LISE DA GEST\u00c3O DE RES\u00cdDUOS S\u00d3LIDOS EM UMA AGROIND\u00daSTRIA CANAVIEIRA NO MUNIC\u00cdPIO DE SANTA RITA - PARA\u00cdBA","autores":"MARIA ANTONI\u00caTA CARVALHO CLEMENTE, SEVERINO ROG\u00c9RIO JUNIOR","instituicao":"IFPB","area":"ENGENHARIAS","modalidade":"BANNER","colocacao":0},{"id":"7866","titulo":"AVALIA\u00c7\u00c3O DAS CONDI\u00c7\u00d5ES HIGI\u00caNICO SANIT\u00c1RIOS EM ESTABELECIMENTO DE COMIDA CASEIRA LOCALIZADO NO MUNIC\u00cdPIO DE PETROLINA-PE","autores":"EMANUELA MONTEIRO COELHO, LINALVA ROCHA SANTOS, RAFAELA BORGES DO VALE","instituicao":"IF SERT\u00c3O-PE,  OUTROS","area":"CI\u00caNCIAS AGR\u00c1RIAS","modalidade":"BANNER","colocacao":0},{"id":"7865","titulo":"SATISFA\u00c7\u00c3O COM A SA\u00daDE DE PACIENTES ONCOL\u00d3GICOS EM USO DO TRATAMENTO FORA DO DOMIC\u00cdLIO-TFD, NO MUNIC\u00cdPIO DE PESQUEIRA-PE","autores":"CYNTHIA ROBERTA DIAS TORRES SILVA, ERIKA MARIA DE OLIVEIRA MAIA, MARIA DO SOCORRO DEOLIVEIRA COSTA, NELSON MIGUEL GALINDO NETO","instituicao":"IFPE","area":"CI\u00caNCIAS DA SA\u00daDE","modalidade":"BANNER","colocacao":0},{"id":"7864","titulo":"PROT\u00d3TIPO PARA CORRE\u00c7\u00c3O DO FATOR DE POT\u00caNCIA","autores":"CELESTINO GABRIEL SANTOS OLIVEIRA, DANIEL CAVALCANTE MENDES, F\u00c1BIO LAVOR BEZERRA, PRECIVAL V\u00cdCTOR ANDRADE ALVES, ROBSON TAVEIRA GON\u00c7ALVES DA SILVA","instituicao":"IFCE","area":"ENGENHARIAS","modalidade":"BANNER","colocacao":0},{"id":"7863","titulo":"PERFIL S\u00d3CIO ECON\u00d4MICO DA AGRICULTURA FAMILIAR NA CIDADE DE PEDRO AFONSO - TO.  UMA AN\u00c1LISE DOS ASSENTAMENTOS \u00c1GUA VIVA E RIO SONO.","autores":"ALINE  SANTOS, ANGELA CRISTINA CARVALHO","instituicao":"IFMA,  IFTO","area":"CI\u00caNCIAS SOCIAIS APLICADAS","modalidade":"BANNER","colocacao":0},{"id":"7860","titulo":"RES\u00cdDUOS S\u00d3LIDOS: UM PROBLEMA SOCIOAMBIENTAL PREDOMINANTE NO TRECHO DO CANAL DO TRAPICHE DA BARRA EM MACEI\u00d3, ALAGOAS","autores":"EDUARDO ALBERTO ALVES DOS SANTOS, WILLIDEZ MARIA DA SILVA LOPES","instituicao":"IFAL","area":"CI\u00caNCIAS SOCIAIS APLICADAS","modalidade":"BANNER","colocacao":0},{"id":"7859","titulo":"APRIMORAMENTO AGR\u00cdCOLA: USO DE T\u00c9CNICAS AGROECOL\u00d3GICAS EM PLANTA\u00c7\u00d5ES DO POVOADO PORTO VELHO, NO MUNIC\u00cdPIO DE MURICI-AL","autores":"ANA L\u00cdVIA CLEMENTE SANTOS, ISABELLE LOUISE LIMA CASSIMIRO DE OLIVEIRA, MARIA APARECIDA DE MEDEIROS","instituicao":"IFAL","area":"CI\u00caNCIAS AGR\u00c1RIAS","modalidade":"BANNER","colocacao":0},{"id":"7857","titulo":"DIAGN\u00d3STICO SOCIOECON\u00d4MICO DA CULTURA DO COQUEIRO-AN\u00c3O VERDE EM SOUSA-PB","autores":"BRUNO FERNANDES FERNANDES","instituicao":"IFPB","area":"CI\u00caNCIAS AGR\u00c1RIAS","modalidade":"BANNER","colocacao":0},{"id":"7854","titulo":"CARACTERIZA\u00c7\u00c3O T\u00c9RMICA DO SILICATO DO EPICARPO DO A\u00c7A\u00cd (EUTERPE OLERACEA)","autores":"M\u00c1RCIA MENDES LIMA, PEDRO OZEIS MAFREDE, TATIANE SILVA SOUSA","instituicao":"IFRO,  OUTROS","area":"CI\u00caNCIAS BIOL\u00d3GICAS","modalidade":"BANNER","colocacao":0},{"id":"7853","titulo":"PERFIL DOS INGRESSANTES DA TERCEIRA TURMA DO CURSO DE LICENCIATURA EM CI\u00caNCIAS BIOL\u00d3GICAS, NO INSTITUTO FEDERAL DE EDUCA\u00c7\u00c3O, CI\u00caNCIA E TECNOLOGIA DO AMAP\u00c1","autores":"LAIANA VANESSA PEREIRA CARNEIRO, OSEIAS SOARES FERREIRA, ROBSON MARINHO ALVES, SILVANE MARIA MONTEIRO DE SOUSA, TATIANA DOS SANTOS COSTA","instituicao":"IFAP","area":"CI\u00caNCIAS HUMANAS","modalidade":"ORAL","colocacao":0},{"id":"7849","titulo":"O USO DE INFOGR\u00c1FICOS PARA A COMPREENS\u00c3O DE ALUNOS DO ENSINO M\u00c9DIO IFAM\/CMC DO FEN\u00d4MENO EL NI\u00d1O E SUAS CONSEQU\u00caNCIAS NO BRASIL","autores":"ANA  CORREA, EMANUELA  SOUZA, KATYA  IMBIRIBA, LUCAS  MACEDO, PAULO  PARANA","instituicao":"IFAM,  OUTROS","area":"CI\u00caNCIAS SOCIAIS APLICADAS","modalidade":"BANNER","colocacao":0},{"id":"7844","titulo":"M\u00c9TODOS PARA AVALIAR A DISPONIBILIDADE DE POT\u00c1SSIO EM SOLOS DO SUDOESTE AMAZ\u00d4NICO","autores":"DANIELA SOUZA DA SILVA, FABIO BATISTA DE LIMA, IVANILDO GUILHERME HENRIQUE, MAGNO BATISTA AMORIM","instituicao":"IFRO","area":"CI\u00caNCIAS AGR\u00c1RIAS","modalidade":"BANNER","colocacao":0},{"id":"7841","titulo":"SOCIEDADE DE DEBATES DO IFRN","autores":"ADAN JOHN  GOMES DA SILVA, ANTONIO RICHARDSON  ALVES OLIVEIRA, REBECA NADINE  DE ARA\u00daJO PAIVA, RENILDO RENE  DE OLIVEIRA MEDEIROS","instituicao":"IFRN","area":"CI\u00caNCIAS HUMANAS","modalidade":"BANNER","colocacao":0},{"id":"7835","titulo":"MOTIVA\u00c7\u00d5ES E PERSPECTIVAS DO ALUNO DA EJA: UM ESTUDO DE CASO NA ESCOLA ESTADUAL DE EDUCA\u00c7\u00c3O POPULAR PROFESSOR PAULO FREIRE","autores":"ALEXSANDRA CRISTINA CHAVES, GLAUCIA BIANCA FORTUNATO PICAN\u00c7O, MILEIZA DEINA SANTOS SOUSA, RAFAELLE DAYANNE DIAS BARROS, ROSANA SENA CARVALHO","instituicao":"IFAP","area":"MULTIDISCIPLINAR","modalidade":"BANNER","colocacao":0},{"id":"7833","titulo":"EFEITOS DO AUMENTO DA TEMPERATURA NA SOBREVIV\u00caNCIA E DESEMPENHO DE CRESCIMENTO DE JUVENIS DE MACROBRACHIUM AMAZONICUM (PALAEMONIDAE)","autores":"ARGEMIRO MIDON\u00caS BASTOS, J\u00d4 DE FARIAS LIMA, MARCOS  TAVARES DIAS","instituicao":"EMBRAPA,  IFAP","area":"CI\u00caNCIAS AGR\u00c1RIAS","modalidade":"BANNER","colocacao":0},{"id":"7832","titulo":"PRODU\u00c7\u00c3O DE CONCRETOS A PARTIR DE MAT\u00c9RIAS-PRIMAS AMAZ\u00d4NICAS E ADI\u00c7\u00c3O DE P\u00d3 DE VIDRO","autores":"EDUARDO BELLINI FERREIRA, LAERTE MELO BARROS, VINICIUS DOS SANTOS ALBUBERQUE","instituicao":"EESC,  IFAM","area":"ENGENHARIAS","modalidade":"ORAL","colocacao":1,"abstract":"A reutiliza&ccedil;&atilde;o de res&iacute;duos &eacute; considerada uma excelente alternativa para o desenvolvimento sustent&aacute;vel. Para a Comiss&atilde;o Mundial Sobre o Meio Ambiente e Desenvolvimento no documento Nosso Futuro Comum &agrave; sustentabilidade &eacute; &ldquo;aquele que atende &agrave;s necessidades do presente sem comprometer a possibilidade de as gera&ccedil;&otilde;es futuras atenderem &agrave;s suas necessidades&rdquo;. Uma forma de proporcionar uma solu&ccedil;&atilde;o sustent&aacute;vel para o vidro seria a reutiliza&ccedil;&atilde;o de res&iacute;duos de vidro na produ&ccedil;&atilde;o de concretos. Quando misturados com materiais a base de cimento os p&oacute;s de vidro finamente mo&iacute;dos apresentam boa qualidade pozol&acirc;nica devido ao teor de s&iacute;lica e alumina amorfa presentes em sua composi&ccedil;&atilde;o. A utiliza&ccedil;&atilde;o de p&oacute; de vidro em substitui&ccedil;&atilde;o parcial ao cimento na produ&ccedil;&atilde;o de concreto, n&atilde;o s&oacute; apresenta benef&iacute;cios ambientais significativos, como melhora o desempenho dos concretos quando utilizado em quantidades ideais. A pesquisa teve como objetivo a substitui&ccedil;&atilde;o parcial do cimento por p&oacute; de vidro finamente mo&iacute;do, menor que 75 &mu;m. Os res&iacute;duos de vidro foram coletados na pr&oacute;pria ind&uacute;stria da constru&ccedil;&atilde;o civil em obras e empresas vidreiras que trabalham com corte e entrega do produto. Foram realizadas compara&ccedil;&otilde;es entre concretos convencionais e concretos produzidos com vidro em diferentes percentuais de substitui&ccedil;&atilde;o ao cimento Portland. As an&aacute;lises comparativas foram realizadas atrav&eacute;s das propriedades mec&acirc;nicas de resist&ecirc;ncia &agrave; compress&atilde;o e tra&ccedil;&atilde;o por compress&atilde;o diametral aos 7, 14, 21, 28 e 90 dias. As misturas de concreto com 10% de substitui&ccedil;&atilde;o apresentaram os melhores resultados para os dois tipos de ensaios mec&acirc;nicos realizados. Palavras&ndash;chave: cimento Portland, constru&ccedil;&atilde;o civil, reutiliza&ccedil;&atilde;o, substitui&ccedil;&atilde;o&nbsp;"},{"id":"7827","titulo":"A EDUCA\u00c7\u00c3O AMBIENTAL E O PROTAGONISMO JUVENIL: UM OLHAR SOBRE OS PARTICIPANTES DO PROJETO AGENTE JOVEM AMBIENTAL","autores":"BRUNO DA MATA RODRIGUES, ELIELMA SANTANA FERNANDES, LEDIANE ARA\u00daJO SOUZA, ROSITA NASCIMENTO SENA","instituicao":"IFBA","area":"MULTIDISCIPLINAR","modalidade":"BANNER","colocacao":0},{"id":"7822","titulo":"ENSINO SUPERIOR E ESCOLA: CONHECIMENTOS PAREADOS","autores":"GIOVANNA PINTO GULARTE, MAILSON  MARTINHO, VERA REJANE GOMES","instituicao":"IFMA","area":"MULTIDISCIPLINAR","modalidade":"BANNER","colocacao":0},{"id":"7820","titulo":"DESENVOLVIMENTO E ACEITA\u00c7\u00c3O DE UM PROT\u00d3TIPO QUE UTILIZA GAMIFICA\u00c7\u00c3O, PARA A DISCIPLINA DE AGENCIAMENTO DE VIAGEM DO CURSO DE TURISMO IFCE CANIND\u00c9.","autores":"CARLOS HENRIQUE LEIT\u00c3O CAVALCANTE, FRANCISCO LIBERATO COSTA FILHO","instituicao":"IFCE","area":"CI\u00caNCIAS EXATAS E DA TERRA","modalidade":"BANNER","colocacao":0},{"id":"7812","titulo":"DESENVOLVIMENTO DE UM DISPOSITIVO FOTOEL\u00c9TRICO TEMPORIZADO","autores":"SEZIBIO KAUAN DE LIMA NUNES","instituicao":"IFBA","area":"ENGENHARIAS","modalidade":"BANNER","colocacao":0},{"id":"7811","titulo":"CARACTERIZA\u00c7\u00c3O DE RES\u00cdDUOS DE EVA DA IND\u00daSTRIA CAL\u00c7ADISTA PARA OBTEN\u00c7\u00c3O DE REVESTIMENTO\/ISOLANTE AC\u00daSTICO","autores":"CEC\u00cdLIA SILVA COSTA, DANNYWILL MEDEIROS DOS SANTOS, JACSON MACHADO NUNES, JANIA BETANIA ALVES DA SILVA, LUCAS DA ROCHA DE MELO","instituicao":"UFRB","area":"ENGENHARIAS","modalidade":"BANNER","colocacao":0},{"id":"7809","titulo":"CONSTRU\u00c7\u00c3O DE TERM\u00d4METRO SONORO DID\u00c1TICO DE BAIXO CUSTO","autores":"ANDREA DE LUCENA LIRA, ANDRESSA DA SILVA THEOT\u00d4NIO ALVEZ, FELIPE ARAG\u00c3O NOGUEIRA DE FREITAS, VICTOR HERBERT FERREIRA DE SOUSA, VIKE REGINA SANTANA SANTOS","instituicao":"IFPB","area":"MULTIDISCIPLINAR","modalidade":"BANNER","colocacao":3,"abstract":"Atualmente, existe a necessidade da estrutura&ccedil;&atilde;o de um sistema de ensino mais inclusivo, de modo que o ambiente se modifique para atender &agrave;s especificidades de cada aluno, e n&atilde;o o contr&aacute;rio. &Eacute; nesse aspecto que surgem as tecnologias asssistivas como ferramentas para tal intento, de promover autonomia na sala de aula para alunos deficientes. Desse modo, o presente trabalho tem como objetivo a constru&ccedil;&atilde;o e divulga&ccedil;&atilde;o de um dispositivo term&ocirc;metro para uso did&aacute;tico, capaz de disponibilizar suas medi&ccedil;&otilde;es em formato sonoro. As ferramentas usadas na constru&ccedil;&atilde;o do dispositivo, arduino, placa de fenolite, termistor, s&atilde;o de baixo custo, e o programa controlador e seu c&oacute;digo s&atilde;o disponibilizados abertamente, o que permite que o dispositivo seja facilmente constru&iacute;do e modificado, para que seja melhorado e por objetivo maior promova a estrutura&ccedil;&atilde;o de um ambiente mais inclusivo, a partir de um instrumento de car&aacute;ter experimental, l&uacute;dico e interativo."},{"id":"7807","titulo":"SEGURAN\u00c7A TOTAL: IMPLEMENTA\u00c7\u00c3O DE SINALIZA\u00c7\u00c3O DE SEGURAN\u00c7A NO CAMPUS MOSSOR\u00d3\/RN","autores":"ARIADNE  GOMES FARIAS, ARIANE  GOMES FARIAS, L\u00cdVIA RACHEL DE MEDEIROS CARVALHO, PRISCYLLA CINTHYA ALVES GONDIM","instituicao":"IFRN","area":"CI\u00caNCIAS DA SA\u00daDE","modalidade":"BANNER","colocacao":0},{"id":"7801","titulo":"O MERCADO DE CAPITAIS BRASILEIRO:  AS PERSPECTIVAS DOS ACAD\u00caMICOS DE CI\u00caNCIAS ECON\u00d4MICAS","autores":"GABRIEL ANT\u00d4NIO SANTOS PAZ DA ROCHA, PAULO HERNANDES GON\u00c7ALVES DA SILVA, SARAH SILVA BEZERRA","instituicao":"FEST,  IFTO","area":"CI\u00caNCIAS SOCIAIS APLICADAS","modalidade":"BANNER","colocacao":0},{"id":"7797","titulo":"O USO DE NOVAS TECNOLOGIAS NO ENSINO DAS QUATRO OPERA\u00c7\u00d5ES (ADI\u00c7\u00c3O, SUBTRA\u00c7\u00c3O, MULTIPLICA\u00c7\u00c3O E DIVIS\u00c3O)","autores":"ROSIEL  CAMILO SENA","instituicao":"IFAM","area":"MULTIDISCIPLINAR","modalidade":"BANNER","colocacao":0},{"id":"7796","titulo":"RFSUS - SOFTWARE PARA AUTOMATIZA\u00c7\u00c3O DO SISTEMA \u00daNICO DE SA\u00daDE (SUS) ATRAV\u00c9S DO USO DE RFID E BIOMETRIA","autores":"ANDR\u00c9 ALMEIDA SANTOS, IGO ROMERO COSTA DE SOUZA, LUIS PAULO DA SILVA CARVALHO, \u00cdCARO RAMIRES COSTA DE SOUZA","instituicao":"IFBA","area":"CI\u00caNCIAS EXATAS E DA TERRA","modalidade":"ORAL","colocacao":0},{"id":"7795","titulo":"ESTUDO DA VIABILIDADE T\u00c9CNICO-ECON\u00d4MICA PARA INSTALA\u00c7\u00c3O DE SISTEMAS FOTOVOLTAICOS RESIDENCIAIS  CONECTADOS \u00c0 REDE NO MUNIC\u00cdPIO DE PAULO AFONSO-BA","autores":"THAIN\u00c1  MATOS SANTANA DELGADO","instituicao":"IFBA","area":"ENGENHARIAS","modalidade":"BANNER","colocacao":0},{"id":"7794","titulo":"SISTEMA MISO NEBULOSO APLICADO \u00c0 PREVIS\u00c3O CLIM\u00c1TICA","autores":"DAIANA CAROLINE DOS SANTOS GOMES, DAN\u00daBIA SOARES PIRES, ORLANDO DONATO ROCHA FILHO","instituicao":"IFMA","area":"ENGENHARIAS","modalidade":"BANNER","colocacao":0},{"id":"7792","titulo":"O ENSINO-APRENDIZAGEM DE INGL\u00caS INSTRUMENTAL NO ENSINO SUPERIOR DO IFPI\/ CAMPUS PICOS","autores":"CAROLINE SILVA FERREIRA, LIANA SIQUEIRA DO NACIMENTO MARREIRO, LUCIANA PEREIRA LIMA, VALDIVIA  QUEIROZ","instituicao":"IFPI","area":"LINGU\u00cdSTICA, LETRAS E ARTES","modalidade":"BANNER","colocacao":0},{"id":"7791","titulo":"PROCESSO DE INSTITUCIONALIZA\u00c7\u00c3O DA INTERNACIONALIZA\u00c7\u00c3O: UM CAMINHO A PERCORRER ENTRE A CONSTRU\u00c7\u00c3O NORMATIVA E CONCRETIZA\u00c7\u00c3O DAS A\u00c7\u00d5ES NA TRANSI\u00c7\u00c3O PARA INSTITUTOS FEDERAIS","autores":"ELIELMA JOSEFA MOURA","instituicao":"IFPE","area":"CI\u00caNCIAS SOCIAIS APLICADAS","modalidade":"BANNER","colocacao":0},{"id":"7788","titulo":"EFEITO DA FREQU\u00caNCIA DE IRRIGA\u00c7\u00c3O NO DESENVOLVIMENTO FISIOL\u00d3GICO DA PALMA FORRAGEIRA GIGANTE, DO G\u00caNERO OPUNTIA","autores":"LUMA  NUNES","instituicao":"IFCE","area":"CI\u00caNCIAS AGR\u00c1RIAS","modalidade":"BANNER","colocacao":0},{"id":"7786","titulo":"GEST\u00c3O COMPARTILHADA DOS RES\u00cdDUOS S\u00d3LIDOS ORG\u00c2NICOS DOS PESCADOS","autores":"PEDRO PAULO SAMPAIO DE LACERDA","instituicao":"IFPB","area":"CI\u00caNCIAS AGR\u00c1RIAS","modalidade":"BANNER","colocacao":0},{"id":"7785","titulo":"BULLYING NA EJA: UMA BARREIRA A SUPERAR, DA 1\u00aa ETAPA NA ESCOLA MUNICIPAL EUNICE DAS CHAGAS","autores":"ALEXSANDRA CRISTINA CHAVES, MARIA JOS\u00c9 FONSECA DA CRUZ, RAFAELLE DAYANNE DIAS BARROS, SILVANE MARIA MONTEIRO DE SOUZA","instituicao":"IFAP","area":"MULTIDISCIPLINAR","modalidade":"BANNER","colocacao":2,"abstract":"&nbsp;O artigo aborda uma discuss&atilde;o sobre tema Bullying na Educa&ccedil;&atilde;o de Jovens e Adultos: uma barreira a superar, da 1&ordf; etapa na Escola Municipal Eunice das Chagas. Definindo como um conjunto de atitudes agressivas, intencionais e repetitivas que causam dor, ang&uacute;stia e sofrimento, al&eacute;m de um poss&iacute;vel isolamento ou queda do rendimento escolar. O objetivo deste trabalho foi identificar o n&iacute;vel de consci&ecirc;ncia dos docentes e discentes da 1&ordf; etapa na Escola Municipal Eunice das Chagas sobre o tema em quest&atilde;o, bem como sugerir m&eacute;todos alternativos capazes de reconhecer a exist&ecirc;ncia da problem&aacute;tica e tra&ccedil;ar estrat&eacute;gias para elimin&aacute;-la. A metodologia aplicada para o desenvolvimento desse trabalho foi realizada atrav&eacute;s de pesquisa qualitativa e quantitativa com utiliza&ccedil;&atilde;o de aplica&ccedil;&atilde;o de question&aacute;rios, destinadas a professores e alunos, complementados atrav&eacute;s de pesquisas bibliogr&aacute;ficas, a partir de livros, peri&oacute;dicos, jornais e revistas."},{"id":"7782","titulo":"DESENVOLVIMENTO DE KITS DID\u00c1TICOS MICROCONTROLADOS PARA O APRENDIZADO DE ELETR\u00d4NICA DIGITAL","autores":"CRISTIAN MONTEIRO PINTO SOUSA, WASHINGTON LUIS SANTOS SILVA","instituicao":"IFMA","area":"ENGENHARIAS","modalidade":"BANNER","colocacao":0},{"id":"7780","titulo":"UMA ALTERNATIVA INTELIGENTE: A SUBSTITUI\u00c7\u00c3O DE L\u00c2MPADAS FLUORESCENTES POR L\u00c2MPADAS DE LED EM RESID\u00caNCIAS CONVENCIONAIS COMO FORMA DE ECONOMIZAR","autores":"C\u00cdCERO  NIC\u00c1CIO DA COSTA J\u00daNIOR, MARIA ELOIZA DA SILVA, POLYANDRA ZAMPIERE PESSOA DA SILVA","instituicao":"IESP,  IFRN","area":"CI\u00caNCIAS SOCIAIS APLICADAS","modalidade":"BANNER","colocacao":0},{"id":"7777","titulo":"PERFIL DOS PRODUTORES QUE CULTIVAM PALMA FORRAGEIRA NO SUDOESTE DO SEMI\u00c1RIDO BAIANO","autores":"ARIOMAR RODRIGUES DOS SANTOS, AURELIANO JOS\u00c9 VIEIRA PIRES, NAYARA ELLANE PEREIRA VIANA, PHELIPE SILVA RODRIGUES","instituicao":"IF BAIANO,  IFBA,  UESB,  UNIVASF","area":"CI\u00caNCIAS AGR\u00c1RIAS","modalidade":"BANNER","colocacao":0},{"id":"7774","titulo":"DIFICULDADES ENFRENTADAS PELOS PROFISSIONAIS DE SA\u00daDE PARA A REALIZA\u00c7\u00c3O DA ASSIST\u00caNCIA AO IDOSO NA ATEN\u00c7\u00c3O PRIM\u00c1RIA UMA REVIS\u00c3O INTEGRATIVA","autores":"KRISLEYNNE JULIANA SILVA","instituicao":"IFPE","area":"CI\u00caNCIAS DA SA\u00daDE","modalidade":"BANNER","colocacao":0},{"id":"7768","titulo":"SIMILARIDADE E ESTOQUE DE CARBONO DAS TERRAS PRETAS DE \u00cdNDIO NA AMAZ\u00d4NIA BRASILEIRA","autores":"GABRIELLA  SANTANA DE SOUZA, PAULO GUILHERME SALVADOR WADT, RAQUEL  GEIKE LUXINGER MAGALH\u00c3ES, RODRIGO  GARCIA MAGALH\u00c3ES, STELLA CRISTIANI GON\u00c7ALVES MATOSO","instituicao":"EMBRAPA,  IFRO","area":"CI\u00caNCIAS AGR\u00c1RIAS","modalidade":"BANNER","colocacao":0},{"id":"7766","titulo":"ITENS LIGADOS \u00c0 IRRIGA\u00c7\u00c3O EM AGRICULTORES RIBEIRINHOS DOS MUNIC\u00cdPIOS DE LAGOA GRANDE E SANTA MARIA DA BOA VISTA, PE","autores":"JOS\u00c9 GOMES DE MELO, ROBERTO  S\u00cdLVIO FROTA DE HOLANDA FILHO","instituicao":"IF SERT\u00c3O-PE,  IFS","area":"CI\u00caNCIAS AGR\u00c1RIAS","modalidade":"BANNER","colocacao":0},{"id":"7762","titulo":"PRINCIPAIS PROGRAMAS DE FINANCIAMENTO \u00c0S EXPORTA\u00c7\u00d5ES EXISTENTES NO BRASIL","autores":"MARCELINO FERNANDES JUNIOR, MELQUIADES PEREIRA DE LIMA JUNIOR, RIVANIA MARIA PINTO RODRIGUES GONZALEZ CANEJO, RODRIGO MACKSSUEL SILVA DE MELO","instituicao":"IFRN","area":"CI\u00caNCIAS SOCIAIS APLICADAS","modalidade":"BANNER","colocacao":0},{"id":"7760","titulo":"AN\u00c1LISE DE DADOS DO \u00cdNDICE DE CLARIDADE EM CIDADES DO AGRESTE NORDESTINO","autores":"ADRIANA  SILVA","instituicao":"IFPE","area":"ENGENHARIAS","modalidade":"BANNER","colocacao":0},{"id":"7757","titulo":"A IMPORT\u00c2NCIA DA PRESERVA\u00c7\u00c3O DE RECURSOS NUTURAIS, EM FOCO A AGROECOLOGIA: SISTEMAS DE PRODU\u00c7\u00c3O VISANDO A SUSTENTABILIDADE AGR\u00cdCOLA","autores":"GASPAR FERREIRA DA SILVA, LUCIANA PINTO FERNANDES, ZILMA DOS SANTOS DIAS","instituicao":"IFTO","area":"CI\u00caNCIAS AGR\u00c1RIAS","modalidade":"BANNER","colocacao":0},{"id":"7755","titulo":"PROCESSOS CATAL\u00cdTICOS NA IND\u00daSTRIA DO PETR\u00d3LEO","autores":"ALLAN KEWEN C\u00c2MARA DE OLIVEIRA, F\u00c1VILLA VIVIANE SILVA PINTO, JULLYO RITHIERY SILVA, MARCO ANT\u00d4NIO MEDEIROS, MARIA CL\u00c1UDIA RODRIGUES BRAND\u00c3O","instituicao":"IFPB,  OUTROS,  UFCG","area":"ENGENHARIAS","modalidade":"BANNER","colocacao":0},{"id":"7750","titulo":"O USO DO ETANOL COMO COSSUBSTRATO NA REMO\u00c7\u00c3O DO CORANTE \u00cdNDIGO PELO FUNGO ASPERGILLUS NIGER AN 400","autores":"ALANA MAYARA XIMENES SOUZA","instituicao":"IFCE","area":"ENGENHARIAS","modalidade":"BANNER","colocacao":0},{"id":"7748","titulo":"A CONTRIBUI\u00c7\u00c3O DA TECNOLOGIA PARA O ACR\u00c9SCIMO NA RENDA DOS PRODUTORES RURAIS DO P.A. TRANSARAGUAIA","autores":"ANTONIO MELQUIDES ALMEIDA DE ARAUJO, ERICA RIBEIRO DE SOUSA SIMONETTI, GASPAR FERREIRA DA SILVA, MARIANA OLIVEIRA DA SILVA, ZILMA DOS SANTOS DOS SANTOS DIAS","instituicao":"IFTO","area":"CI\u00caNCIAS AGR\u00c1RIAS","modalidade":"BANNER","colocacao":0},{"id":"7747","titulo":"AN\u00c1LISE DE DIFERENTES TIPOS DE CONCENTRADORES UTILIZANDO O PROGRAMA SOLTRACE.","autores":"DEBORA  SOUSA","instituicao":"IFPE","area":"ENGENHARIAS","modalidade":"BANNER","colocacao":0},{"id":"7731","titulo":"TESTES DE QUALIDADE DE COMBUST\u00cdVEIS COMO FERRAMENTA PEDAG\u00d3GICA PARA O ENSINO DE QU\u00cdMICA","autores":"ALLAN KEWEN C\u00c2MARA DE OLIVEIRA, MARCO ANT\u00d4NIO MEDEIROS E SILVA, MICKAELE  GOMES DOS SANTOS, NICOLE STEFANIE GOMES DOS SANTOS, THAWAN LUCAS RODRIGUES MENDON\u00c7A","instituicao":"IFPB,  UFCG","area":"CI\u00caNCIAS EXATAS E DA TERRA","modalidade":"BANNER","colocacao":0},{"id":"7726","titulo":"APLICA\u00c7\u00c3O E ELABORA\u00c7\u00c3O DO JOGO PARADID\u00c1TICO \u0093TRILHA DA TAXONOMIA\u0094: UM ESTUDO DE CASO EM TURMAS DA 6\u00b0 S\u00c9RIE DO ENSINO FUNDAMENTAL, EM LARANJAL DO JARI\/AP","autores":"FERNANDA DE OLIVEIRA SADALA, JULLIANY DA SILVA DUARTE, LARISSA DUARTE ARA\u00daJO PEREIRA, MARIA CLEONICE OLIVEIRA DE SOUSA, SEBASTI\u00c3O JUNIOR MEDEIROS DE OLIVEIRA","instituicao":"IFAP","area":"CI\u00caNCIAS BIOL\u00d3GICAS","modalidade":"BANNER","colocacao":0},{"id":"7723","titulo":"CARACTERIZA\u00c7\u00c3O DO CULTIVO DA PALMA FORRAGEIRA NO SUDOESTE DO SEMI\u00c1RIDO BAIANO","autores":"ARIOMAR RODRIGUES DOS SANTOS, AURELIANO JOS\u00c9 VIEIRA PIRES, NAYARA ELLANE PEREIRA VIANA, PHELIPE SILVA RODRIGUES","instituicao":"IFBA,  UESB,  UNIVASF","area":"CI\u00caNCIAS AGR\u00c1RIAS","modalidade":"BANNER","colocacao":0},{"id":"7718","titulo":"REMO\u00c7\u00c3O E DEGRADA\u00c7\u00c3O DE POLUENTES T\u00caXTEIS","autores":"GABRIELA GOMES DE SOUZA E SILVA, LUIZ CARLOS ARAUJO DOS ANJOS, NELSON ALVES DA SILVA SOBRINHO, PAULA  BARONE DA PAZ SALES","instituicao":"IFPE","area":"ENGENHARIAS","modalidade":"BANNER","colocacao":0},{"id":"7712","titulo":"AN\u00c1LISE DOS ALUNOS INGRESSANTES NO CURSO T\u00c9CNICO EM EDIFICA\u00c7\u00d5ES DO INSTITUTO FEDERAL DE SERGIPE, CAMPUS LAGARTO","autores":"BRUNO DOS SANTOS COSTA, DAVID DE PAIVA GOMES NETO, RODRIGO SOARES DA SILVA","instituicao":"IFS","area":"CI\u00caNCIAS HUMANAS","modalidade":"BANNER","colocacao":0},{"id":"7707","titulo":"M\u00daSICA E FORMA\u00c7\u00c3O PARA A CIVILIDADE ENTRE A GR\u00c9CIA CL\u00c1SSICA E A CONTEMPORANEIDADE","autores":"LUIZA VELOZO SILVA","instituicao":"IFPB","area":"CI\u00caNCIAS HUMANAS","modalidade":"ORAL","colocacao":0},{"id":"7704","titulo":"PROBLEMAS AMBIENTAIS QUE AFETAM DIRETAMENTE A COMUNIDADE NOS BAIRROS DE MACAP\u00c1.","autores":"JACKLINNE  MATTA CORR\u00caA","instituicao":"IFAP","area":"CI\u00caNCIAS SOCIAIS APLICADAS","modalidade":"BANNER","colocacao":0},{"id":"7703","titulo":"CULTIVO DO CUBIU (SOLANUM SESSILIFLORUM DUNAL) COM IRRIGA\u00c7\u00c3O LOCALIZADA EM AMBIENTE PROTEGIDO NO MUNIC\u00cdPIO DE MANAUS\/AM","autores":"EDIMILSON BARBOSA LIMA","instituicao":"IFAM","area":"CI\u00caNCIAS AGR\u00c1RIAS","modalidade":"BANNER","colocacao":0},{"id":"7701","titulo":"ASPECTOS AMBIENTAIS DE TR\u00caS FEIRAS ITINERANTES NO MUNIC\u00cdPIO DE S\u00c3O LU\u00cdS-MA.","autores":"GIRLENE DE LIMA SANTOS, ISA ROSETE MENDES ARAUJO, MATHEUS HENRIQUE FELIPE LIMA","instituicao":"IFMA","area":"MULTIDISCIPLINAR","modalidade":"BANNER","colocacao":0},{"id":"7700","titulo":"DUNGEONS & ALCHEMIST","autores":"JERDMILER GOMES DE PAIVA, LUIZ OTAVIO SILVA SANTOS, ROBERT PATRICK SANTOS","instituicao":"IFRN","area":"MULTIDISCIPLINAR","modalidade":"BANNER","colocacao":0},{"id":"7698","titulo":"AVALIA\u00c7\u00c3O DA SEGURAN\u00c7A DO TRABALHO EM LABORAT\u00d3RIO: UM ESTUDO DE CASO DE UMA UNIVERSIDADE DE MOSSOR\u00d3.","autores":"ARIADNE  GOMES FARIAS, ARIANE  GOMES FARIAS, L\u00cdVIA RACHEL DE MEDEIROS CARVALHO, PRISCYLLA CINTHYA ALVES GONDIM","instituicao":"IFRN","area":"CI\u00caNCIAS DA SA\u00daDE","modalidade":"BANNER","colocacao":0},{"id":"7696","titulo":"LOCAL DE PREPARA\u00c7\u00c3O E COMERCIO DE CHURROS: AVALIA\u00c7\u00c3O DAS CONDI\u00c7\u00d5ES HIGI\u00caNICO SANIT\u00c1RIA DO COM\u00c9RCIO DE VENDEDOR AMBULANTE EM JUAZEIRO-BA","autores":"CARDOSO IRIA FRAN\u00c7A, FERREIRA IOLANDA SILVA, OLINDA MARCELO SOUZA, OLIVEIRA TALITA FERREIRA, \u00d3SORIO PRISCILA FERNANDES","instituicao":"IF SERT\u00c3O-PE","area":"CI\u00caNCIAS AGR\u00c1RIAS","modalidade":"BANNER","colocacao":0},{"id":"7695","titulo":"PLANTAS MEDICINAIS: UMA ALTERNATIVA A BOA SA\u00daDE?","autores":"ISAAC  SUTIL DA SILVA","instituicao":"IFRR","area":"CI\u00caNCIAS DA SA\u00daDE","modalidade":"BANNER","colocacao":0},{"id":"7688","titulo":"AN\u00c1LISE DA QUALIDADE MICROBIOL\u00d3GICA DA \u00c1GUA UTILIZADA NA FABR\u00cdCA\u00c7\u00c3O DO GELO COMERCIALIZADO NO MUNIC\u00cdPIO DE ABAETETUBA, PAR\u00c1","autores":"ADRIELE COSTA REGO, DIRLENE FERREIRA SILVA","instituicao":"IFPA","area":"CI\u00caNCIAS BIOL\u00d3GICAS","modalidade":"BANNER","colocacao":0},{"id":"7687","titulo":"INDICADORES DA PROLIFERA\u00c7\u00c3O DE RATOS NO CENTRO HIST\u00d3RICO DE S\u00c3O LU\u00cdS-MA.","autores":"FERNANDO SILVA PINHEIRO JUNIOR, ISA ROSETE MENDES ARAUJO, JENIFFER KIANNE DE SOUSA LIMA","instituicao":"IFMA","area":"CI\u00caNCIAS DA SA\u00daDE","modalidade":"BANNER","colocacao":0},{"id":"7686","titulo":"EFEITO DA PODA DE RA\u00cdZES SOBRE A SOBREVIV\u00caNCIA E O CRESCIMENTO INICIAL DE (AZADIRACHTA INDICA A. JUSS) EM DIFERENTES \u00c9POCAS.","autores":"MARIA CATIANA DE VASCONCELOS, MARIA LUCIANA DA SILVA MESQUITA, ANT\u00d4NIO DE ASSIS LOPES SOUSA, BRUNO DA SILVA CARVALHO, FRANCISCO JOS\u00c9 CARVALHO MOREIRA","instituicao":"OUTROS","area":"CI\u00caNCIAS AGR\u00c1RIAS","modalidade":"BANNER","colocacao":0},{"id":"7684","titulo":"INVESTIGANDO A RESILI\u00caNCIA DA COMUNIDADE DE CASTAINHO, GARANHUNS-PE ASPECTOS ASSOCIADOS \u00c0S PR\u00c1TICAS AMBIENTAIS NA RELA\u00c7\u00c3O COM A NATUREZA","autores":"J\u00c9SSICA DA SILVA DANTAS","instituicao":"IFPE","area":"MULTIDISCIPLINAR","modalidade":"BANNER","colocacao":0},{"id":"7683","titulo":"CARACTERIZA\u00c7\u00c3O DO CONSUMIDOR DE CARNE OVINA NA CIDADE DE GURUPI","autores":"GABRIEL VIEIRA VIEIRA REIS","instituicao":"IFTO","area":"MULTIDISCIPLINAR","modalidade":"BANNER","colocacao":0},{"id":"7679","titulo":"O CORDEL E O TEATRO DE BONECOS PELA EDUCA\u00c7\u00c3O AMBIENTAL EM SALA DE AULA","autores":"KELLY SHEILA  INOC\u00caNCIO COSTA AIRES","instituicao":"IFPB","area":"LINGU\u00cdSTICA, LETRAS E ARTES","modalidade":"ORAL","colocacao":3,"abstract":"A Literatura de Cordel &eacute; uma manifesta&ccedil;&atilde;o da Cultura Popular que tem sido descoberta por intelectuais e pela escola, sendo, cada vez mais, pesquisada nas universidades e encontrada no espa&ccedil;o escolar. Contudo, ainda &eacute; marginalizada e vista como um tipo de poesia menor. Por sua vez, a Educa&ccedil;&atilde;o Ambiental, apesar de haver uma lei que obrigue as escolas a implement&aacute;-la, ainda n&atilde;o &eacute; uma realidade na maioria das escolas. J&aacute;, o Teatro de Bonecos, por ser uma manifesta&ccedil;&atilde;o popular que faz parte da cultura nordestina, ainda precisa ser conhecido, experimentado e reconhecido por alunos e professores. Por essas e outras raz&otilde;es, aliamos essas &aacute;reas do conhecimento para tentar desenvolver um trabalho interdisciplinar voltado para futuros professores que lecionar&atilde;o no Ensino Fundamental e M&eacute;dio, no intuito de contribuir para a promo&ccedil;&atilde;o desses saberes essenciais para a forma&ccedil;&atilde;o humana. Este trabalho foi realizado por meio de uma oficina desenvolvida com alunos graduandos do curso de Letras &agrave; dist&acirc;ncia do Instituto Federal da Para&iacute;ba (IFPB), campus Jo&atilde;o Pessoa, como parte do projeto do PIBITI, intitulado &ldquo;Do Cordel, Jogo Dram&aacute;tico e Teatro de Bonecos &agrave; Educa&ccedil;&atilde;o Ambiental: promovendo a cidadania no IFPB&rdquo;. Aqui, relataremos, brevemente, essa experi&ecirc;ncia. Dessa forma, esperamos contribuir para que futuros professores e at&eacute; docentes mais experientes possam conhecer e refletir sobre possibilidades metodol&oacute;gicas para trabalhar com a Educa&ccedil;&atilde;o Ambiental, a Literatura de Cordel e o Teatro de Bonecos de forma l&uacute;dica e prazerosa, formando alunos leitores e cidad&atilde;os mais cr&iacute;ticos."},{"id":"7677","titulo":"AN\u00c1LISE GEOM\u00c9TRICA DO ESTUDO DAS POSI\u00c7\u00d5ES RELATIVAS ENTRE RETA E PLANO COM O GEOGEBRA","autores":"Julia Martha dos Anjos Igreja, Maxwell Pereira de Oliveira, Polianna Geysa Silveira Rodrigues, RILDENIR RIBEIRO SILVA, Sandoval Alexandre Castro Junior","instituicao":"FACAM,  IFMA","area":"CI\u00caNCIAS EXATAS E DA TERRA","modalidade":"BANNER","colocacao":0},{"id":"7674","titulo":"INFLU\u00caNCIA DA TEMPERATURA DE CONGELAMENTO E DA CONCENTRA\u00c7\u00c3O DE SULFITO NA QUALIDADE F\u00cdSICO-QU\u00cdMICA DO CAMAR\u00c3O","autores":"MARIA DE F\u00c1TIMA ALVES FIGUEIREDO DE LACERDA","instituicao":"IFPB","area":"CI\u00caNCIAS AGR\u00c1RIAS","modalidade":"BANNER","colocacao":0},{"id":"7673","titulo":"REFLEX\u00d5ES SOBRE AS LINGUAGENS ART\u00cdSTICAS NAS PROVAS DO ENEM DE 1998 A 2015","autores":"ALMIR TAVARES DA SILVA, JANECL\u00c9IA RIBEIRO DAS NEVES","instituicao":"IFAL","area":"LINGU\u00cdSTICA, LETRAS E ARTES","modalidade":"BANNER","colocacao":0},{"id":"7665","titulo":"TRABALHO CIENT\u00cdFICO: DIFICULDADES DE DISCENTES NO ENSINO M\u00c9DIO EM UTILIZAR AS NORMAS DA ABNT (ASSOCIA\u00c7\u00c3O BRASILEIRA DE NORMAS T\u00c9CNICAS).","autores":"MICHELLE  DE LIMA MOTA","instituicao":"IFTO","area":"MULTIDISCIPLINAR","modalidade":"ORAL","colocacao":2,"abstract":"Estudo sobre as dificuldades dos discentes do curso t&eacute;cnico em agroneg&oacute;cio integrado ao ensino m&eacute;dio do Instituto Federal do Tocantins, C&acirc;mpus Gurupi, em escrever trabalhos cient&iacute;ficos, evidenciando a utiliza&ccedil;&atilde;o das normas da ABNT (Associa&ccedil;&atilde;o Brasileira de Normas t&eacute;cnicas). Aponta a import&acirc;ncia da pr&aacute;tica de pesquisa no &acirc;mbito escolar e incentiva por meio da ABNT, a padroniza&ccedil;&atilde;o dos trabalhos realizados por discentes no ensino m&eacute;dio. Conclui com o resultado da pesquisa aplicada ao p&uacute;blico alvo, com o prop&oacute;sito de identificar a pr&aacute;tica de pesquisa e levantar o n&iacute;vel de conhecimento dos discentes com rela&ccedil;&atilde;o &agrave;s normas t&eacute;cnicas da ABNT e o que sugerem que a escola ofere&ccedil;a para melhorar seu desempenho em pesquisa e normaliza&ccedil;&atilde;o de trabalhos. Verificou-se, portanto que despertar os jovens no ensino m&eacute;dio para a import&acirc;ncia da pr&aacute;tica de pesquisa e a utiliza&ccedil;&atilde;o das normas t&eacute;cnicas da ABNT requer por parte das escolas, que promovam subs&iacute;dios te&oacute;ricos e pr&aacute;ticos esse fim.&nbsp;"},{"id":"7658","titulo":"INDICADORES DA QUALIDADE F\u00cdSICA DO SOLO NAS V\u00c1RZEAS NO MUNIC\u00cdPO DE SOUSA, PB","autores":"EDNALDO BARBOSA PEREIRA JUNIOR, FRANCISCO EDU ANDRADE, FRANCISCO TOMAZ OLIVEIRA, HERMANO OLIVEIRA ROLIM, MAR\u00cdLIA HORT\u00caNCIA BATISTA SILVA RODRIGUES","instituicao":"IFPB,  UFCG","area":"CI\u00caNCIAS AGR\u00c1RIAS","modalidade":"BANNER","colocacao":0},{"id":"7657","titulo":"QUALIDADE F\u00cdSICO-QU\u00cdMICA DO CAMAR\u00c3O SUBMETIDO A DIFERENTES CONCENTRA\u00c7\u00d5ES DE SULFITO E TEMPERATURAS DE CONGELAMENTO R\u00c1PIDO","autores":"ANDR\u00c9A DE LUCENA LIRA, JOS\u00c9 MARCELINO OLIVEIRA CAVALHEIRO, LUCIANA  TRIGUEIRO DE ANDRADE, NATALIA DA SILVA BARBOSA DA SILVA, YGOR GARDEL SANTOS DE LIMA","instituicao":"IFPB,  UFPB","area":"CI\u00caNCIAS AGR\u00c1RIAS","modalidade":"BANNER","colocacao":0},{"id":"7653","titulo":"O M\u00c9TODO DA COMPLEXIDADE: UMA VIA PARA APRENDIZAGEM PROSAICA E PO\u00c9TICA DA CULTURA","autores":"JULIANO  SISTHERENN","instituicao":"IFPA","area":"CI\u00caNCIAS HUMANAS","modalidade":"ORAL","colocacao":0},{"id":"7652","titulo":"A MULHER NEGRA E SEUS DESAFIOS NA SOCIEDADE MODERNA","autores":"J\u00daLIA GABRIELA DO NASCIMENTO MENDES","instituicao":"IFMA","area":"CI\u00caNCIAS HUMANAS","modalidade":"BANNER","colocacao":0},{"id":"7651","titulo":"A ATIVIDADE PUBLICIT\u00c1RIA EM MANAUS.  DIFICULDADES E SEMELHAN\u00c7AS COM OUTROS MERCADOS.","autores":"ANDRE W.A.P. SALGADO, EVERTON MOURA ARRUDA, WALLACE  LIRA","instituicao":"IFAM","area":"CI\u00caNCIAS SOCIAIS APLICADAS","modalidade":"BANNER","colocacao":0},{"id":"7650","titulo":"DESENVOLVIMENTO DE UM PROT\u00d3TIPO DID\u00c1TICO COMO INCENTIVO AO APRENDIZADO PR\u00c1TICO: CHAVE ELETROMEC\u00c2NICA DE BAIXO CUSTO ACIONADA POR C\u00d3DIGO","autores":"ANA MELO OLIVEIRA, DENILSON PEREIRA GON\u00c7ALVES, HENRIQUE NUNES SANTANA, IRA\u00cd FERREIRA RESENDE, RANGEL ANDRADE COSTA","instituicao":"IFS,  UFCG","area":"ENGENHARIAS","modalidade":"BANNER","colocacao":0},{"id":"7648","titulo":"DOCUMENT\u00c1RIO \u0093HIST\u00d3RIAS E EST\u00d3RIAS DE ACARA\u00da \u0096 CE\u0094: RESGATE DO PATRIM\u00d4NIO CULTURAL NA SALA DE AULA.","autores":"AMAUR\u00cdCIA  BRAND\u00c3O, GERSON  FREITAS, HELAINE  SANTOS, MARCELLE  T\u00c1CITA, WELLISON  SOUSA","instituicao":"IFCE","area":"CI\u00caNCIAS SOCIAIS APLICADAS","modalidade":"BANNER","colocacao":0},{"id":"7647","titulo":"DIA MUNDIAL DA \u00c1GUA: A GINCANA COMO FERRAMENTA DE ENSINO E SENSIBILIZA\u00c7\u00c3O","autores":"ENICKSON PAES MOURA","instituicao":"IFAM","area":"MULTIDISCIPLINAR","modalidade":"BANNER","colocacao":0},{"id":"7646","titulo":"USO DE PHANEROCHAETE CHRYSOSPORIUM EM REATOR EM BATELADAS COM BIOMASSA DISPERSA PARA REMO\u00c7\u00c3O DO HERBICIDA PARAQUAT","autores":"GERMANA MARIA MARINHO, GLORIA  MARINHO, KELLY  RODRIGUES, LUCIANA  PEREIRA, M\u00c1RCIA GABRIELLE APOLINARIO","instituicao":"IFCE,  UNIV. DO MINHO","area":"ENGENHARIAS","modalidade":"BANNER","colocacao":0},{"id":"7642","titulo":"AN\u00c1LISE COMPARATIVA ENTRE M\u00c9TODOS DE ESTIMATIVA DA EVAPOTRANSPIRA\u00c7\u00c3O PARA O MUNIC\u00cdPIO DE GUANAMBI, BA","autores":"BISMARC  LOPES DA SILVA","instituicao":"IFBA","area":"CI\u00caNCIAS AGR\u00c1RIAS","modalidade":"BANNER","colocacao":0},{"id":"7640","titulo":"PROBLEMAS GERAIS E DIRECIONAMENTO DOS RES\u00cdDUOS S\u00d3LIDOS NO MERCADO CENTRAL DE S\u00c3O LU\u00cdS \u0096 MA","autores":"ISA ROSETE MENDES ARAUJO, REBECA CHRISTINE ARA\u00daJO BEZERRA, RICARDO NASCIMENTO DO CARMO","instituicao":"IFMA","area":"MULTIDISCIPLINAR","modalidade":"BANNER","colocacao":0},{"id":"7635","titulo":"A INFLU\u00caNCIA DAS IMPUREZAS VEGETAIS NO PROCESSO DE PRODU\u00c7\u00c3O DE A\u00c7\u00daCAR","autores":"LEILANE GON\u00c7ALVES DE MELO","instituicao":"IFAL","area":"ENGENHARIAS","modalidade":"ORAL","colocacao":0},{"id":"7634","titulo":"APLICA\u00c7\u00c3O DO CONHECIMENTO AGROINDUSTRIAL NA MELHORIA DA QUALIDADE DE L\u00c1CTEOS EM MURICI-AL","autores":"ARIANE  GOMES DOS SANTOS ANTUNES, MARIA RAFAELA  CORREIA DE ARA\u00daJO, NATALIA  MIRANDA DO NASCIMENTO, NATALY  MIRANDA DO NASCIMENTO","instituicao":"IFAL","area":"CI\u00caNCIAS AGR\u00c1RIAS","modalidade":"BANNER","colocacao":0},{"id":"7633","titulo":"A EVAS\u00c3O NAS AULAS DE EDUCA\u00c7\u00c3O F\u00cdSICA NO ENSINO M\u00c9DIO: SOBRE A OPTICA DO N\u00daCLEO GESTOR","autores":"LUCAS NOGUEIRA ALBUQUERQUE, S\u00c1VIA MARIA DA PAZ OLIVEIRA LUCENA","instituicao":"IFCE","area":"CI\u00caNCIAS DA SA\u00daDE","modalidade":"BANNER","colocacao":0},{"id":"7627","titulo":"AVALIA\u00c7\u00c3O DA MATURA\u00c7\u00c3O DE FRUTOS DE CLONES DE COFFEA CANEPHORA","autores":"CAMILA ANDRADE SILVA, ELIZIANE CHAVES SERRATH, ELLEM  SILVA, JAQUELINE CHAVES SCARAMUSSA, SANDRA MARA BEZERRA AZEREDO","instituicao":"IFRO","area":"CI\u00caNCIAS AGR\u00c1RIAS","modalidade":"BANNER","colocacao":0},{"id":"7622","titulo":"AN\u00c1LISE DOS IMPACTOS AMBIENTAIS CAUSADOS E SEUS DESPERD\u00cdCIOS NAS FASES CONSTRUTIVAS DE UM EMPREENDIMENTO COMERCIAL NO MUNIC\u00cdPIO DE SIM\u00c3O DIAS-SE.","autores":"DANIELA  ALVES NERI, PAULO ANDR\u00c9 BARBOSA \u00c1VILA SILVA, \u00c9RICA  ANDRADE MODESTO","instituicao":"IFS,  OUTROS","area":"ENGENHARIAS","modalidade":"BANNER","colocacao":0},{"id":"7619","titulo":"UTILIZA\u00c7\u00c3O DE T\u00c9CNICAS DE REALIDADE VIRTUAL NA CRIA\u00c7\u00c3O DE PLATAFORMA VIRTUAL DE TREINAMENTO EM OPERA\u00c7\u00c3O DE TERMOV\u00c1CUOS.","autores":"EDERSON SANTOS DOS SANTOS, MANOEL RIBEIRO FILHO, WILLIE DUARTE TEIXEIRA","instituicao":"IFPA,  UNIFESSPA","area":"ENGENHARIAS","modalidade":"BANNER","colocacao":0},{"id":"7618","titulo":"DESEMPENHO DE CLONES DE COFFEA CANEPHORA  QUANTO A PRODUTIVIDADE DE GR\u00c3OS","autores":"CAMILA ANDRADE SILVA, CELENA PARANHOS DIAS, ELLEM CRISTINA NUNES DA SILVA, JAQUELINE CHAVES SCARAMUSSA, SANDRA  AZEREDO","instituicao":"IFRO","area":"CI\u00caNCIAS AGR\u00c1RIAS","modalidade":"BANNER","colocacao":0},{"id":"7615","titulo":"JANGADA MULTICULTURAL: ELEMENTOS MODERNISTAS NA CAN\u00c7\u00c3O \u0093PELA INTERNET\u0094, DE GILBERTO GIL.","autores":"ALFREDO WERNEY LIMA TORRES","instituicao":"IFPI","area":"LINGU\u00cdSTICA, LETRAS E ARTES","modalidade":"BANNER","colocacao":0},{"id":"7614","titulo":"O QUE PENSAM OS FUTUROS PROFESSORES DE GEOGRAFIA SOBREA SUA FORMA\u00c7\u00c3O PROFISSIONAL INICIAL NO IFPE","autores":"ANA PAULA  TORRES DE QUEIROZ, JONNY  P\u00c1DUA GOMES, NAT\u00c1LIA KAROLINE  C\u00c2NDIDO SALVADOR","instituicao":"IFPE","area":"CI\u00caNCIAS HUMANAS","modalidade":"BANNER","colocacao":0},{"id":"7612","titulo":"REVISTA ELETR\u00d4NICA UNIVERSOBIO: UMA PERSPECTIVA DE INOVA\u00c7\u00c3O DO PROCESSO ENSINO-APRENDIZAGEM DE BIOLOGIA","autores":"ELAYNE BEZERRA RIBEIRO, FRANCISCA NEILIANE BEZERRA, LARA MATIAS FREITAS, MONGOLLA KEYLA FREITAS DE ABREU, SARA JANE DE OLIVEIRA","instituicao":"OUTROS,  UECE","area":"MULTIDISCIPLINAR","modalidade":"BANNER","colocacao":0},{"id":"7611","titulo":"STARTUP E INOVA\u00c7AO: INOVANDO NA FORMA DE PENSAR E DECRETANDO O FIM DAS VELHAS IDEIAS","autores":"FRANCISCO  PEREIRA","instituicao":"IFMA","area":"CI\u00caNCIAS SOCIAIS APLICADAS","modalidade":"BANNER","colocacao":0},{"id":"7607","titulo":"COMBATE \u00c0 LAGARTA DO CARTUCHO E PRODUTIVIDADE DO MILHO SOB USO DE MANIPUEIRA","autores":"ANTONIO SOUSA SILVA, CRISTIANE AMARAL DA SILVA, TAMIRES DA SILVA OLIVEIRA SOUZA","instituicao":"IFBA","area":"CI\u00caNCIAS AGR\u00c1RIAS","modalidade":"BANNER","colocacao":0},{"id":"7606","titulo":"REFLEX\u00d5ES INICIAIS DAS DIFICULDADES DE GERIR PESSOAS NO ESPA\u00c7O P\u00daBLICO ESCOLAR","autores":"FRANCISCO VALDIVINO ROCHA LIMA, JOS\u00c9 VOSTE LUSTOSA J\u00daNIOR","instituicao":"IFPI","area":"CI\u00caNCIAS HUMANAS","modalidade":"BANNER","colocacao":0},{"id":"7604","titulo":"O MASCULINO SACRO-PROFANO NA IMAGEM FOTOGR\u00c1FICA DE HECTOR DE GREGORIO","autores":"SAULO LOPES DE SOUSA","instituicao":"IFMA","area":"LINGU\u00cdSTICA, LETRAS E ARTES","modalidade":"ORAL","colocacao":0},{"id":"7599","titulo":"A EXPERIMENTA\u00c7\u00c3O APLICADA AO ENSINO DAS CI\u00caNCIAS","autores":"QUITERIA FRANCISCA DE SOUZA","instituicao":"IFPE","area":"CI\u00caNCIAS BIOL\u00d3GICAS","modalidade":"BANNER","colocacao":0},{"id":"7598","titulo":"O ENSINO L\u00d3GICO-MATEM\u00c1TICO APLICADO \u00c0 RESOLU\u00c7\u00c3O DE PROBLEMAS COM ALUNOS DO 6\u00ba ANO","autores":"JOS\u00c9 INILDO  ALENCAR","instituicao":"IFRO","area":"CI\u00caNCIAS EXATAS E DA TERRA","modalidade":"BANNER","colocacao":0},{"id":"7594","titulo":"TERRIT\u00d3RIO E IDENTIDADE INSTITUCIONAL: A CHEGADA DO INSTITUTO FEDERAL DO AMAP\u00c1","autores":"SANDRA REGINA GREG\u00d3RIO, SUELY  CONCEI\u00c7\u00c3O","instituicao":"IFAP,  UFRRJ","area":"MULTIDISCIPLINAR","modalidade":"BANNER","colocacao":0},{"id":"7593","titulo":"MOBILIDADE URBANA NA CIDADE DE MANAUS: PROBLEMAS E PROPOSTAS","autores":"AUGUSTO C\u00c9SAR ALVES BACOVIS, ELENILSON BENTO DE SOUSA JUNIOR","instituicao":"IFAM","area":"ENGENHARIAS","modalidade":"BANNER","colocacao":0},{"id":"7590","titulo":"DOS DIREITO M\u00cdNIMOS DOS DOCENTES","autores":"ROCCO ANTONIO RANGEL ROSSO NELSON","instituicao":"IFRN","area":"CI\u00caNCIAS SOCIAIS APLICADAS","modalidade":"BANNER","colocacao":0},{"id":"7587","titulo":"PROJETO INTERDISCIPLINAR: TEATRO, DAN\u00c7A E LITERATURA COM OS FILHOS DOS ACAD\u00caMICOS E SERVIDORES DO IFTO \u0096 CAMPUS GURUPI","autores":"MARLI  FERNANDES MAGALH\u00c3ES, PATR\u00cdCIA  NUNES DA SILVA, SOLANGE  CAVALCANTE DE MATOS","instituicao":"IFTO","area":"LINGU\u00cdSTICA, LETRAS E ARTES","modalidade":"BANNER","colocacao":0},{"id":"7585","titulo":"CORRELA\u00c7\u00c3O CRUZADA ENTRE AS EXPRESS\u00d5ES REPRESENTANDO MOEDAS NO GOOGLE TRENDS","autores":"EDER  JOHNSON DE AREA LE\u00c3O PEREIRA, MARCUS FERNANDES SILVA","instituicao":"IFBA,  IFMA","area":"CI\u00caNCIAS EXATAS E DA TERRA","modalidade":"BANNER","colocacao":0},{"id":"7582","titulo":"GLUB: SOFTWARE SOBRE DIREITOS E BENEF\u00cdCIOS SOCIAIS PARA TRABALHADORES DA PESCA","autores":"ADRIANO BARBOSA DE JESUS, MARIA DAS GRA\u00c7AS MEIRELLES, RENATO DA SILVA BASTOS NETO, SORAIA MARIA DOS SANTOS","instituicao":"IFBA","area":"CI\u00caNCIAS SOCIAIS APLICADAS","modalidade":"BANNER","colocacao":0},{"id":"7581","titulo":"INTERA\u00c7\u00c3O ENTRE A QUALIDADE DA \u00c1GUA DE IRRIGA\u00c7\u00c3O E SALINIDADE DO SOLO NO VALE DO RIO TRUSSU","autores":"CAMILA ALVES DE SOUZA, HELBA ARA\u00daJO DE QUEIROZ PAL\u00c1CIO, JOS\u00c9 RIBEIRO DE ARA\u00daJO NETO, MARIA MONALIZA DE SALES, YARA RODRIGUES ARAUJO","instituicao":"IFCE","area":"CI\u00caNCIAS AGR\u00c1RIAS","modalidade":"BANNER","colocacao":0},{"id":"7574","titulo":"O ENDERE\u00c7AMENTO DE ESTOQUES EM EMPRESA DE AUTO PECAS: DIAGN\u00d3STICO E PROPOSI\u00c7\u00c3O DE MELHORIAS","autores":"ANNY AK\u00c1CIA DE JESUS SANTOS, DIANA AMANDO MENEZES, GILDEVAN SANTOS PRADO, TARC\u00cdSIO MONTEIRO DOS SANTOS, MARIA JOSE  CASTRO","instituicao":"IFS","area":"CI\u00caNCIAS SOCIAIS APLICADAS","modalidade":"BANNER","colocacao":0},{"id":"7571","titulo":"CARACTERIZA\u00c7\u00c3O DO SISTEMA DE GERENCIAMENTO DE RES\u00cdDUOS S\u00d3LIDOS DO MUN\u00cdCIPIO DE PARA\u00cdSO DO TOCANTIN","autores":"DENISE PEREIRA BARBOSA, GIOVANNA NOLETO DAMASO MENEZES, LUCAS MENDES OLIVEIRA, \u00c9RICA EDUARDA DE OLIVEIRA","instituicao":"IFTO","area":"ENGENHARIAS","modalidade":"BANNER","colocacao":0},{"id":"7570","titulo":"PROPOSI\u00c7\u00c3O DE UM PLANO DE GERENCIAMENTO DE RES\u00cdDUOS S\u00d3LIDOS PARA O MUNIC\u00cdPIO DE TIBAU DO SUL\/RN","autores":"LUIZ HENRIQUE NUNES DA SILVA","instituicao":"IFRN","area":"MULTIDISCIPLINAR","modalidade":"BANNER","colocacao":0},{"id":"7565","titulo":"O TIPO TEXTUAL ARGUMENTATIVO NA EDUCA\u00c7\u00c3O B\u00c1SICA E PROFISSIONAL: OLHARES E PERSPECTIVAS","autores":"ELIS\u00c2NGELA CAMPOS DAMASCENO SARMENTO, JOSIL\u00c2NDIA DOS SANTOS CARVALHO, MARIANA TEIXEIRA RODRIGUES, WANDERLEI VICENTE RODRIGUES, VIN\u00cdCIUS DA SILVA COUTINHO","instituicao":"IFPI","area":"LINGU\u00cdSTICA, LETRAS E ARTES","modalidade":"BANNER","colocacao":0},{"id":"7563","titulo":"INFLUENCIA DA CONDI\u00c7\u00c3O FISIOL\u00d3GICA SOBRE A SINTESE VERDE DE NANOPART\u00cdCULAS DE PRATA UTILIZANDO EXTRATO DE FOLHAS DE NIM (AZADIRATCHA INDICA JUSS)","autores":"LAUREEN MICHELLE HOULLOU, PALOMA FREITAS CAVALCANTE, PATR\u00cdCIA VIRGINIA DANTAS, RAMON ROCHA TEN\u00d3RIO, ROBSON ANTONIO SOUZA","instituicao":"CETENE","area":"CI\u00caNCIAS BIOL\u00d3GICAS","modalidade":"BANNER","colocacao":1,"abstract":"Nanopart&iacute;culas met&aacute;licas apresentam diversas aplica&ccedil;&otilde;es tais como na cat&aacute;lise de compostos, na microeletr&ocirc;nica e na elabora&ccedil;&atilde;o de compostos com a&ccedil;&atilde;o bactericida. Dentre os diferentes tipos de materiais, as nanopart&iacute;culas de prata (AgNPs) s&atilde;o as mais utilizadas como agentes antimicrobianos. No entanto, as t&eacute;cnicas fisicoqu&iacute;micas utilizadas tradicionalmente na s&iacute;ntese de nanopart&iacute;culas met&aacute;licas (NPMs) envolvem solventes t&oacute;xicos e a gera&ccedil;&atilde;o de res&iacute;duos potencialmente nocivos &agrave; sa&uacute;de e ao meio ambiente. Este problema acaba por limitar o seu amplo uso em aplica&ccedil;&otilde;es biol&oacute;gicas. Diante desse quadro, surge grande interesse na busca por rotas alternativas de s&iacute;ntese mais seguras e com menor impacto ao meio ambiente. A s&iacute;ntese verde de NPMs visa &agrave; utiliza&ccedil;&atilde;o de organismos biol&oacute;gicos, ou partes deles (como &oacute;rg&atilde;os, tecidos, c&eacute;lulas ou biomol&eacute;culas), como substituintes de reagentes qu&iacute;micos t&oacute;xicos nas rea&ccedil;&otilde;es de s&iacute;ntese de nanocompostos, apresentando-se como uma alternativa sustent&aacute;vel.&nbsp; V&aacute;rias esp&eacute;cies vegetais j&aacute; foram testadas quanto ao potencial a&ccedil;&atilde;o na indu&ccedil;&atilde;o de agrega&ccedil;&atilde;o dos &iacute;ons de prata na forma de part&iacute;culas. No presente trabalho foi avaliado o potencial uso de extratos de folhas de Nim como precursor da s&iacute;ntese de AgNPs. Os resultados obtidos indicam que no extrato de folhas de Nim existem subst&acirc;ncias extremamente ativas que conseguem induzir a agrega&ccedil;&atilde;o dos &iacute;ons da solu&ccedil;&atilde;o de nitrato de prata de forma r&aacute;pida e eficiente."},{"id":"7562","titulo":"AN\u00c1LISE ERGON\u00d4MICA DO POSTO DE TRABALHO DO T\u00c9CNICO EM MINERA\u00c7\u00c3O EM LABORAT\u00d3RIO DE MINERA\u00c7\u00c3O DO IFBA \u0096 JACOBINA","autores":"ANDSON  BARRETO ROCHA","instituicao":"IFBA","area":"MULTIDISCIPLINAR","modalidade":"BANNER","colocacao":0},{"id":"7561","titulo":"N\u00daCLEO DE ESTUDOS AFRO-BRASILEIROS E IND\u00cdGENAS (NEABI) \u0096 CAMPUS JO\u00c3O C\u00c2MARA","autores":"ANA KAROLINA RODRIGUES DA SILVA, JOS\u00c9 MARIA BERNARDO BEZERRA, TITO  MATIAS-FERREIRA, JR","instituicao":"IFRN","area":"MULTIDISCIPLINAR","modalidade":"BANNER","colocacao":0},{"id":"7559","titulo":"PREFER\u00caNCIA NO CONSUMO DE \u00c1GUA ENVASADAS NO BAIRRO DA PARQUEL\u00c2NDIA EM FORTALEZA - CE","autores":"MATHEUS ROGER  DO NASCIMENTO MESSIAS","instituicao":"IFCE","area":"ENGENHARIAS","modalidade":"BANNER","colocacao":0},{"id":"7558","titulo":"REA\u00c7\u00c3O \u00c1LCALI-AGREGADO (RAA): M\u00c9TODO DE DETEC\u00c7\u00c3O UTILIZANDO AGREGADO GRAN\u00cdTICO DE SERGIPE E CORPOS DE PROVA COM SE\u00c7\u00c3O CIRCULAR","autores":"BRUNO DOS SANTOS COSTA, DAVID DE PAIVA GOMES NETO, LUCAS VIN\u00cdCIUS DOS SANTOS OLIVEIRA, RODRIGO SOARES DA SILVA","instituicao":"IFS,  OUTROS","area":"ENGENHARIAS","modalidade":"BANNER","colocacao":0},{"id":"7556","titulo":"UM PROCESSO PARA AN\u00c1LISE E OTIMIZA\u00c7\u00c3O DE DESEMPENHO DE APLICA\u00c7\u00d5ES WEB","autores":"CARLOS ARTHUR DE CARVALHO CORREIA, EDMILSON MANOEL GUILHERME DE SANTANA, ROBERTO LUIZ SENA DE ALENCAR","instituicao":"IFPE","area":"CI\u00caNCIAS EXATAS E DA TERRA","modalidade":"BANNER","colocacao":0},{"id":"7555","titulo":"AUTOIRRIGA: UM SISTEMA DE IRRIGA\u00c7\u00c3O RESIDENCIAL AUTOMATIZADO","autores":"ANDR\u00c9 ALMEIDA SANTOS, GABRIEL ALMEIDA SANTOS, JOS\u00c9 ROBERTO LIMA SOUZA, WILTON LACERDA SILVA","instituicao":"IFBA","area":"ENGENHARIAS","modalidade":"BANNER","colocacao":0},{"id":"7553","titulo":"RES\u00cdDUOS S\u00d3LIDOS AGR\u00cdCOLAS (RSA): UM ESTUDO DE CASO DOS SETORES AGROPECU\u00c1RIOS NO IFMA CAMPUS MARACAN\u00c3 \u0096 MA.","autores":"ANDERSON LOPES PEREIRA, ELSON REIS DUARTE DE OLIVEIRA, LORAINE DE OLIVEIRA LAURIS DOS SANTOS, SAULO ANT\u00d4NIO ARA\u00daJO MESQUITA","instituicao":"IFMA","area":"CI\u00caNCIAS AGR\u00c1RIAS","modalidade":"BANNER","colocacao":0},{"id":"7551","titulo":"A AGRICULTURA FAMILIAR NO P.A. BOA SORTE: UM ENFOQUE NA LIMITACAO DA PRODU\u00c7\u00c3O","autores":"ALEX SANTOS SANTOS DA SILVA JUNIOR, LUIS GUSTAVO GUSTAVO ARA\u00daJO PEREIRA, WILL KENNED KENNED FONTINELE C. BARROS, \u00c9RICA RIBEIRO RIBEIRO DE SOUSA SIMOMETTI","instituicao":"IFTO","area":"CI\u00caNCIAS AGR\u00c1RIAS","modalidade":"BANNER","colocacao":0},{"id":"7549","titulo":"FUTEBOL E TECNOLOGIA: UM ESTUDO DE RECEP\u00c7\u00c3O MIDI\u00c1TICA","autores":"YWRY CRYSTIANO DA SILVA MAGALHAES","instituicao":"IFMA","area":"MULTIDISCIPLINAR","modalidade":"BANNER","colocacao":0},{"id":"7544","titulo":"DIAGN\u00d3STICO PARA TRATAMENTO DO TRANSTORNO DO ESPECTRO AUTISTA PARA COM BASE EM L\u00d3GICA NEBULOSA","autores":"EMANUEL DION\u00cdSIO GONDIM CUNHA, FERNANDO CASTELO BRANCO GON\u00c7ALVES SANTANA, GUILHERME NONATO DE S\u00c1 RIBEIRO, IARA PATR\u00cdCIA SANTOS OLIVEIRA, LUANA FERREIRA SILVA","instituicao":"IFPI,  OUTROS","area":"CI\u00caNCIAS EXATAS E DA TERRA","modalidade":"BANNER","colocacao":0},{"id":"7539","titulo":"RECRISTALIZA\u00c7\u00c3O EM LIGAS DE TI-35NB-2,5SN","autores":"PATRICIA GOMES ANDRADE","instituicao":"IFS","area":"ENGENHARIAS","modalidade":"BANNER","colocacao":0},{"id":"7535","titulo":"BENEFICIAMENTO DE PESCADOS COM PERSPECTIVA NA ECONOMIA SOLID\u00c1RIA E GEST\u00c3O SUSTENT\u00c1VEL DA PESCA","autores":"LARISSA KATHLEEN DA SILVA SANTOS, MARIA DE F\u00c1TIMA ALVES FIGUEIREDO DE LACERDA, MARIA DE F\u00c1TIMA ALVES FIGUEIREDO DE LACERDA","instituicao":"IFPB","area":"CI\u00caNCIAS AGR\u00c1RIAS","modalidade":"BANNER","colocacao":0},{"id":"7533","titulo":"BRINCANDO COM OS N\u00daMEROS","autores":"MATHEUS AUGUSTO LIMA CASSIMIRO DE OLIVEIRA","instituicao":"IFAL","area":"CI\u00caNCIAS EXATAS E DA TERRA","modalidade":"BANNER","colocacao":0},{"id":"7532","titulo":"A IMPORT\u00c2NCIA DA PESQUISA NA FORMA\u00c7\u00c3O DO PROFESSOR DE GEOGRAFIA EM MEIO \u00c0S REFORMAS CURRICULARES","autores":"COUTINHO  DO NASCIMENTO","instituicao":"IFBA","area":"CI\u00caNCIAS HUMANAS","modalidade":"BANNER","colocacao":0},{"id":"7528","titulo":"PROPOSTAS DE ATIVIDADES DE ENSINO A PARTIR DO USO DA \u0093REALIDADE AUMENTADA\u0094","autores":"ALBERTINA  GUEDES","instituicao":"IF SERT\u00c3O-PE","area":"CI\u00caNCIAS HUMANAS","modalidade":"BANNER","colocacao":0},{"id":"7527","titulo":"S\u00cdNTESE, ELUCIDA\u00c7\u00c3O ESTRUTURAL E AVALIA\u00c7\u00c3O ANTIF\u00daNGICA DE DERIVADO TIOF\u00caNICO","autores":"DIOGO CHAVES GAMA AIRES, EDSON RUBHENS SOUZA, MARIA CARMO ALVES LIMA, PEDRO HENRIQUE DO BOMFIM NASCIMENTO, TIAGO BENTO OLIVEIRA","instituicao":"IFAL,  UFPEL","area":"CI\u00caNCIAS DA SA\u00daDE","modalidade":"BANNER","colocacao":0},{"id":"7525","titulo":"ELABORA\u00c7\u00c3O DO PROJETO DE UMA CASA MODELO SUSTENT\u00c1VEL","autores":"ISABELA  VASCO TEIXEIRA","instituicao":"CESMAC","area":"ENGENHARIAS","modalidade":"BANNER","colocacao":0},{"id":"7524","titulo":"UMA AN\u00c1LISE DA LEI NORTE RIOGRANDENSE 9.978\/2015 \u00c0 LUZ DOS PRINC\u00cdPIOS AMBIENTAIS DA PREVEN\u00c7\u00c3O E PRECAU\u00c7\u00c3O","autores":"BRENDA CAMILLI FERNANDES, CEC\u00cdLIA RAYLANNA LIMA, EVELLINE GISELLE COSME","instituicao":"IFRN","area":"CI\u00caNCIAS SOCIAIS APLICADAS","modalidade":"BANNER","colocacao":0},{"id":"7523","titulo":"DI\u00c1LOGO SOBRE A CONTRIBUI\u00c7\u00c3O DA PESQUISA CIENT\u00cdFICA  DURANTE A FORMA\u00c7\u00c3O DE PROFESSORES","autores":"ALBERTINA  GUEDES","instituicao":"IF SERT\u00c3O-PE","area":"CI\u00caNCIAS HUMANAS","modalidade":"BANNER","colocacao":0},{"id":"7522","titulo":"GERMINA\u00c7\u00c3O E TAXA DE CRESCIMENTO INICIAL DE ESP\u00c9CIES OCORRENTES NO PARQUE NACIONAL DOS LEN\u00c7OIS MARANHENSES","autores":"TIRZA  FONTELES","instituicao":"IFMA","area":"CI\u00caNCIAS BIOL\u00d3GICAS","modalidade":"BANNER","colocacao":0},{"id":"7519","titulo":"ESTUDO PARA PRODU\u00c7\u00c3O ARTESANAL DE BIODIESEL","autores":"MAIN\u00c7A  F. OLIVEIRA","instituicao":"IF SERT\u00c3O-PE","area":"CI\u00caNCIAS EXATAS E DA TERRA","modalidade":"BANNER","colocacao":0},{"id":"7515","titulo":"SOBRE A QUEST\u00c3O DA MORADIA NO BRASIL, A PROBLEM\u00c1TICA SOCIOAMBIENTAL DA CONSTRU\u00c7\u00c3O CIVIL MODERNA E A PERMACULTURA","autores":"MANOEL FABR\u00cdCIO RODRIGUES KONIG","instituicao":"IFAL","area":"MULTIDISCIPLINAR","modalidade":"ORAL","colocacao":1,"abstract":"Este artigo se prop&otilde;e, com base em pesquisa bibliogr&aacute;fica, discutir sobre a quest&atilde;o da moradia no Brasil, mas especificamente ao d&eacute;ficit de 6,49 milh&otilde;es de moradias. Abordaremos o contexto hist&oacute;rico (materialismo-hist&oacute;rico) da problem&aacute;tica da moradia, os problemas, causas e poss&iacute;veis solu&ccedil;&otilde;es. Adentrando tamb&eacute;m nos problemas socioambientais gerados pela constru&ccedil;&atilde;o civil moderna, buscando poss&iacute;veis alternativas frente a este grande problema que atinge negativamente a popula&ccedil;&atilde;o, principalmente das grandes cidades e o meio ambiente natural. Exporemos uma breve an&aacute;lise da degrada&ccedil;&atilde;o ambiental gerada pelo setor da constru&ccedil;&atilde;o civil que, al&eacute;m de demandar uma enorme quantidade de recursos naturais, gera e descarta um volume exacerbado de res&iacute;duos s&oacute;lidos oriundos da constru&ccedil;&atilde;o civil, denominados de (RCD) res&iacute;duos de constru&ccedil;&atilde;o e demoli&ccedil;&atilde;o, n&atilde;o fechando seu ciclo produtivo, causando com isso, grav&iacute;ssimos impactos ambientais e sanit&aacute;rios. Visto que, esses res&iacute;duos ocupam grandes &aacute;reas dos aterros sanit&aacute;rios, sendo este um grande problema enfrentado pelo poder p&uacute;blico e os &oacute;rg&atilde;os respons&aacute;veis. A alternativa levantada para diminuir os impactos ambientais e garantir melhores condi&ccedil;&otilde;es da qualidade de vida &eacute; a chamada Permacultura ou Agricultura permanente, surgida na Austr&aacute;lia em 1971, com Bill Mollinson. Trata-se de uma nova forma de conceber o meio ambiente e garantir subsist&ecirc;ncia dos moradores atrav&eacute;s da agricultura integrada ao ambiente da moradia. Utiliza-se da Bioconstru&ccedil;&atilde;o como um modelo de constru&ccedil;&atilde;o civil que incorpora ao processo novas tecnologias, resgatando outras t&eacute;cnicas milenares tendo como fundamental a responsabilidade ambiental. Por tanto, trata-se de uma quest&atilde;o bastante atual."},{"id":"7514","titulo":"ESTUDO DA QUALIDADE DA \u00c1GUA UTILIZADA PARA A IRRIGA\u00c7\u00c3O DAS HORTAS COMUNIT\u00c1RIAS NO MUNIC\u00cdPIO DE NOVA CRUZ-RN","autores":"ALDO HENRIQUE SANTOS, ANDR\u00c9A OLIVEIRA CLAUDIA, ARISTIDES SANTIAGO FELIPE","instituicao":"IFRN","area":"CI\u00caNCIAS DA SA\u00daDE","modalidade":"BANNER","colocacao":0},{"id":"7513","titulo":"CAPITAL INTELECTUAL: UMA ABORDAGEM CONCEITUAL E SUA APLICABILIDADE NA ADMINISTRA\u00c7\u00c3O P\u00daBLICA","autores":"ADONIAS SOARES DA SILVA JUNIOR, JEFERSON CARDOSO SILVA, LUCIANA CRISTINA FREITAS RIOS, PEDRO AUGUSTO OLIVEIRA, SAMUEL SANTOS DOS SANTOS JUNIO","instituicao":"IFRO","area":"CI\u00caNCIAS SOCIAIS APLICADAS","modalidade":"BANNER","colocacao":0},{"id":"7511","titulo":"RECUPERA\u00c7\u00c3O DE TERRAS RARAS A PARTIR DE L\u00c2MPADAS FLUORESCENTES: UMA REVIS\u00c3O","autores":"ALICE BATISTA DE MENEZES, ANA CAROLINA SANTOS DE SOUZA, CAMILA SANTOS OLIVEIRA, GUSTAVO DA SILVA MELO FERREIRA","instituicao":"IFBA","area":"ENGENHARIAS","modalidade":"ORAL","colocacao":0},{"id":"7504","titulo":"CARACTER\u00cdSTICAS AGRON\u00d4MICAS E NUTRICIONAIS DO MILHO VERDE ADUBADO COM POT\u00c1SSIO EM SISTEMA IRRIGADO","autores":"GERSON DIAS DIAS DA SILVA JUNIOR, LUIS GUSTAVO GUSTAVO ARA\u00daJO PEREIRA, MARCUS ANDR\u00c9 ANDR\u00c9 RIBEIRO CORREIA, SEBASTI\u00c3O FEITOSA FEITOSA DA SILVA JUNIOR, WILL KENNED KENNED FONTINELE CONCEI\u00c7\u00c3O BARROS","instituicao":"IFTO","area":"CI\u00caNCIAS AGR\u00c1RIAS","modalidade":"BANNER","colocacao":0},{"id":"7503","titulo":"AVALIA\u00c7\u00c3O HIGI\u00caNICA SANIT\u00c1RIA EM FAST FOOD LOCALIZADO NA CIDADE DE JUAZEIRO-BA","autores":"GISELE CARDOSO GOMES ALVES, MARIA APARECIDA SANTOS COSTA, MARIANA NUNES SILVA, EMANUELLA COELHO","instituicao":"IF SERT\u00c3O-PE","area":"MULTIDISCIPLINAR","modalidade":"BANNER","colocacao":0},{"id":"7502","titulo":"MALACOFAUNA DOS AFLUENTES DO RIO ITAPECURU, CAXIAS, MARANH\u00c3O","autores":"DOMINGOS LUCAS DOS SANTOS SILVA, GON\u00c7ALO MENDES DA CONCEI\u00c7\u00c3O, HILDA RAIANNE SILVA DE MELO, MARIA VER\u00d4NICA MEIRA DE ANDRADE, MAYARA  SOUSA DOS SANTOS","instituicao":"FAEPI,  IFMA,  UEMA","area":"CI\u00caNCIAS BIOL\u00d3GICAS","modalidade":"BANNER","colocacao":0},{"id":"7492","titulo":"DIMENSIONAMENTO DE INSTALA\u00c7\u00c3O HIDR\u00c1ULICA PARA O IFPE CAMPUS CARUARU","autores":"ANDERSON VIN\u00cdCIUS SOUZA SILVA","instituicao":"IFPE","area":"ENGENHARIAS","modalidade":"BANNER","colocacao":0},{"id":"7490","titulo":"SISTEMA DE CONTROLE DE VARI\u00c1VEIS ERGOM\u00c9TRICAS EM AMBIENTES DE TRABALHO BASEADO NO USO DE SMART CLOTHES","autores":"ALAN  JONES LIRA DE MELO, ALYSSON  HERBERT PEREIRA DE AZEV\u00caDO, FRANCISCO  DAS CHAGAS SOUZA JUNIOR, MARCOS  MOIS\u00c9S BRITO FERNANDES","instituicao":"IFRN","area":"ENGENHARIAS","modalidade":"BANNER","colocacao":0},{"id":"7488","titulo":"M\u00c9TODOS DE DETERMINA\u00c7\u00c3O DE PESTICIDAS EM EFLUENTES RESIDUAIS: UMA REVIS\u00c3O.","autores":"VICT\u00d3RIA  BERMUDEZ, GLORIA MARIA MARINHO SILVA SAMPAIO ","instituicao":"IFCE","area":"CI\u00caNCIAS AGR\u00c1RIAS","modalidade":"BANNER","colocacao":0},{"id":"7486","titulo":"SERVI\u00c7O P\u00daBLICO E PRIVATIZA\u00c7\u00c3O: UMA VIS\u00c3O CR\u00cdTICA ACERCA DA PRIVATIZA\u00c7\u00c3O DA EDUCA\u00c7\u00c3O SUPERIOR MEDIANTE OS PROGRAMAS EDUCACIONAIS PROUNI E FIES","autores":"ROCHELLY MOURA SARMENTO","instituicao":"IFCE","area":"CI\u00caNCIAS SOCIAIS APLICADAS","modalidade":"BANNER","colocacao":0},{"id":"7484","titulo":"DIAGN\u00d3STICO DAS \u00c1REAS DEGRADADAS NO ENTORNO DO RIO ESTIVA, MARECHAL DEODORO, ALAGOAS","autores":"TACIANA RODRIGUES DA SILVA","instituicao":"IFAL","area":"CI\u00caNCIAS BIOL\u00d3GICAS","modalidade":"ORAL","colocacao":0},{"id":"7480","titulo":"LEVANTAMENTO DAS ESP\u00c9CIES DE ANGIOSPERMAS DE UM TRECHO DE FLORESTA ESTACIONAL SEMIDECIDUAL, NO MUNIC\u00cdPIO DE COLORADO DO OESTE\/RO.","autores":"MATHEUS  HENRIQUE BRAND\u00c3O","instituicao":"IFRO","area":"CI\u00caNCIAS BIOL\u00d3GICAS","modalidade":"BANNER","colocacao":0},{"id":"7476","titulo":"O \u0093SER PROFESSOR\u0094 DOS ESTUDANTES CONCLUINTES DOS CURSOS DE LICENCIATURA EM MATEM\u00c1TICA E F\u00cdSICA DO IFPE.","autores":"BRUNO VINICIUS  DE OLIVEIRA NEVES, JOS\u00c9 HENRIQUE  DUARTE NETO","instituicao":"IFPE","area":"CI\u00caNCIAS HUMANAS","modalidade":"BANNER","colocacao":0},{"id":"7473","titulo":"INVESTIGA\u00c7\u00c3O DO POTENCIAL DE PERDAS FOTO-OXIDATIVAS EM ESP\u00c9CIES VEGETAIS DE UM TRECHO DE FLORESTA ESTACIONAL SEMIDECIDUAL, NO MUNIC\u00cdPIO DE COLORADO DO OESTE\/RO","autores":"CAROLINE  ALVES LIMA","instituicao":"IFRO","area":"CI\u00caNCIAS BIOL\u00d3GICAS","modalidade":"BANNER","colocacao":0},{"id":"7470","titulo":"AN\u00c1LISES F\u00cdSICO QU\u00cdMICAS E BACTERIOL\u00d3GICAS DO RIO  ESTIVA, MARECHAL DEODORO, ALAGOAS","autores":"TACIANA  RODRIGUES DA SILVA","instituicao":"IFAL","area":"CI\u00caNCIAS BIOL\u00d3GICAS","modalidade":"BANNER","colocacao":0},{"id":"7469","titulo":"S\u00cdNTESE E CARACTERIZA\u00c7\u00c3O POR VIA \u00daMIDA DE COMPLEXOS DE CO3+, CU2+ E NI2+ COM LIGANTES NH3","autores":"DAMIANA  SIN\u00c9ZIO DE SOUZA, FRANCISCO  C\u00c9SAR COSTA LINS, JOABE  DE MEDEIROS","instituicao":"IFRN","area":"CI\u00caNCIAS EXATAS E DA TERRA","modalidade":"BANNER","colocacao":0},{"id":"7465","titulo":"O ALUNO SURDO E O DISCURSO DA INCLUS\u00c3O ESCOLAR","autores":"CARLOS HENRIQUE SOUZA COSTA, RENATA GRAZIELA BARROS OLIVEIRA","instituicao":"IFRO","area":"LINGU\u00cdSTICA, LETRAS E ARTES","modalidade":"BANNER","colocacao":0},{"id":"7460","titulo":"UTILIZA\u00c7\u00c3O DE AULA COOPERATIVA INTITULADA \u0093LIGA\u00c7\u00d5ES COTIDIANAS\u0094 COMO FERRAMENTA FACILITADORA NA APRENDIZAGEM DE LIGA\u00c7\u00d5ES QU\u00cdMICAS: UMA PROPOSTA DOS BOLSISTAS PIBID NO MUNICIPIO DE APODI -RN","autores":"EDSON FERNANDES MOREIRA, LEONARDO ALC\u00c2NTARA ALVES, MARIA DAMIANA SILVEIRA DE PAIVA, MARIA VER\u00d4NICA SILVA","instituicao":"IFRN,  OUTROS","area":"CI\u00caNCIAS EXATAS E DA TERRA","modalidade":"BANNER","colocacao":0},{"id":"7457","titulo":"DESENVOLVIMENTO DE UMA FERRAMENTA PARA DETEC\u00c7\u00c3O E CLASSIFICA\u00c7\u00c3O DE FALTAS EM REDES A\u00c9REAS DE DISTRIBUI\u00c7\u00c3O DE ENERGIA EL\u00c9TRICA UTILIZANDO REDES IMUNOL\u00d3GICAS ARTIFICIAIS","autores":"HELTON  DO NASCIMENTO ALVES, KELLY  DOS SANTOS SILVA","instituicao":"IFMA","area":"ENGENHARIAS","modalidade":"BANNER","colocacao":0},{"id":"7456","titulo":"CONSTRU\u00c7\u00c3O DE UM ANALISADOR MULTIPAR\u00c2METRO DE VARI\u00c1VEIS AMBIENTAIS ATRAV\u00c9S DA PLATAFORMA ELETR\u00d4NICA LIVRE ARDUINO","autores":"JULIANO  DE MELLO","instituicao":"IFRO","area":"MULTIDISCIPLINAR","modalidade":"BANNER","colocacao":0},{"id":"7455","titulo":"SALA DE AULA ONLINE: CONTRIBUI\u00c7\u00d5ES DISCENTES PARA AUTORIA DO MATERIAL DID\u00c1TICO EM EDUCA\u00c7\u00c3O A DIST\u00c2NCIA.","autores":"JASETE  PEREIRA, POLYANNA GOMES SILVA, SOLANGE  FAG\u00c1","instituicao":"IFAL,  OUTROS","area":"CI\u00caNCIAS HUMANAS","modalidade":"BANNER","colocacao":0},{"id":"7454","titulo":"PLANOS DE AULA PARA O ENSINO DE CI\u00caNCIAS: UMA AN\u00c1LISE DAS ATIVIDADES DISPON\u00cdVEIS NA PLATAFORMA O PORTAL DO PROFESSOR","autores":"ANNE CAROLINA DE PAULA ARA\u00daJO, CARLOS ALLAN DE SOUZA OLIVEIRA, GABRIELA YASMIM NEPOMUCENO DO NASCIMENTO, GEILSON DE MACEDO BARBOSA, JAIRLLY RAYANY FERREIRA DE OLIVEIRA","instituicao":"IFRN","area":"CI\u00caNCIAS HUMANAS","modalidade":"BANNER","colocacao":0},{"id":"7450","titulo":"PERFIL DOS CONSUMIDORES DE HORTALI\u00c7AS NAS FEIRAS LIVRES DE SOUSA- PB","autores":"WILLAMA BEZERRA DE SOUSA","instituicao":"IFPB","area":"CI\u00caNCIAS AGR\u00c1RIAS","modalidade":"BANNER","colocacao":0},{"id":"7448","titulo":"A VIS\u00c3O DOCENTE SOBRE A UTILIZA\u00c7\u00c3O DOS DISPOSITIVOS M\u00d3VEIS NO PROCESSO DE ENSINO APRENDIZAGEM DOS ALUNOS DO ENSINO M\u00c9DIO DA CIDADE DE ARAGUATINS-TO.","autores":"JAIRO SILVA PEREIRA OLIVEIRA, RAFAEL FILGUEIRAS PEREIRA, ROGERIO SOUSA PEREIRA, VILSON SIQUEIRA SOARES","instituicao":"IFTO","area":"MULTIDISCIPLINAR","modalidade":"BANNER","colocacao":0},{"id":"7447","titulo":"CARACTERIZA\u00c7\u00c3O DA CADEIA PRODUTIVA DE CAPRINOS E OVINOS NO M\u00c9DIO SERT\u00c3O ALAGOANO","autores":"B\u00c1RBARA MARTINS DO NASCIMENTO, HULLY MONA\u00cdSY ALENCAR LIMA, JAESIO ALYSON GONZAGA ROCHA, NELSON VIEIRA DA SILVA, SUSSIMARY SANTOS DA SILVA","instituicao":"IFAL","area":"CI\u00caNCIAS AGR\u00c1RIAS","modalidade":"BANNER","colocacao":0},{"id":"7442","titulo":"EFEITO DO TEMPO DE ARMAZENAMENTO E M\u00c9TODOS PARA SUPERA\u00c7\u00c3O DE DORM\u00caNCIA NA CURVA DE EMBEBI\u00c7\u00c3O DE \u00c1GUA DE SEMENTES DE BANDARRA","autores":"ADRIANA CRISTINA  TURMINA, CAMILA ANDRADE SILVA, DAIANE REMEDIS SARAIVA, R\u00d4MULO BUENO DA SILVA, SABRINA DE OLIVEIRA GON\u00c7ALVES","instituicao":"IFRO","area":"CI\u00caNCIAS AGR\u00c1RIAS","modalidade":"BANNER","colocacao":0},{"id":"7440","titulo":"DETERMINA\u00c7\u00c3O DA ACIDEZ TOTAL E DE CLORETO NA VINHA\u00c7A POR TITULA\u00c7\u00c3O CONDUTOM\u00c9TRICA","autores":"ANT\u00d4NIO S\u00c9RGIO OLIVEIRA DOS SANTOS, JHONATTAS DE CARVALHO CARREGOSA, KAREN ARIANE SANTOS SANTANA, LET\u00cdCIA DOS SANTOS SILVA, MARIA DA CONCEI\u00c7\u00c3O SILVA BARRETO","instituicao":"IFS","area":"CI\u00caNCIAS EXATAS E DA TERRA","modalidade":"BANNER","colocacao":0},{"id":"7439","titulo":"REL\u00d3GIO TEMPORIZADOR DE HOR\u00c1RIOS DE AULAS","autores":"ANDERSON ARAUJO MEIRELES, GENILTON LUIS FREITAS MARQUES","instituicao":"IFMA","area":"ENGENHARIAS","modalidade":"BANNER","colocacao":0},{"id":"7436","titulo":"A FORMA\u00c7\u00c3O DO PROFESSOR DE GEOGRAFIA: UM ESTUDO SOBRE O ENSINO DA CARTOGRAFIA B\u00c1SICA","autores":"WAGNER SALGADO DA SILVA","instituicao":"IFPE","area":"CI\u00caNCIAS HUMANAS","modalidade":"BANNER","colocacao":0},{"id":"7434","titulo":"CADEIA PRODUTIVA DA CARNE OVINA E CAPRINA NO MUNICIPIO DE SANTANA DO IPANEMA-AL","autores":"BARBARA MARTINS DO NASCIMENTO, JAESIO ALYSON GONZAGA ROCHA, J\u00daLIA HELOYZE BEZERRA DOS SANTOS, NELSON VIEIRA DA SILVA, PIERRE SANTOS SILVA","instituicao":"IFAL","area":"CI\u00caNCIAS AGR\u00c1RIAS","modalidade":"BANNER","colocacao":0},{"id":"7427","titulo":"JUVENTUDE CAMPONESA E TRABALHO EM \u00c1REAS DE EXPANS\u00c3O DA FRONTEIRA AGR\u00cdCOLA NA AMAZ\u00d4NIA BRASILEIRA: O CASO DO MUNIC\u00cdPIO DE HUMAIT\u00c1 (AM)","autores":"JO\u00c3O  MACIEL DE ARA\u00daJO","instituicao":"IFAM","area":"CI\u00caNCIAS HUMANAS","modalidade":"ORAL","colocacao":0},{"id":"7423","titulo":"LUVA DE DADOS PARA CONTROLE DE UM BRA\u00c7O ROB\u00d3TICO ANTROPOM\u00d3RFICO","autores":"GABRIEL ALMEIDA SANTOS, GENIVAL ALVES DOS ANJOS FILHO, JOSE ALBERTO DIAZ AMADO, JO\u00c3O ERIVANDO SOARES MARQUES","instituicao":"IFBA,  UNIFEI","area":"ENGENHARIAS","modalidade":"BANNER","colocacao":0},{"id":"7419","titulo":"FONTES ECLESI\u00c1TICAS E A HIST\u00d3RIA LOCAL: LIMITES E POSSIBILIDADES DE UMA PESQUISA","autores":"ANTONIO LUIZ DE SOUZA FELIX, BRUNA INACIO DE OLIVEIRA, LUIS AMANCIO DE  SOUZA NETO, PAULO DE OLIVEIRA NASCIMENTO","instituicao":"IFAM","area":"CI\u00caNCIAS HUMANAS","modalidade":"BANNER","colocacao":0},{"id":"7418","titulo":"UMA INVESTIGA\u00c7\u00c3O DO CN-NRCS E SUA RELA\u00c7\u00c3O COM AS CARACTER\u00cdSTICAS DA PRECIPITA\u00c7\u00c3O","autores":"HELBA ARA\u00daJO DE QUEIROZ PAL\u00c1CIO, JACQUES CARVALHO RIBEIRO FILHO, JOS\u00c9  RIBEIRO DE ARA\u00daJO NETO, JOS\u00c9 BANDEIRA BRASIL, J\u00daLIO C\u00c9SAR NEVES DOS SANTOS","instituicao":"IFCE,  IFMG,  UFC,  UFERSA","area":"CI\u00caNCIAS AGR\u00c1RIAS","modalidade":"BANNER","colocacao":0},{"id":"7417","titulo":"RES\u00cdDUOS S\u00d3LIDOS, EDUCA\u00c7\u00c3O AMBIENTAL E COLETA SELETIVA NO PROJETO DISSEMINANDO VALORES E RECICLANDO ATITUDES NA CONSTRU\u00c7\u00c3O DE UM APODI SUSTENT\u00c1VEL","autores":"JULIMAR PEREIRA FRAN\u00c7A","instituicao":"IFRN","area":"CI\u00caNCIAS SOCIAIS APLICADAS","modalidade":"BANNER","colocacao":0},{"id":"7415","titulo":"AVALIA\u00c7\u00c3O FISICO-QUIMICA DE \u00c1GUAS CINZA PARA FINS DE RE\u00daSO AGR\u00cdCOLA","autores":"ANTONIO OLIGERSON SILVA, LUC\u00c9LIA SABOIA PARENTE, MARIA CRISTINA MARTINS RIBEIRO DE SOUZA, MARIA ISABELLE OLIVEIRA DA COSTA, MARIA LUCIANA DA SILVA MESQUITA","instituicao":"IFCE","area":"CI\u00caNCIAS AGR\u00c1RIAS","modalidade":"BANNER","colocacao":0},{"id":"7414","titulo":"DESENVOLVIMENTO DE TIPO HAMBURGUER BOVINO COM ADI\u00c7\u00c3O DE FARINHA DE BERINJELA","autores":"PATR\u00cdCIA  LOPES ANDRADE","instituicao":"IFTM","area":"CI\u00caNCIAS AGR\u00c1RIAS","modalidade":"BANNER","colocacao":0},{"id":"7413","titulo":"LICENCIATURA E TECNOLOGIA: O USO GOOGLE EARTH NO ENSINO GEOGR\u00c1FICO","autores":"JONNY  P\u00c1DUA","instituicao":"IFPE","area":"CI\u00caNCIAS HUMANAS","modalidade":"BANNER","colocacao":0},{"id":"7411","titulo":"EXTRA\u00c7\u00c3O DE PROTEASES COM PROPRIEDADES COLAGENOL\u00cdTICA A PARTIR DOS RES\u00cdDUOS DO PROCESSAMENTO DE ESP\u00c9CIES DE PEIXES NEOTROPICAIS","autores":"ANA L\u00daCIA FIGUEIREDO PORTO, ANDERSON ANT\u00d4NIO DA SILVA, NATHALIA ALBUQUERQUE ROBERTO, RANILSON DE SOUZA BEZERRA, VAGNE DE MELO OLIVEIRA","instituicao":"UFPEL,  UFRPE","area":"CI\u00caNCIAS BIOL\u00d3GICAS","modalidade":"ORAL","colocacao":0},{"id":"7409","titulo":"DESENVOLVIMENTO INICIAL DAS MUDAS DE GOIABEIRA IRRIGADAS COM DIFERENTES TIPOS DE \u00c1GUAS","autores":"EDNALDO BARBOSA PEREIRA JUNIOR, EVERSON PEDROSA N\u00d3BREGA, MARIA IZA ARRUDA SARMENTO, MARIA LUCIMAR MELO RODRIGUES, PRISCILA RAQUEL RODRIGUES OLIVEIRA","instituicao":"IFPB,  OUTROS","area":"CI\u00caNCIAS AGR\u00c1RIAS","modalidade":"BANNER","colocacao":0},{"id":"7407","titulo":"PERCEP\u00c7\u00c3O DOS ESTUDANTES DE AGRONOMIA SOBRE O USO DE AGROT\u00d3XICOS","autores":"ANDR\u00c9 SCARAMBONE ZA\u00da, LARYANY FARIAS VIEIRA FONTENELE","instituicao":"IFPA,  UNIRIO","area":"CI\u00caNCIAS AGR\u00c1RIAS","modalidade":"BANNER","colocacao":0},{"id":"7404","titulo":"VIABILIDADE ECON\u00d4MICA DE UM MICROGERADOR FOTOVOLTAICO CONECTADO \u00c0 REDE EM PALMAS-TO","autores":"ALLAN CARLOS DO NASCIMENTO SILVA, BRUNNO HENRIQUE BRITO, LAURANHY RIBEIRO DE CASTRO, M\u00c1RCIO SERAFIM DE ALMEIDA, NILTON JUNIOR SANTOS SOUSA","instituicao":"FACTO,  IFTO","area":"ENGENHARIAS","modalidade":"BANNER","colocacao":0},{"id":"7396","titulo":"UM ESTUDO SOBRE A PERCEP\u00c7\u00c3O DOS CONSUMIDORES QUE ADQUIREM PRODUTOS REGIONAIS NO MUNIC\u00cdPIO DE PORTO NACIONAL-TO","autores":"LUANA KARLA AIRES DE ARA\u00daJO, WILLIAM BRASIL RODRIGUES SOBRINHO","instituicao":"IFTO","area":"CI\u00caNCIAS SOCIAIS APLICADAS","modalidade":"BANNER","colocacao":0},{"id":"7393","titulo":"C\u00c1LCULO DO RISCO DE INC\u00caNDIO NA SERRA DA MIABA ATRAV\u00c9S DO \u00cdNDICE DE ANGSTRON","autores":"FABIO WENDELL  DA GRACA NUNES, JOS\u00c9 ESP\u00cdNOLA  DA SILVA J\u00daNIOR, JO\u00c3O HIGOR  MENEZES DE SOUZA, MARCOS VENICIUS  CARVALHO AMARAL, RICARDO  MONTEIRO ROCHA","instituicao":"IFS","area":"CI\u00caNCIAS AGR\u00c1RIAS","modalidade":"BANNER","colocacao":0},{"id":"7389","titulo":"DI\u00c1LOGOS A CERCA DA PRESEN\u00c7A DE DISCENTES DO SEXO FEMININO NOS CURSOS T\u00c9CNICOS EM EDIFICA\u00c7\u00d5ES E ELETROMEC\u00c2NICA NO IFS CAMPUS LAGARTO\/SE","autores":"BRUNO DOS SANTOS COSTA, ROSANA ROCHA SIQUEIRA","instituicao":"IFS,  OUTROS","area":"MULTIDISCIPLINAR","modalidade":"BANNER","colocacao":0},{"id":"7386","titulo":"AVALIA\u00c7\u00c3O DE SUBSTRATOS NA EMERG\u00caNCIA E DESENVOLVIMENTO INICIAL DE CAMBUC\u00c1 AMARELO","autores":"ANTONIO MARCOS DA SILVA ABREU, ANT\u00d4NIO DE ASSIS LOPES SOUZA, FRANCISCA GLEICIANE NASCIMENTO LOPES, FRANCISCO JOS\u00c9 CARVALHO MOREIRA, M\u00c1RCIO FACUNDO ARAG\u00c3O","instituicao":"IFCE","area":"CI\u00caNCIAS AGR\u00c1RIAS","modalidade":"BANNER","colocacao":0},{"id":"7385","titulo":"COMPARA\u00c7\u00c3O DO TEOR DE S\u00d3DIO DE ALIMENTOS LIGHT OU DIET E CONVENCIONAIS COMERCIALIZADOS EM SUPERMERCADOS NO MUNIC\u00cdPIO DE BARREIRAS-BA","autores":"MIRIAM STEPHANIE NUNES DE SOUZA","instituicao":"IFBA","area":"CI\u00caNCIAS DA SA\u00daDE","modalidade":"BANNER","colocacao":0},{"id":"7384","titulo":"DIAGN\u00d3STICO DA QUALIDADE DE \u00c1GUA DO A\u00c7UDE MARACAJ\u00c1 PARA FINS DA IRRIGA\u00c7\u00c3O NA AGRICULTURA","autores":"FRANCISCO JOHNSON  ALBUQUERQUE BATISTA, GABRIEL  BEZERRA GUEDES, JOS\u00c9 NILSON  OLIVEIRA FILHO, MARCOS MAKEISON  MOREIRA DE SOUZA, MATHEUS  MAGALH\u00c3ES SILVA MOURA","instituicao":"IFCE","area":"CI\u00caNCIAS AGR\u00c1RIAS","modalidade":"BANNER","colocacao":0},{"id":"7382","titulo":"FATORES QUE INFLUENCIAM A MOTIVA\u00c7\u00c3O DOS FUNCION\u00c1RIOS DE UM LABORAT\u00d3RIO CL\u00cdNICO NO TOCANTINS","autores":"EDUARDO ALVES DA SILVA, EVERLYN OLIVEIRA ROCHA, JAQUELINE CABRAL NEIVA, JOSE EUSTAQUIO CANGU\u00c7U LEAL, WEDER FERREIRA DOS SANTOS","instituicao":"IFTO,  ITPO,  UFT","area":"CI\u00caNCIAS SOCIAIS APLICADAS","modalidade":"BANNER","colocacao":0},{"id":"7381","titulo":"EXPERIMENTA\u00c7\u00c3O E ENSINO DE F\u00cdSICA: UMA AN\u00c1LISE A PARTIR DE UM ESPA\u00c7O DE DIVULGA\u00c7\u00c3O E POPULARIZA\u00c7\u00c3O DA CI\u00caNCIA","autores":"DANILO ALMEIDA SOUZA, LUCAS RAUAN SOUZA DOS SANTOS BARROSO, PAULO ROBERTO SET\u00daBAL OLIVEIRA FILHO, RAPHAELA OLIVEIRA DOS SANTOS","instituicao":"IFBA,  OUTROS","area":"CI\u00caNCIAS EXATAS E DA TERRA","modalidade":"BANNER","colocacao":0},{"id":"7380","titulo":"VIABILIDADE ECOTUR\u00cdSTICA DO MUNIC\u00cdPIO DE LARANJAL DO JARI: UMA ALTERNATIVA PARA INSER\u00c7\u00c3O NO MAPA DO TURISMO BRASILEIRO","autores":"EDNALDO JO\u00c3O CHAGAS, JAYNA MEALLA SOUSA, NAYANE SILVA SANTOS","instituicao":"IFAP","area":"MULTIDISCIPLINAR","modalidade":"BANNER","colocacao":0},{"id":"7379","titulo":"VIGIAR E PUNIR, O PODER DAS PRIS\u00d5ES NA SOCIEDADE NA VIS\u00c3O DE FOUCAULT","autores":"ANTONIA FREITAS YAMAGUCHI, DAILY DALENO DE OLIVEIRA RODRIGUES, FABRICIO  FILIZOLA SOUZA, HELIAMARA  PAIX\u00c3O DE SOUZA, HUDINILSON KENDY DE LIMA YAMAGUCHI","instituicao":"IFAM","area":"CI\u00caNCIAS HUMANAS","modalidade":"BANNER","colocacao":0},{"id":"7378","titulo":"IMPLANTA\u00c7\u00c3O E OFICINA DE HORTA SUSPENSA FEITA COM GARRAFA PET, NA ESCOLA PROFESSOR ANT\u00d4NIO GON\u00c7ALVES DIAS - CAIC, CIDADE GARANHUNS\/PE","autores":"D\u00c9BORAH  MONTEIRO, IVSON LEON FERREIRA, MARCELO  TESSMANN","instituicao":"IFPE,  UFRPE","area":"MULTIDISCIPLINAR","modalidade":"BANNER","colocacao":0},{"id":"7377","titulo":"BIM FRAMEWORK ACAD\u00caMICO","autores":"CIBELE DANTAS PEIXOTO, LENILZE MEDEIROS COUTINHO MADRUGA, SAMUEL SOUZA ANDRADE, GILDA LUCIA BAKKER BATISTA DE MENEZES, JOSYANNE PINTO GIESTA","instituicao":"IFRN","area":"CI\u00caNCIAS SOCIAIS APLICADAS","modalidade":"BANNER","colocacao":0},{"id":"7375","titulo":"AVALIA\u00c7\u00c3O DO EFEITO DE BORDA NA DISTRIBUI\u00c7\u00c3O DE DUAS ESP\u00c9CIES DE GASTR\u00d3PODES ESTUARINOS","autores":"AYKO REINALDO SHIMABUKURO, MAY\u00c1RA GOMES TARGINO, RAFAELA CAMARGO MAIA","instituicao":"IFCE","area":"CI\u00caNCIAS BIOL\u00d3GICAS","modalidade":"BANNER","colocacao":0},{"id":"7374","titulo":"PROCESSOS TOPOGR\u00c1FICOS INOVADORES NAS IMPLANTA\u00c7\u00d5ES DE PO\u00c7OS DE PETR\u00d3LEO E G\u00c1S NO ESTADO DE ALAGOAS","autores":"DANIELA  VIEIRA DE SENA REIS, PAULUS IGOR  LIMA XAVIER","instituicao":"OUTROS,  PETROBRAS","area":"CI\u00caNCIAS EXATAS E DA TERRA","modalidade":"BANNER","colocacao":0},{"id":"7368","titulo":"QUADRINHOS E SOCIEDADE: OS SUPER-HEROIS MARVEL E A PROPAGANDA IDEOL\u00d3GICA ANTICOMUNISTA DOS EUA (D\u00c9CADA DE 1960)","autores":"COSME  ROG\u00c9RIO FERREIRA, MARYANA  VIEIRA FERREIRA OLIVEIRA","instituicao":"IFAL","area":"CI\u00caNCIAS HUMANAS","modalidade":"BANNER","colocacao":0},{"id":"7365","titulo":"AVALIA\u00c7\u00c3O F\u00cdSICO-QU\u00cdMICA DA QUALIDADE DA \u00c1GUA DE CACIMBAS DA CIDADE DE ARAPIRACA","autores":"FRED AUGUSTO RIBEIRO NOGUEIRA, NATANIELLY  DE OLIVEIRA, VIT\u00d3RIA ROCHA DE OLIVEIRA","instituicao":"IFAL","area":"CI\u00caNCIAS EXATAS E DA TERRA","modalidade":"BANNER","colocacao":0},{"id":"7362","titulo":"AN\u00c1LISE SENSORIAL DE SALAME ADICIONADO DE EXTRATO DE SEMENTE DE MAM\u00c3O (CARICA PAPAYA L.)","autores":"FABR\u00cdCIA LUANE DA SILVA SANTOS, NATI\u00c9LI  PIOVESAN, VANESSA  BORDIN VIERA, VICTOR HUGO GOMES SALES","instituicao":"IFAP,  UFSM","area":"CI\u00caNCIAS AGR\u00c1RIAS","modalidade":"BANNER","colocacao":0},{"id":"7359","titulo":"CARACTERIZA\u00c7\u00c3O BIOM\u00c9TRICA DE BOVINOS LEITEIROS NO SERT\u00c3O ALAGOANO","autores":"FERNANDA \u00cdTALA ROCHA COSTA, JULIANO PELI\u00c7\u00c3O MOLINO, MYRLA  KRISTY NUNES MELO, NELSON VIEIRA DA SILVA, \u00c9LCIO GON\u00c7ALVES DOS SANTOS","instituicao":"IFAL,  UNEAL","area":"CI\u00caNCIAS AGR\u00c1RIAS","modalidade":"BANNER","colocacao":0},{"id":"7358","titulo":"CONDI\u00c7\u00d5ES SANIT\u00c1RIAS E APLICA\u00c7\u00c3O DE CAPACITA\u00c7\u00c3O DE BOAS PR\u00c1TICAS EM DUAS CANTINAS ESCOLARES NA CIDADE DE PETROLINA, PERNAMBUCO, BRASIL","autores":"TOP\u00c1ZIO  FERREIRA DE S\u00c1","instituicao":"IF SERT\u00c3O-PE","area":"CI\u00caNCIAS AGR\u00c1RIAS","modalidade":"BANNER","colocacao":0},{"id":"7354","titulo":"USO DE SEMENTES \u0093BLINDADAS\u0094 NA FORMA\u00c7\u00c3O DE PASTAGEM COM BRACHIARIA BRIZANTHA CV. XARA\u00c9S NA REGI\u00c3O AMAZ\u00d4NICA NO MUNIC\u00cdPIO DE COLORADO DO OESTE- ROND\u00d4NIA","autores":"DIENICE  OLIVEIRA MACEDO, ERNANDO  BALBINOT, GEAN RAFAEL BOTON BRAVIN, PATR\u00cdCIA  ORLANDO ROYER, RAFAEL HENRIQUE PEREIRA DOS REIS, ROBERLAN  FERREIRA DA SILVA","instituicao":"IFRO","area":"CI\u00caNCIAS AGR\u00c1RIAS","modalidade":"BANNER","colocacao":0},{"id":"7353","titulo":"GEOGRAFIA E PRAXIS: O LUGAR DO TRABALHO DE CAMPO NA EDUCA\u00c7\u00c3O B\u00c1SICA","autores":"CLEDSON MESQUITA SANTOS, HENRIQUE DOS SANTOS DE OLIVEIRA","instituicao":"IFBA","area":"CI\u00caNCIAS HUMANAS","modalidade":"BANNER","colocacao":0},{"id":"7351","titulo":"DESENVOLVIMENTO, VALOR NUTRICIONAL E ACEITABILIDADE DE BOLO FUNCIONAL DE PINHA","autores":"VANUZA  CAETANO","instituicao":"IFCE","area":"CI\u00caNCIAS AGR\u00c1RIAS","modalidade":"BANNER","colocacao":0},{"id":"7346","titulo":"INGL\u00caS SE APRENDE NA ESCOLA P\u00daBLICA - UMA PROPOSTA DE INTRODU\u00c7\u00c3O DA L\u00cdNGUA INGLESA NO ENSINO FUNDAMENTAL I \u00c0 LUZ DOS MULTILETRAMENTOS","autores":"CHRISTIANE  BATINGA AGRA","instituicao":"IFAL","area":"LINGU\u00cdSTICA, LETRAS E ARTES","modalidade":"ORAL","colocacao":1,"abstract":"O presente artigo &eacute; uma releitura de recortes da disserta&ccedil;&atilde;o de mestrado intitulada &ldquo;Ingl&ecirc;s se aprende na Escola P&uacute;blica &ndash; reflex&otilde;es sobre a introdu&ccedil;&atilde;o da l&iacute;ngua inglesa no EFI &agrave; luz dos multiletramentos&rdquo; (PPGLL \/ UFAL). O estudo teve como objetivo compreender uma experi&ecirc;ncia de introdu&ccedil;&atilde;o do componente curricular l&iacute;ngua inglesa em uma turma do Ensino Fundamental I de uma escola p&uacute;blica da periferia de Macei&oacute; (AL). O aporte te&oacute;rico foi baseado na vis&atilde;o de l&iacute;ngua de Bakhtin\/Volochinov ([1929]\/2010), que a considera um fen&ocirc;meno social que s&oacute; se materializa na presen&ccedil;a do outro, no sociointeracionismo de Vygotsky (2001, 2007), em estudiosos de ensino de ingl&ecirc;s para crian&ccedil;as (ROCHA, 2006;2012; TONELLI e RAMOS, 2007), de multiletramentos (ROJO, 2012) entre outros. Metodologicamente, a pesquisa, inserida no paradigma qualitativo, &eacute; um estudo de caso (LUDKE; ANDRE, 1986). Os instrumentos de coleta de dados utilizados foram planos de aulas, relatos de aula, atividades produzidas pelos alunos, al&eacute;m de entrevistas e rodas de conversa. Os resultados revelam que a problematiza&ccedil;&atilde;o e a reflex&atilde;o sobre os temas propostos em sala, atrav&eacute;s da intera&ccedil;&atilde;o e pelo uso de multiletramentos, possibilitaram aos alunos uma compreens&atilde;o do mundo como al&eacute;m dos discursos verbalizados por eles inicialmente, entendidos como homogeneizadores e centralizadores.&nbsp;"},{"id":"7345","titulo":"ESTIMATIVA DE REDU\u00c7\u00c3O DE CONSUMO COM REUSO DE \u00c1GUA EM ESCOLAS DE ARACAJU \u0096 SE","autores":"CARLOS  GOMES DA SILVA J\u00daNIOR, WESLEY  RODRIGUES DE AQUINO, ZACARIAS  CAETANO VIEIRA","instituicao":"IFS","area":"ENGENHARIAS","modalidade":"BANNER","colocacao":0},{"id":"7343","titulo":"INTERCEPTA\u00c7\u00c3O DA CHUVA PELA VEGETA\u00c7\u00c3O EM \u00c1REA DE CAATINGA DE REGENERA\u00c7\u00c3O NO SEMI\u00c1RIDO CEARENSE","autores":"FRANCISO  BATISTA, HELBA  PAL\u00c1CIO, JACQUES  FILHO, JOS\u00c9  BRASIL, J\u00daLIO  DOS SANTOS","instituicao":"IFCE,  UFC,  UFCG,  UFERSA","area":"CI\u00caNCIAS AGR\u00c1RIAS","modalidade":"BANNER","colocacao":0},{"id":"7342","titulo":"OS SERT\u00d5ES EM UMA ABORDAGEM INTERDISCIPLINAR: DAN\u00c7A E LITERATURA","autores":"NIVEA DE SANTANA CERQUEIRA, VIGNA NUNES LIMA","instituicao":"IFBA","area":"LINGU\u00cdSTICA, LETRAS E ARTES","modalidade":"ORAL","colocacao":0},{"id":"7340","titulo":"FATORES ASSOCIADOS A INTEN\u00c7\u00c3O DE COMPRAS EM FRANQUIAS","autores":"C\u00c9SAR  LIMA, SILVESTRE  J\u00daNIOR, THAYARA  LIMA","instituicao":"IFMA","area":"CI\u00caNCIAS SOCIAIS APLICADAS","modalidade":"ORAL","colocacao":0},{"id":"7338","titulo":"A IMPORT\u00c2NCIA DO JOGO ELETR\u00d4NICO-DID\u00c1TICO NO PROCESSO DE ENSINO-APRENDIZAGEM DA CRIAN\u00c7A NA EDUCA\u00c7\u00c3O INFANTIL \u0096 UMA REVIS\u00c3O BIBLIOGR\u00c1FICA","autores":"MARCELO HENRIQUE MOREIRA SILVA  CUNHA","instituicao":"CESMAC","area":"CI\u00caNCIAS HUMANAS","modalidade":"BANNER","colocacao":0},{"id":"7337","titulo":"AVALIA\u00c7\u00c3O F\u00cdSICO QU\u00cdMICA E MICROBIOL\u00d3GICA  DA \u00c1GUA UTILIZADA NAS COZINHAS DAS  ESCOLAS MUNICIPAIS DA CIDADE  DE PARA\u00cdSO DO TOCANTINS-TO","autores":"J\u00c9SSICA NUNES DE ALMEIDA, S\u00c9RGIO LUIS MELO VIROLI, VANIA MOTA SOUSA","instituicao":"IFTO","area":"ENGENHARIAS","modalidade":"BANNER","colocacao":0},{"id":"7334","titulo":"BARRA DE CEREAL ELABORADA COM RES\u00cdDUO DE LARANJA E COGUMELOS COMEST\u00cdVEIS","autores":"DIOVANA  MAGALH\u00c3ES DE TOLEDO PIMENTA, FAB\u00cdOLA  DORNELES IN\u00c1CIO","instituicao":"IFPA","area":"CI\u00caNCIAS AGR\u00c1RIAS","modalidade":"BANNER","colocacao":0},{"id":"7328","titulo":"AVALIA\u00c7\u00c3O DA INFILTRA\u00c7\u00c3O DE \u00c1GUA NO SOLO PELO M\u00c9TODO DE INFILTR\u00d4METRO DE ANEL EM SOLO FRANCO ARENOSO","autores":"DANIEL  LIMA DOS SANTOS, FRANCISCO JOHNSON  ALBUQUERQUE BATISTA, GEOVANE  BARBOSA REINALDO COSTA, MARCOS MAK\u00caISON  MOREIRA DE SOUSA, MATHEUS  MAGALH\u00c3ES SILVA MOURA","instituicao":"IFCE","area":"CI\u00caNCIAS AGR\u00c1RIAS","modalidade":"BANNER","colocacao":0},{"id":"7327","titulo":"UM ESTUDO COMPARATIVO DE FERRAMENTAS DE TESTES BASEADAS EM BDD","autores":"CARLOS ARTHUR DE CARVALHO CORREIA, ROBERTO LUIZ SENA DE ALENCAR, VALTER JOS\u00c9 DO MONTE NEGREIROS FILHO","instituicao":"FG,  IFPE","area":"CI\u00caNCIAS EXATAS E DA TERRA","modalidade":"BANNER","colocacao":3,"abstract":"Este trabalho tem como objetivo apresentar um estudo comparativo de ferramentas open source baseadas em Behavior Driven Development (BDD) para automa&ccedil;&atilde;o de testes. BDD, ou Desenvolvimento Guiado por Comportamento, &eacute; uma t&eacute;cnica de desenvolvimento &Aacute;gil que prop&otilde;e facilitar a colabora&ccedil;&atilde;o entre pessoas t&eacute;cnicas e n&atilde;o-t&eacute;cnicas em um projeto de software. Nesse contexto, foram estabelecidos par&acirc;metros comparativos das ferramentas apresentadas e estas foram utilizadas em um estudo de caso em um software de grande porte armazenado no Portal de Software P&uacute;blico Brasileiro (SPB). Baseado no estudo de caso apresentado, conclui-se que o esfor&ccedil;o para a cria&ccedil;&atilde;o dos testes automatizados pode ser reduzido consideravelmente uma vez que ao utilizar uma das ferramentas propostas, as est&oacute;rias do usu&aacute;rio podem ser escritas em uma meta linguagem, pr&oacute;xima da linguagem natural, e estas ser&atilde;o utilizadas tanto para documentar\/especificar o sistema, quanto para a execu&ccedil;&atilde;o dos testes."},{"id":"7324","titulo":"CULIN\u00c1RIA DE CURRAIS NOVOS\/RN: UMA MISTURA DE TRADI\u00c7\u00c3O E MODERNIDADE","autores":"JAIANNY  APARECIDA, WAGNER  ALVES","instituicao":"IFRN","area":"MULTIDISCIPLINAR","modalidade":"BANNER","colocacao":0},{"id":"7322","titulo":"EXPRESSAR: APRENDENDO VALORES FUNDAMENTAIS SOBRE A SEXUALIDADE NA EDUCA\u00c7\u00c3O F\u00cdSICA.","autores":"GUSTAVO HENRIQUE SOUSA NASCIMENTO, LILIANA  ROTH, YUN\u00c3 LURIE ARA\u00daJO PASSOS","instituicao":"IFRR","area":"CI\u00caNCIAS DA SA\u00daDE","modalidade":"BANNER","colocacao":0},{"id":"7319","titulo":"ECO-LIXEIRAS: UM PROJETO QUE VISA A PRODU\u00c7\u00c3O DE LIXEIRAS FEITAS DE PAPEL RECICLADO.","autores":"EVERTON MACHADO HENRIQUE MACHADO DA SILVA","instituicao":"IFRN","area":"CI\u00caNCIAS SOCIAIS APLICADAS","modalidade":"BANNER","colocacao":0},{"id":"7318","titulo":"DESENVOLVIMENTO VEGETATIVO INICIAL DE CULTIVARES DE MARACUJAZEIRO-AMARELO SOB MANEJO AGROECOL\u00d3GICO","autores":"ARTHUR CABRAL PEREIRA DOS SANTOS, CAIO BRAGA FERREIRA, FRANCISCO EDU DE ANDRADE, JAILSON DO CARMO ALVES, MARCUS DAMI\u00c3O DE LACERDA","instituicao":"IFAL,  IFPB","area":"CI\u00caNCIAS AGR\u00c1RIAS","modalidade":"BANNER","colocacao":0},{"id":"7315","titulo":"O M\u00c9TODO EXPERIMENTAL DE GALILEU GALILEI E A SUA IMPORT\u00c2NCIA PARA A CI\u00caNCIA MODERNA","autores":"FELINA  PEREIRA DOS SANTOS, GILMAR  SILVESTRE DA CRUZ SILVA","instituicao":"IFS","area":"CI\u00caNCIAS HUMANAS","modalidade":"BANNER","colocacao":0},{"id":"7313","titulo":"REDUTOR DE VAZ\u00c3O CASEIRO COMO ALTERNATIVA PARA REDU\u00c7\u00c3O DO CONSUMO H\u00cdDRICO DO IFCE-CAMPUS CEDRO","autores":"FRANCISCA ADRIANA MONTEIRO DE SOUSA, FRANCISCO NILSON OLIVEIRA DE SOUZA, JOS\u00c9 TAVARES DE LUNA NETO, WILLAME BALBINO BOMFIM","instituicao":"IFCE","area":"ENGENHARIAS","modalidade":"ORAL","colocacao":0},{"id":"7312","titulo":"DESENVOLVIMENTO DE BISCOITOS RICOS EM CAROTENOIDES UTILIZANDO A FARINHA DA POLPA DE BURITI (MAURITIA FLEXUOSA L.) OBTIDA EM UMA COMUNIDADE EXTRATIVISTA DE CAXIAS\/MA","autores":"CRISTIANE HESS DE AZEVEDO MELEIRO, FRANKY  RESOSEMITO SOERDILAN, JO\u00c3O  DA PAIX\u00c3O SOARES, MARCELO  VIEIRA DE OLIVEIRA, \u00c1LVARO  ITAUNA SCHALCHER PEREIRA","instituicao":"IFMA,  UFRRJ","area":"CI\u00caNCIAS AGR\u00c1RIAS","modalidade":"BANNER","colocacao":0},{"id":"7311","titulo":"PATRIM\u00d4NIO MATERIAL E IMATERIAL DE LAGARTO: A CONSTRU\u00c7\u00c3O DA IDENTIDADE CULTURAL","autores":"GUSTAVO FIGUEIREDO PASSOS","instituicao":"IFS","area":"CI\u00caNCIAS HUMANAS","modalidade":"BANNER","colocacao":0},{"id":"7310","titulo":"MONITORAMENTO E CONTROLE DE UMA ESTUFA MICROCONTROLADA POR UM MICROCOMPUTADOR VIA UM TRANSCEPTOR DE R\u00c1DIOFREQU\u00caNCIA","autores":"CAIO SILVA MIRANDA, ENRIQUE PETER RIVAS PADILLA","instituicao":"IFBA","area":"ENGENHARIAS","modalidade":"BANNER","colocacao":0},{"id":"7308","titulo":"A PEDAGOGIA DA ALTERN\u00c2NCIA NO CURSO DE LICENCIATURA EM EDUCA\u00c7\u00c3O DO CAMPO NO IFRN\/CAMPUS CANGUARETAMA: UM ESTUDO INICIAL","autores":"CLARISSA SOUZA DE ANDRADE HONDA, GEORGE EMANUEL DE LIMA JUNIOR, LUIZ FERNANDES DE OLIVEIRA, MONIK DE OLIVEIRA LOPES NEVES","instituicao":"IFRN","area":"CI\u00caNCIAS HUMANAS","modalidade":"BANNER","colocacao":0},{"id":"7307","titulo":"LEVANTAMENTO DA MIRMECOFAUNA (HYMENOPTERA, FORMICIDAE) NO SOLO NA RESERVA DO IFRO-CAMPUS ARIQUEMES COM DIFERENTES TIPOS DE OCUPA\u00c7\u00c3O","autores":"ANA CARLA DA SILVA SANTOS, ELAINE MOREIRA BRAGAN\u00c7A, LUCIANE DA CUNHA CODOGNOTO, RODOLFO  GRAFFUNDER, THASSIANE TELLES CONDE","instituicao":"IFRO,  UNOPAR","area":"CI\u00caNCIAS BIOL\u00d3GICAS","modalidade":"BANNER","colocacao":0},{"id":"7306","titulo":"LIXO ELETR\u00d4NICO PARA TRANSFORMA\u00c7\u00c3O SOCIAL","autores":"ALANA EMILE PINTO CARVALHO, CARLOS FRAN FERREIRA DANTAS","instituicao":"IFRN","area":"MULTIDISCIPLINAR","modalidade":"BANNER","colocacao":0},{"id":"7304","titulo":"AN\u00c1LISE DE EFICI\u00caNCIA T\u00c9RMICA DE SUNWATER","autores":"LEANDRO  ALVES","instituicao":"IFRN","area":"CI\u00caNCIAS BIOL\u00d3GICAS","modalidade":"BANNER","colocacao":0},{"id":"7301","titulo":"ASSIST\u00caNCIA T\u00c9CNICA: ESTUDO DE CASO DO ASSENTAMENTO TRANSARAGUIA, MUNIC\u00cdPIO DE ARAGUATINS-TO","autores":"ERICA RIBEIRO DE SOUSA SIMONETTI, FREDSON LEAL DE CASTRO CARVALHO, LINDOMAR BRAZ BARBOSA J\u00daNIOR, MYLENA BRAZ BARBOSA, NORTTON BALBY PEREIRA ARA\u00daJO","instituicao":"IFTO,  UNITINS","area":"CI\u00caNCIAS AGR\u00c1RIAS","modalidade":"BANNER","colocacao":0},{"id":"7297","titulo":"A LOGISTICA REVERSA COMO SOLU\u00c7\u00c3O PARA O DESCARTE CORRETO DO LIXO ELETR\u00d4NICO NO INSTITUTO FEDERAL DE SERGIPE \u0096 CAMPUS ITABAIANA","autores":"ANDERSON SILVA CARVALHO, DIANA AMADO MENEZES, LARISSE ALVES SANTANA, MARIA JOSE CASTRO","instituicao":"IFS","area":"CI\u00caNCIAS SOCIAIS APLICADAS","modalidade":"BANNER","colocacao":0},{"id":"7296","titulo":"O USO DE FILMES DE FIC\u00c7\u00c3O PARA O APRIMORAMENTO DO ENSINO DE BIOLOGIA NO ENSINO M\u00c9DIO INTEGRADO DO INSTITUTO FEDERAL DE ALAGOAS \u0096 CAMPUS MACEI\u00d3","autores":"CLAUDIO JOS\u00c9 DOS  SANTOS J\u00daNIOR, EBEN\u00c9ZER B. CORREIA DA  SILVA, JACKSON  PINTO SILVA, MARIA LUZENITA W.  MALLMANN, RAQUEL  LIMA CHICUTA","instituicao":"IFAL,  OUTROS","area":"CI\u00caNCIAS HUMANAS","modalidade":"BANNER","colocacao":0},{"id":"7292","titulo":"CORDEL PARA LORD E LADY VER: ABORDAGEM DA RELA\u00c7\u00c3O CULTURAL GLOBAL E LOCAL NO ENSINO DA L\u00cdNGUA INGLESA","autores":"POLIANA  PIMENTEL, ROBERTO MIGUEL SANTOS NETO","instituicao":"IFAL","area":"LINGU\u00cdSTICA, LETRAS E ARTES","modalidade":"ORAL","colocacao":2,"abstract":"Calcado nos preceitos te&oacute;ricos da Lingu&iacute;stica Aplicada Cr&iacute;tica (PENNYCOOK, 2006), a presente atividade teve como objetivo promover a aprendizagem de l&iacute;nguas por meio dos aspectos culturais do ingl&ecirc;s e da l&iacute;ngua materna. Tendo isso em mente, propusemos a produ&ccedil;&atilde;o de cord&eacute;is levando em considera&ccedil;&atilde;o os elementos culturais das l&iacute;nguas mencionadas. Tal proposta surge das atuais discuss&otilde;es em rela&ccedil;&atilde;o &agrave; influ&ecirc;ncia da globaliza&ccedil;&atilde;o no ensino da l&iacute;ngua inglesa nas escolas regulares no Brasil, uma vez que, tende a influenciar o modelo de vida cultural, social e econ&ocirc;mico das diversas localidades. Tal situa&ccedil;&atilde;o favorece, muitas vezes, no afastamento do sujeito das suas rela&ccedil;&otilde;es e valores locais, uma vez que a diversidade oferecida pelo centro submete o individuo, na periferia, aos moldes homogeneizadores que se caracteriza no ensino de l&iacute;nguas baseado nas refer&ecirc;ncias norte-americanas ou brit&acirc;nicas (JORD&Atilde;O, 2010). No &acirc;mbito das pesquisas qualitativas e com base nas refer&ecirc;ncias metodol&oacute;gicas da pesquisa-a&ccedil;&atilde;o (BARBIER, 2007) a atividade foi realizada nas turmas de terceiros anos do ensino m&eacute;dio do Instituto Federal de Alagoas, campus Murici, ligado ao Programa Institucional de Bolsas de Inicia&ccedil;&atilde;o Cient&iacute;fica (PIBIC) 2015. Por fim, no final desse estudo, mais do que expor teorias e m&eacute;todos, suscitamos possibilidades pedag&oacute;gicas que podem nortear o ensino de l&iacute;ngua estrangeira dentro de pr&aacute;ticas educacionais, a qual os aprendizes possam estar envolvidos em contextos que reclamam trocas de conhecimentos e valores socioculturais. &nbsp;"},{"id":"7289","titulo":"INFLU\u00caNCIAS E CONSEQU\u00caNCIAS DE DIVULGA\u00c7\u00c3O DE FALSAS INFORMA\u00c7\u00d5ES ONLINE OU O MAU USO DAS INFORMA\u00c7\u00d5ES","autores":"ADALM\u00c1RIA DINIZ FERREIRA, C\u00cdCERO JAMELE DE JESUS SILVA, JHEYELE RAQUEL DE OLIVEIRA XAVIER, RAFAELLA ALVES DE SOUSA, RODRIGO \u00c1BNNER GON\u00c7ALVES MENEZES","instituicao":"IFCE","area":"CI\u00caNCIAS HUMANAS","modalidade":"BANNER","colocacao":0},{"id":"7285","titulo":"SISTEMA AUTONOMO PARA REATOR FOTOL\u00cdTICO","autores":"ADEMAR VIRGOLINO DA SILVA NETTO, FRANCISCO BEZERRA DA SILVA FILHO, MAUR\u00cdCIO PIMENTA CAVALCANTI","instituicao":"IFPE","area":"ENGENHARIAS","modalidade":"ORAL","colocacao":0},{"id":"7275","titulo":"AN\u00c1LISE F\u00cdSICO QU\u00cdMICA DA \u00c1GUA UTILIZADA NO ABASTECIMENTO DE HABITA\u00c7\u00d5ES NO MUNIC\u00cdPIO DE BARREIRINHAS, MARANH\u00c3O","autores":"CARLOS AUGUSTO GOMES SOARES, DANRLEY NUNES SOARES, \u00c9VILLE KARINA MACIEL DELGADO RIBEIRO-NOVAES","instituicao":"IFMA","area":"CI\u00caNCIAS BIOL\u00d3GICAS","modalidade":"BANNER","colocacao":0},{"id":"7273","titulo":"FUGAS ENQUANTO RESIST\u00caNCIA ESCRAVA NO RECIFE DO ANO DE 1880","autores":"NAT\u00c1LIA  DE LIMA FERREIRA PAPAIS","instituicao":"IFPE","area":"CI\u00caNCIAS HUMANAS","modalidade":"BANNER","colocacao":0},{"id":"7271","titulo":"OTIMIZA\u00c7\u00c3O DO M\u00c9TODO \u00c1REA-VELOCIDADE COM AJUSTE DO PERFIL HIDRODIN\u00c2MICO PARA A ESTIMA\u00c7\u00c3O DA VAZ\u00c3O EM CORPOS H\u00cdDRICOS POR INTERPOLA\u00c7\u00c3O E INTEGRA\u00c7\u00c3O NUM\u00c9RICA","autores":"BRUNO  DE MEDEIROS SOUZA, JOHN WILLIAMS  FERREIRA DE SOUZA, MONALIZA  ARA\u00daJO PARNA\u00cdBA, PATR\u00cdCIO  LUIZ DE ANDRADE","instituicao":"IFPB","area":"ENGENHARIAS","modalidade":"ORAL","colocacao":0},{"id":"7270","titulo":"AVALIA\u00c7\u00c3O DO SISTEMA TRATAMENTO DE EFLUENTES EM UMA INDUSTRIA FRIGOR\u00cdFICA","autores":"GEOVANY BRAGA SOARES, J\u00c9SSICA NUNES DE ALMEIDA, S\u00c9RGIO LUIS MELO VIROLI","instituicao":"IFTO","area":"ENGENHARIAS","modalidade":"BANNER","colocacao":0},{"id":"7265","titulo":"AN\u00c1LISE DA COLABORA\u00c7\u00c3O CIENT\u00cdFICA NO IFBA POR MEIO DE REDES DE COAUTORIA","autores":"CLEYTON MONTCHEL OLIVEIRA  SANTOS, LUCAS GRANGEIRO  LEANDRO, PAULO HENRIQUE FERNANDES  PEIXOTO, RODRIGO LEANDRO MOURA  CORREIA, MARIA TERESINHA TAMANINI  ANDRADE","instituicao":"IFBA","area":"CI\u00caNCIAS EXATAS E DA TERRA","modalidade":"BANNER","colocacao":0},{"id":"7263","titulo":"QUALIDADE DE VIDA E ESTRESSE NO TRABALHO: UM ESTUDO EM FRANQUIAS DO RAMO ALIMENT\u00cdCIO DA CAPITAL PARAIBANA","autores":"MARIA LUIZA  SANTOS, ROMULO  RODRIGUES, ANDELICIO  NASCIMENTO, JOYCE  SILVA, SAMARA  COSTA","instituicao":"IFPB","area":"CI\u00caNCIAS SOCIAIS APLICADAS","modalidade":"BANNER","colocacao":0},{"id":"7258","titulo":"EDUCA\u00c7\u00c3O MATEM\u00c1TICA: A ETNOMATEM\u00c1TICA COMO PR\u00c1TICA PEDAG\u00d3GICA NO PROCESSO DE ENSINO APRENDIZAGEM","autores":"LUCAS NOEL ALMEIDA KLEIN","instituicao":"IFRO","area":"CI\u00caNCIAS EXATAS E DA TERRA","modalidade":"BANNER","colocacao":0},{"id":"7257","titulo":"AVALIA\u00c7\u00c3O TE\u00d3RICA DA APLICABILIDADE DA METODOLOGIA LOPA FATORES HUMANOS EM UMA F\u00c1BRICA DE BISCOITOS EM SIM\u00d5ES FILHO-BA","autores":"LUCIANA ARG\u00d4LO CORREIA ALVES, FABIANA LOPES FERRER BATISTA","instituicao":"IFBA","area":"MULTIDISCIPLINAR","modalidade":"BANNER","colocacao":0},{"id":"7254","titulo":"PRESEN\u00c7A IND\u00cdGENA E A EDUCA\u00c7\u00c3O \u00c9TNICO-RACIAL","autores":"ANTONIO FRANCISCO RAMOS","instituicao":"IFPI","area":"CI\u00caNCIAS HUMANAS","modalidade":"ORAL","colocacao":0},{"id":"7252","titulo":"QUALIDADE F\u00cdSICO \u0096 QU\u00cdMICA  E PARASITOL\u00d3GICA DA  \u00c1GUA DE IRRIGA\u00c7\u00c3O DE ALFACES  COMERCIALIZADAS EM FEIRAS LIVRES NA CIDADE DE PARA\u00cdSO DO TOCANTINS","autores":"J\u00c9SSICA NUNES DE ALMEIDA, S\u00c9RGIO LUIS MELO VIROLI","instituicao":"IFTO","area":"ENGENHARIAS","modalidade":"BANNER","colocacao":0},{"id":"7251","titulo":"MONTAGEM DE UM SISTEMA DE ARREFECIMENTO PARA REUTILIZA\u00c7\u00c3O DO EFLUENTE DOS DESTILADORES DE BANCADA","autores":"FRANCISCO LUIZ GUMES  LOPES","instituicao":"IFS","area":"ENGENHARIAS","modalidade":"BANNER","colocacao":0},{"id":"7249","titulo":"ASSOCIA\u00c7\u00c3O ENTRE CIRCUNFER\u00caNCIA DA CINTURA E \u00cdNDICE DE MASSA CORPORAL DE MULHERES PRATICANTES DE EXERC\u00cdCIO F\u00cdSICO.","autores":"BETH SEBNA DA SILVA MENESES, FABR\u00cdCIO  CHAVES DE OLIVEIRA, JAYNE  ALMEIDA SILVEIRA, JOSICL\u00c9IA  VIERA DE ABREU, NATALYA  VIDAL DE HOLANDA","instituicao":"IFCE","area":"CI\u00caNCIAS DA SA\u00daDE","modalidade":"BANNER","colocacao":0},{"id":"7243","titulo":"INFLU\u00caNCIA DE MICRORGANISMOS PRESENTES EM SUBSTRATOS ORG\u00c2NICOS SOBRE A PRODU\u00c7\u00c3O DE MUDAS DE ALFACE","autores":"ALISON VAN DER LINDEN DE ALMEIDA, ARYSTON DOUGLAS LIMA CALHEIROS, JULIANA PAIVA CARNA\u00daBA RAMOS, MARIA BEATRIZ DA SILVA SOUZA, TADEU DE SOUSA CARVALHO","instituicao":"IFAL,  UFAL","area":"CI\u00caNCIAS AGR\u00c1RIAS","modalidade":"BANNER","colocacao":0},{"id":"7242","titulo":"CRESCIMENTO E COMPOSI\u00c7\u00c3O BROMATOL\u00d3GICA DO SORGO FORRAGEIRO (SORGHUM BICOLOR (L.) MOENCH) CULTIVADO EM CONDI\u00c7\u00d5ES NATURAIS DO SEMI\u00c1RIDO DE ALAGOAS","autores":"CRISTIANO ALVES DE ARA\u00daJO, FERNANDA \u00cdTALA ROCHA COSTA, HULLY MONA\u00cdSY ALENCAR LIMA, JOS\u00c9 CRIS\u00d3LOGO DE SALES, NELSON VIEIRA DA SILVA","instituicao":"IFAL,  UNEAL","area":"CI\u00caNCIAS AGR\u00c1RIAS","modalidade":"BANNER","colocacao":0},{"id":"7241","titulo":"AUTONOMIA E ESCOLHA PROFISSIONAL: UM ESTUDO DA EVAS\u00c3O ESCOLAR NO CURSO DE INFORM\u00c1TICA DO IFAL, CAMPUS ARAPIRACA","autores":"RUTH GABRIELLY FERNANDES NUNES, SIN\u00c9SIO RODRIGUES CARVALHO","instituicao":"IFAL","area":"CI\u00caNCIAS HUMANAS","modalidade":"BANNER","colocacao":0},{"id":"7227","titulo":"IMPLANTA\u00c7\u00c3O DA EDUCA\u00c7\u00c3O AMBIENTAL NA REDE P\u00daBLICA DE ENSINO DE SOBRAL","autores":"ANNA KELLY MOREIRA DA SILVA, FRANCISCO AM\u00cdLCAR MOREIRA J\u00daNIOR, FRANCISCO DE ASSIS DE SOUZA, MARIA CAROLINA PAIVA RODRIGUES, PATR\u00cdCIA L\u00daCO MIRANDA","instituicao":"IFCE,  IFPI","area":"ENGENHARIAS","modalidade":"BANNER","colocacao":0},{"id":"7226","titulo":"NO LIVRO DID\u00c1TICO DE L\u00cdNGUA PORTUGUESA, MARCAS DA IDENTIDADE NACIONAL E IDENTIDADE CULTURAL BRASILEIRA","autores":"ANNE FRANCIALY DA COSTA ARA\u00daJO, JO\u00c3O PAULO SILVA LIMA, MARIA LUCIANE  DA SILVA, MARIA LUCILENE  DA SILVA","instituicao":"IFAL","area":"LINGU\u00cdSTICA, LETRAS E ARTES","modalidade":"BANNER","colocacao":1,"abstract":"O artigo &eacute; parte de uma pesquisa maior em que foram analisados os tr&ecirc;s volumes da s&eacute;rie &ldquo;Ser protagonista&rdquo;, livro did&aacute;tico de l&iacute;ngua portuguesa utilizado no IFAL. Aqui, s&atilde;o apresentados os dados obtidos a partir da an&aacute;lise do volume 3 da s&eacute;rie. O objetivo &eacute; descrever como a identidade nacional e a identidade cultural brasileira est&atilde;o ali representadas. O trabalho, de natureza descritiva, foi realizado por meio de pesquisa bibliogr&aacute;fica e utilizando o referencial dos estudos de base cultural. A an&aacute;lise apontou diversas refer&ecirc;ncias da identidade brasileira (textos liter&aacute;rios, fotografias, pinturas e can&ccedil;&otilde;es), as quais podem ser usadas para o &ldquo;fortalecimento de identidades e de direitos&rdquo; e na promo&ccedil;&atilde;o de &ldquo;a&ccedil;&otilde;es educativas de combate ao racismo e &agrave;s discrimina&ccedil;&otilde;es&rdquo;, como indica a legisla&ccedil;&atilde;o."},{"id":"7216","titulo":"PREVIS\u00c3O ANUAL DE DEMANDA DE ENERGIA EL\u00c9TRICA","autores":"CRISTIANA DA SILVA ALEXANDRE, HELTON DO NASCIMENTO ALVES","instituicao":"IFMA","area":"CI\u00caNCIAS EXATAS E DA TERRA","modalidade":"BANNER","colocacao":0},{"id":"7213","titulo":"SOBRE O DIL\u00daVIO UNIVERSAL DA CIBERCULTURA E O ADVENTO DO ESPA\u00c7O DO SABER: DESAFIOS PARA A FORMA\u00c7\u00c3O DE COLETIVOS INTELIGENTES","autores":"EDNA GUSM\u00c3O DE G\u00d3ES BRENNAND, EMMANOEL DE ALMEIDA RUFINO","instituicao":"IFPB,  UFPB","area":"CI\u00caNCIAS HUMANAS","modalidade":"ORAL","colocacao":0},{"id":"7210","titulo":"EXTRA\u00c7\u00c3O ENZIM\u00c1TICA DO \u00d3LEO DA SEMENTE DO MARACUJ\u00c1 (PASSIFLORA EDULIS) PARA A UTILIZA\u00c7\u00c3O NA IND\u00daSTRIA DE ALIMENTOS","autores":"CAIN\u00c3 DE ANDRADE MOURA, RUTH DANTAS DA SILVA, SAULO HENRIQUE GOMES DE AZEV\u00caDO","instituicao":"IFRN","area":"CI\u00caNCIAS AGR\u00c1RIAS","modalidade":"BANNER","colocacao":0},{"id":"7207","titulo":"CARACTERIZA\u00c7\u00c3O FISICO-QU\u00cdMICA DE MICROENCAPSULADOS DE PR\u00d3POLIS VERMELHA DE ALAGOAS","autores":"CLINSTON  PAULINO DE ALMEIDA, IRINALDO  DINIZ BASILIO JR, NATALIA  MIRANDA DO NASCIMENTO, NATALY  MIRANDA DO NASCIMENTO, TICIANO  GOMES DO NASCIMENTO","instituicao":"IFAL,  UFAL","area":"CI\u00caNCIAS EXATAS E DA TERRA","modalidade":"BANNER","colocacao":0},{"id":"7206","titulo":"AVALIA\u00c7\u00c3O DO CUSTO DE EXECU\u00c7\u00c3O DE SAPATAS ISOLADAS EM DIFERENTES PROFUNDIDADES","autores":"CARLOS  GOMES DA SILVA J\u00daNIOR, ZACARIAS  CAETANO VIEIRA","instituicao":"IFS","area":"ENGENHARIAS","modalidade":"BANNER","colocacao":0},{"id":"7204","titulo":"PROPRIEDADE INTELECTUAL:  SABERES E PERSPECTIVAS CONTRA O PL\u00c1GIO NA PRODU\u00c7\u00c3O DE TRABALHOS ACAD\u00caMICOS","autores":"ALA SHERLLY SILVA ACIOLI GOMES, ANDERSON BATISTA DA SILVA, DENISE FERREIRA LEANDRO, MARIA JOS\u00c9 DOS SANTOS, TATIANA PEREIRA BALBINO","instituicao":"IFAL,  OUTROS","area":"MULTIDISCIPLINAR","modalidade":"BANNER","colocacao":0},{"id":"7202","titulo":"DETEC\u00c7\u00c3O DE MICRORGANISMOS EM SUBSTRATOS ORG\u00c2NICOS PARA PRODU\u00c7\u00c3O DE MUDAS DE ALFACE","autores":"ARYSTON DOUGLAS LIMA CALHEIROS, D\u00c9BORA JULLIANA CAVALCANTE, GEORGIA  PEIXINHO, JULIANA PAIVA CARNA\u00daBA RAMOS, TADEU  DE SOUSA CARVALHO","instituicao":"IFAL,  UFAL","area":"CI\u00caNCIAS AGR\u00c1RIAS","modalidade":"BANNER","colocacao":0},{"id":"7201","titulo":"AVALIA\u00c7\u00c3O DO OPEN MONOGRAPH PRESS: UMA PROPOSTA PARA REPOSIT\u00d3RIO INSTITUCIONAL","autores":"JOSE DAMIAO DE MELO, MARIA GENILZA DOS  SANTOS, M\u00c9RCIA PASSOS DA  CRUZ, ROBSON DE  JESUS, SILV\u00c2NIA DE JESUS DA DA  FONSECA","instituicao":"IFS","area":"CI\u00caNCIAS SOCIAIS APLICADAS","modalidade":"BANNER","colocacao":0},{"id":"7186","titulo":"AVALIA\u00c7\u00c3O DO CRESCIMENTO DE MUDAS DE IP\u00ca-BRANCO NA FASE INICIAL EM SOLU\u00c7\u00c3O NUTRITIVA","autores":"ADALBERTO ALVES SILVA","instituicao":"IFRO","area":"CI\u00caNCIAS AGR\u00c1RIAS","modalidade":"ORAL","colocacao":0},{"id":"7185","titulo":"O CONSUMO DE BENZODIAZEP\u00cdNICOS POR SERVIDORES DO IFPE \u0096 CAMPUS VIT\u00d3RIA DE SANTO ANT\u00c3O","autores":"AGUINALDA ALVES TEIXEIRA FILHA, ANA PATR\u00cdCIA SIQUEIRA TAVARES FALC\u00c3O, ERIVALDO GUMERCINDO SOUZA NETO, GISELLY OLIVEIRA SILVA, \u00c9MERSON SILVA DA PENHA","instituicao":"IFPE,  UFRPE","area":"CI\u00caNCIAS DA SA\u00daDE","modalidade":"BANNER","colocacao":0},{"id":"7182","titulo":"A UTILIZA\u00c7\u00c3O DE BENZODIAZEP\u00cdNICOS POR ESTUDANTES DO IFPE-VIT\u00d3RIA","autores":"AGUINALDA ALVES TEIXEIRA FILHA, ANA PATR\u00cdCIA SIQUEIRA TAVARES FALC\u00c3O, ERIVALDO GUMERCINDO DE SOUZA NETO, GISELLY DE OLIVEIRA SILVA, \u00c9MERSON SILVA PENHA","instituicao":"IFPE,  UFRPE","area":"CI\u00caNCIAS DA SA\u00daDE","modalidade":"BANNER","colocacao":0},{"id":"7179","titulo":"UM MODELO DE AUTOAVALIA\u00c7\u00c3O DO ENSINO PROFISSIONALIZANTE DE N\u00cdVEL M\u00c9DIO DERIVADO DO SINAES UTILIZANDO ESTAT\u00cdSTICA DESCRITIVA E INFERENCIAL","autores":"DANILO JOS\u00c9 SANTOS JESSUS, JOSE DAMI\u00c3O DE MELO, THIAGO DOS SANTOS, LEOPOLDO RAMOS OLIVEIRA","instituicao":"IFS","area":"CI\u00caNCIAS EXATAS E DA TERRA","modalidade":"BANNER","colocacao":2,"abstract":"A Autoavalia&ccedil;&atilde;o institucional &eacute; uma quest&atilde;o atual e de grande relev&acirc;ncia no contexto da educa&ccedil;&atilde;o superior do Brasil. No entanto, o ensino t&eacute;cnico n&atilde;o disp&otilde;e de mecanismos para realizar sua autoavalia&ccedil;&atilde;o. Esta pesquisa objetiva postular uma metodologia para a implementa&ccedil;&atilde;o do processo de autoavalia&ccedil;&atilde;o no ensino t&eacute;cnico do instituto Federal de Sergipe (IFS) visando ajudar os gestores a conhecer os pontos fortes e fragilidades da Institui&ccedil;&atilde;o. Neste sentido, foram constru&iacute;dos instrumentos de avalia&ccedil;&atilde;o (question&aacute;rios) e respondidos pela comunidade acad&ecirc;mica com o objetivo de obter dados que mostrem os anseios da mesma. Por isto, foi necess&aacute;rio o desenvolvimento de m&eacute;todos e t&eacute;cnicas para que os dados&nbsp; obtidos reflitam a realidade da Institui&ccedil;&atilde;o de Ensino. Neste contexto, a Estat&iacute;stica apresentou-se imprescind&iacute;vel, desde a cria&ccedil;&atilde;o de instrumentos de autoavalia&ccedil;&atilde;o (question&aacute;rios a serem aplicados para os discentes) , at&eacute; a utiliza&ccedil;&atilde;o de t&eacute;cnicas de coleta de dados, organiza&ccedil;&atilde;o, an&aacute;lise e interpreta&ccedil;&atilde;o, vislumbrando contribuir para a melhoria cont&iacute;nua do ensino nos mais variados aspectos. Desta forma, o presente projeto buscou apresentar um modelo de apoio a gest&atilde;o e tamb&eacute;m oferecer uma contribui&ccedil;&atilde;o para a amplia&ccedil;&atilde;o do processo avaliativo, derivado do SINAES (Sistema Nacional de Avalia&ccedil;&atilde;o do Ensino Superior), que ser&aacute; estendido ao ensino t&eacute;cnico sendo, portanto, uma possibilidade de inova&ccedil;&atilde;o para o IFS no cen&aacute;rio nacional.&nbsp;"},{"id":"7177","titulo":"AVALIA\u00c7\u00c3O DO EFEITO DA TOXICIDADE DE EFLUENTE LIGNOCELUL\u00d3SICO SOBRE O CRESCIMENTO DE FUNGOS FILAMENTOSOS","autores":"GL\u00d3RIA  MARIA MARINHO SILVA SAMPAIO, KELLY  DE ARA\u00daJO RODRIGUES PESSOA, REJANE  DE SOUZA PAULINO, RENATA  BARROS SILVEIRA, ROSSANA  BARROS SILVEIRA","instituicao":"IFCE","area":"ENGENHARIAS","modalidade":"BANNER","colocacao":0},{"id":"7171","titulo":"DISTRIBUI\u00c7\u00c3O DAS FAM\u00cdLIAS DE R\u00c9PTEIS DO IFRO \u0096 CAMPUS ARIQUEMES","autores":"EST\u00c9FANO MONTEIRO GAMBARINI, M\u00c1RCIA MENDES DE LIMA","instituicao":"IFRO","area":"CI\u00caNCIAS BIOL\u00d3GICAS","modalidade":"BANNER","colocacao":0},{"id":"7168","titulo":"O USO DE BENZODIAZEP\u00cdNICOS POR ESTUDANTES","autores":"AGUINALDA ALVES TEIXEIRA FILHA, ANA PATRICIA SIQUEIRA TAVARES FALC\u00c3O, ERIVALDO GUMERCINDO DE SOUZA NETO, GISELLY DE OLIVEIRA SILVA","instituicao":"IFPE,  UFRPE","area":"CI\u00caNCIAS DA SA\u00daDE","modalidade":"ORAL","colocacao":0},{"id":"7160","titulo":"JAGUNCISMO NA SENZALA: O CASO DOS ESCRAVOS JOS\u00c9, MANOEL E JORGE NO TERMO DE PENEDO (1875)","autores":"F\u00c1BIO  CASTILHO","instituicao":"IFAL","area":"CI\u00caNCIAS HUMANAS","modalidade":"BANNER","colocacao":0},{"id":"7158","titulo":"AN\u00c1LISE SENSORIAL DE SMOOTHIE DE FRUTA DA AMAZ\u00d4NIA ADICIONADO DE EXTRATO DE SOJA","autores":"ALANA GOMES MARTINS, ANA CAROLINE FERREIRA, NOEMI VILHENA CORDOVIL, VANESSA BORDIN VIERA","instituicao":"IFAP","area":"CI\u00caNCIAS AGR\u00c1RIAS","modalidade":"BANNER","colocacao":0},{"id":"7149","titulo":"FORMA\u00c7\u00c3O DE MANIPULADORES DE ALIMENTOS COM ENFOQUE NA EDUCA\u00c7\u00c3O AMBIENTAL","autores":"ANA PAULA MORAES VENTURA, LENIETTI GALIZA GAMA, LUCIANA  TRIGUEIRO DE ANDRADE, MARIA BEATRIZ DOS SANTOS SILVA, MARIA DE F\u00c1TIMA ALVES FIGUEIREDO DE LACERDA","instituicao":"IFPB,  UFPB","area":"MULTIDISCIPLINAR","modalidade":"BANNER","colocacao":0},{"id":"7146","titulo":"EPISTEMOLOGIAS ALTERNATIVAS NO APROVEITAMENTO SUSTENT\u00c1VEL DOS RECURSOS NATURAIS DISPON\u00cdVEIS NA COMUNIDADADE REMANESCENTE DE QUILOMBO CONCEI\u00c7\u00c3O DAS CRIOULAS, SALGUEIRO-PE","autores":"ANA CAROLINE  OLIVEIRA PEDROSO, MARCOS  MORAES VALEN\u00c7A","instituicao":"IFPE","area":"MULTIDISCIPLINAR","modalidade":"BANNER","colocacao":0},{"id":"7145","titulo":"EFEITO DA ADI\u00c7\u00c3O DE UM BIOPOL\u00cdMERO NAS PROPRIEDADES MEC\u00c2NICAS DO CONCRETO E NA MICROESTRUTURA","autores":"AUREA EMANUELLE SANTOS, EDER COUTO MARINHO, HYGOR ANDREW SILVA, MANOEL MARTINS SANTOS, MARYANNA NOBRE CAVALCANTE","instituicao":"IFAL","area":"ENGENHARIAS","modalidade":"ORAL","colocacao":0},{"id":"7141","titulo":"DESENVOLVIMENTO E IMPLEMENTA\u00c7\u00c3O TECNOL\u00d3GICA DE UM BRA\u00c7O ROB\u00d3TICO ACIONADO POR CLP","autores":"JOSIAS GUIMAR\u00c3ES BATISTA, JOSILEUDO RODRIGUES LEITE, JOS\u00c9 ITAMAR DE ANDRADE NUNES, LUIZ JOS\u00c9 BESSA NETO, MARCELLO ANDERSON LIMA","instituicao":"IFCE,  OUTROS","area":"ENGENHARIAS","modalidade":"BANNER","colocacao":0},{"id":"7138","titulo":"OBTEN\u00c7\u00c3O DE FATORES DE CORRE\u00c7\u00c3O DA RADIA\u00c7\u00c3O SOLAR DIFUSA MEDIDA COM O ANEL DE SOMBREAMENTO DE ROBINSON-STOCH DE BAIXO CUSTO","autores":"CAIQUE  ALBERTO DE OLIVEIRA GER\u00d4NIMO","instituicao":"IFPE","area":"ENGENHARIAS","modalidade":"BANNER","colocacao":0},{"id":"7126","titulo":"CONSTRU\u00c7\u00c3O DE UM MODELO DE COMPORTAMENTO DO CONSUMIDOR PARA OS RESIDENTES EM MACEI\u00d3-AL EM SUA PRIMEIRA VIAGEM DE TURISMO DOM\u00c9STICO.","autores":"ANGELO ANTONIO CAVALCANTE MARTINS, JULIO AUGUSTO ENDERS DE ALBUQUERQUE","instituicao":"UFAL","area":"CI\u00caNCIAS SOCIAIS APLICADAS","modalidade":"BANNER","colocacao":0},{"id":"7119","titulo":"A F\u00cdSICA M\u00c9DICA COMO FERRAMENTA DE MODERNIZA\u00c7\u00c3O DO ENSINO DE F\u00cdSICA","autores":"JOSE OSVALDO HARRY","instituicao":"IFAL","area":"CI\u00caNCIAS EXATAS E DA TERRA","modalidade":"BANNER","colocacao":0},{"id":"7116","titulo":"ESTAGIO DO PENSAMENTO L\u00d3GICO FORMAL","autores":"CIRLENE BAIA PEREIRA DE OLIVEIRA, DENIS SANTOS DA CRUZ, KROLLEN SOUZA DA SILVA, NATALINA DO SOCORRO SOUZA MARTINS PAIX\u00c3O, SAMUEL RODRIGUES VIEIRA","instituicao":"IFAP","area":"CI\u00caNCIAS HUMANAS","modalidade":"BANNER","colocacao":0},{"id":"7115","titulo":"O ARB\u00cdTRIO CRIATIVO NA CONTEMPORANEIDADE: A OBTEN\u00c7\u00c3O DA LIBERDADE EXPRESSIVA DESTE ARTISTA","autores":"REBECA MARIA  GADELHA DE SOUSA","instituicao":"IFCE","area":"LINGU\u00cdSTICA, LETRAS E ARTES","modalidade":"BANNER","colocacao":0},{"id":"7112","titulo":"ANALISE SOCIOAMBIENTAL DA PRA\u00c7A DOS MIGRANTES, JI-PARAN\u00c1\/RO","autores":"DAYANE RODRIGUES RAASCH","instituicao":"IFRO","area":"CI\u00caNCIAS SOCIAIS APLICADAS","modalidade":"BANNER","colocacao":0},{"id":"7108","titulo":"FORMULA\u00c7\u00c3O E AVALIA\u00c7\u00c3O F\u00cdSICO-QU\u00cdMICA E MICROBIOL\u00d3GICA DA GELEIA DE ABACAXI (ANANASCOMOSUS L. MERRIL) DO MUNIC\u00cdPIO DE TURIA\u00c7U-MA","autores":"ROBERTA ADRIELLE  LIMA VIEIRA","instituicao":"IFMA","area":"CI\u00caNCIAS AGR\u00c1RIAS","modalidade":"BANNER","colocacao":0},{"id":"7105","titulo":"AVALIA\u00c7\u00c3O DE PROCESSO  E CARACTERIZA\u00c7\u00c3O DO EXTRATO \u0093LEITE\u0094 DE LICURI (SYAGRUS CORONATA)","autores":"GABRIELA MARTINS OLIVEIRA","instituicao":"IF SERT\u00c3O-PE","area":"CI\u00caNCIAS AGR\u00c1RIAS","modalidade":"BANNER","colocacao":0},{"id":"7100","titulo":"EDUCA\u00c7\u00c3O AMBIENTAL: AVALIA\u00c7\u00c3O DA PERCEP\u00c7\u00c3O DOS ALUNOS QUANTO AO TEMA \u00c1GUA EM ESCOLAS DA REDE P\u00daBLICA DE ENSINO DE SOBRAL","autores":"ANNA KELLY MOREIRA DA SILVA, FRANCISCO AM\u00cdLCAR MOREIRA J\u00daNIOR, FRANCISCO DE ASSIS DE SOUZA, MARIA CAROLINA PAIVA RODRIGUES, PATR\u00cdCIA L\u00daCO MIRANDA","instituicao":"IFCE,  IFPI","area":"ENGENHARIAS","modalidade":"BANNER","colocacao":0},{"id":"7085","titulo":"AN\u00c1LISE MICROESTRUTURAL DE CORPOS CER\u00c2MICOS COM A ADI\u00c7\u00c3O DE ARENITO A\u00c7U","autores":"LUIZ FELIPE PEREIRA DE MEDEIROS N\u00d3BREGA","instituicao":"IFRN","area":"ENGENHARIAS","modalidade":"ORAL","colocacao":0},{"id":"7084","titulo":"AN\u00c1LISE DA ADI\u00c7\u00c3O DE RES\u00cdDUO FINO DE SERRAGEM DE QUARTZITOS NA MASSA CER\u00c2MICA","autores":"LUIZ FELIPE PEREIRA DE MEDEIROS N\u00d3BREGA","instituicao":"IFRN","area":"ENGENHARIAS","modalidade":"ORAL","colocacao":0},{"id":"7071","titulo":"EDUCA\u00c7\u00c3O AMBIENTAL: AVALIA\u00c7\u00c3O DA PERCEP\u00c7\u00c3O DA TEM\u00c1TICA DE RES\u00cdDUOS S\u00d3LIDOS DE ALUNOS DO ENSINO FUNDAMENTAL EM ESCOLAS DA REDE P\u00daBLICA DE SOBRAL\/CE","autores":"ANNA KELLY MOREIRA DA SILVA, FRANCISCO AM\u00cdLCAR MOREIRA J\u00daNIOR, FRANCISCO DE ASSIS DE SOUZA, MARIA CAROLINA PAIVA RODRIGUES, PATR\u00cdCIA L\u00daCIO MIRANDA","instituicao":"IFCE,  IFPI","area":"ENGENHARIAS","modalidade":"ORAL","colocacao":0},{"id":"7067","titulo":"A IMPORT\u00c2NCIA DA MONITORIA PARA A FORMA\u00c7\u00c3O INTEGRAL DO ACAD\u00caMICO DE ENFERMAGEM: RELATO DE EXPERI\u00caNCIA","autores":"ANA CARLA SILVA ALEXANDRE, JOS\u00c9 ROMERO DINIZ, LUANA BESERRA CABRAL, MARIA AMANDA LIMA BATISTA, \u00c9RIKA MARIA DE OLIVEIRA MAIA","instituicao":"IFPE","area":"CI\u00caNCIAS DA SA\u00daDE","modalidade":"BANNER","colocacao":0},{"id":"7065","titulo":"APROVEITAMENTO DE RES\u00cdDUOS DE CAULIM E GRANITO NA FORMULA\u00c7\u00c3O DE MASSAS CER\u00c2MICAS PARA FABRICA\u00c7\u00c3O DE GR\u00c9S PORCELANATO","autores":"JO\u00c3O BATISTA MONTEIRO DE SOUSA, PAULO HENRIQUE MORAIS DO NASCIMENTO","instituicao":"IFRN","area":"ENGENHARIAS","modalidade":"BANNER","colocacao":3,"abstract":"Ultimamente as empresas de minera&ccedil;&atilde;o principalmente as de beneficiamento de caulim e da extra&ccedil;&atilde;o de granito v&ecirc;m sendo citadas pelos ambientalistas como fontes de contamina&ccedil;&atilde;o ou polui&ccedil;&atilde;o do meio ambiente, devido &agrave; enorme quantidade de res&iacute;duos gerados e frequentemente lan&ccedil;ados diretamente nos ecossistemas, sem um processo de tratamento para eliminar ou reduzir os constituintes presentes. Este trabalho teve como objetivo geral avaliar a potencialidade do uso de res&iacute;duos de caulim e de granito provenientes da extra&ccedil;&atilde;o e do beneficiamento dos mesmos na produ&ccedil;&atilde;o de porcelanato. Para comprova&ccedil;&atilde;o da efici&ecirc;ncia desses materiais a serem integrados na produ&ccedil;&atilde;o desse material, foram produzidas oito formula&ccedil;&otilde;es com diferentes propor&ccedil;&otilde;es de caulim e granito e sinterizadas a uma temperatura de 1200&deg;C, a fim de gerar corpos-de-prova (CP). Com objetivo de selecionar a formula&ccedil;&atilde;o mais eficaz, ou seja, aquela a absorver menos &aacute;gua, os corpos de prova foram submetidos a um processo de absor&ccedil;&atilde;o de &aacute;gua (AA), onde s&atilde;o inseridos em uma bandeja tipo gaveta contendo &aacute;gua, em seguida s&atilde;o imersos em &aacute;gua destilada, passam por um processo de fervura por um per&iacute;odo de 2 horas, e, por fim, s&atilde;o arrefecidas em &aacute;gua destilada, secas por um pano de algod&atilde;o e pesadas em balan&ccedil;a anal&iacute;tica para determina&ccedil;&atilde;o da absor&ccedil;&atilde;o de &aacute;gua."},{"id":"7058","titulo":"EDUCA\u00c7\u00c3O AMBIENTAL NA ESCOLA: DA COLETA SELETIVA AO APROVEITAMENTO DOS RES\u00cdDUOS S\u00d3LIDOS ORG\u00c2NICOS","autores":"ANA L\u00daCIA FEITOZA FREIRE PEREIRA, FRANCISCO GLEISSON PAIVA AZEVEDO, FRANCISCO DE ASSIS DE SOUZA, KAIANE LOPES DE OLIVEIRA, MARIA CAROLINA PAIVA RODRIGUES","instituicao":"IFCE","area":"ENGENHARIAS","modalidade":"BANNER","colocacao":0},{"id":"7055","titulo":"METODOLOGIA PARA A IMPLANTA\u00c7\u00c3O DO PLANO DE GEST\u00c3O ENERG\u00c9TICA NO IFBA-CAMPUS DE SALVADOR","autores":"ARMANDO  HIROHUMI TANIMOTO, EWERTON  LUIS SOUZA, PRISCILA A M MOTA","instituicao":"IFBA","area":"ENGENHARIAS","modalidade":"ORAL","colocacao":0},{"id":"7054","titulo":"CONSTRU\u00c7\u00c3O DE COLETOR DE ENERGIA SOLAR NO IFRO - CAMPUS VILHENA","autores":"MARISA  RODRIGUES DE LIMA","instituicao":"IFRO","area":"CI\u00caNCIAS EXATAS E DA TERRA","modalidade":"BANNER","colocacao":0},{"id":"7053","titulo":"EFEITO DO TIPO DE COBERTURA DO SOLO E DA MAT\u00c9RIA ORG\u00c2NICA NO DESENVOLVIMENTO E PRODU\u00c7\u00c3O DE R\u00daCULA (ERUCA SATIVA L.)","autores":"BEATRIZ  DE ABREU ARA\u00daJO, DORICLESON  ALMEIDA ARA\u00daJO, FRANCISCA GLEICIANE  NASCIMENTO LOPES, FRANCISCO JOS\u00c9 CARVALHO MOREIRA, MARIA ELISANGELA  SOUZA SILVA","instituicao":"IFCE","area":"CI\u00caNCIAS AGR\u00c1RIAS","modalidade":"BANNER","colocacao":0},{"id":"7044","titulo":"PERFIL DOS PEQUENOS PRODUTORES FAMILIARES NO EXTREMO NORTE DO ESTADO DO TOCANTINS, UM ESTUDO DE CASO NO P. A. TRANSARAGUAIA","autores":"GERSON DIAS DA SILVA JUNIOR, GUILHERME OCT\u00c1VIO DE SOUSA SOARES, JOS\u00c9 LUCAS DE SOUSA SOARES, M\u00d4NICA SANTANA DA SILVA, \u00c9RICA RIBEIRO DE SOUSA SIMONETTI","instituicao":"IFTO","area":"CI\u00caNCIAS AGR\u00c1RIAS","modalidade":"BANNER","colocacao":0},{"id":"7042","titulo":"MOTOR DE INDU\u00c7\u00c3O DE BAIXO CUSTO PARA O ENSINO DE M\u00c1QUINAS EL\u00c9TRICAS","autores":"ALEXANDRE  MAGNO FERREIRA DINIZ, FRANCISCO  ERL\u00c2NIO TELES PEREIRA, R\u00d4MULO  DINIZ ARA\u00daJO, THIAGO  JEPHERSON FEITOSA VIEIRA, THIAGO  KEVIN ARA\u00daJO MICHILES","instituicao":"IFCE","area":"ENGENHARIAS","modalidade":"BANNER","colocacao":0},{"id":"7040","titulo":"AVALIA\u00c7\u00c3O F\u00cdSICO-QUIMICA DE EMBUTIDO EMULSIONADO, DESENVOLVIDO  COM APROVEITAMENTO DE SUBPRODUTOS DO ABATE DE CAPRINOS","autores":"PAULO  DALM\u00c1S","instituicao":"IF SERT\u00c3O-PE","area":"CI\u00caNCIAS AGR\u00c1RIAS","modalidade":"BANNER","colocacao":0},{"id":"7037","titulo":"QUALIDADE DE VIDA NO TRABALHO E ESTILO DE VIDA: UM ESTUDO DE CASO EM UM HOTEL X","autores":"JOSEANE SILVA RODRIGUES","instituicao":"IFRN","area":"CI\u00caNCIAS SOCIAIS APLICADAS","modalidade":"BANNER","colocacao":0},{"id":"7031","titulo":"A M\u00daSICA COMO PROPOSTA DE ENSINO E APRENDIZAGEM DA FILOSOFIA: OUTROS TENTAMES PARA NOVAS EXPERI\u00caNCIAS","autores":"JOS\u00c9 DOUGLAS  ABREU ARA\u00daJO","instituicao":"IFCE","area":"CI\u00caNCIAS HUMANAS","modalidade":"BANNER","colocacao":0},{"id":"7023","titulo":"SOFTQUIM: PLANEJAMENTO E CONTROLE DE PR\u00c1TICAS E MATERIAIS NO LABORAT\u00d3RIO DE QU\u00cdMICA","autores":"DIEGO SANTIAGO DE MENESES CARVALHO, FELIPE JOS\u00c9 DE CARVALHO, JONATHAN GON\u00c7ALVES DA SILVA, THIAGO FRANCO CARIMAN","instituicao":"FAPI,  IFMA","area":"CI\u00caNCIAS EXATAS E DA TERRA","modalidade":"BANNER","colocacao":0},{"id":"7022","titulo":"O REFLEXO DA FORMA\u00c7\u00c3O DOCENTE NO \u00c2MBITO ESCOLAR","autores":"EDWARD DAVILA MONTENEGRO, TAIN\u00c1 DE SOUSA OLIVEIRA","instituicao":"IFMA,  IFPI","area":"CI\u00caNCIAS HUMANAS","modalidade":"BANNER","colocacao":0},{"id":"7021","titulo":"PANORAMA TECNOL\u00d3GICO DA PECU\u00c1RIA LEITEIRA NO MUNIC\u00cdPIO DE S\u00c3O RAIMUNDO DAS MANGABEIRAS \u0096 MA","autores":"BRUNO BORGES MORAIS, BRUNO DE SOUSA MACEDO, GLENDA LIMA DE BARROS, RA\u00cdSSA ALMEIDA GOMES, VICTOR CARVALHO DE ALMEIDA","instituicao":"IFMA","area":"CI\u00caNCIAS AGR\u00c1RIAS","modalidade":"BANNER","colocacao":0},{"id":"7020","titulo":"AVALIA\u00c7\u00c3O DA QUALIDADE DE DIFERENTES \u00c1GUAS PARA O USO NA IRRIGA\u00c7\u00c3O","autores":"FRANCISCO JOS\u00c9 CARVALHO MOREIRA, LUCELIA SABOIA PARENTE, MARIA CRISTINA MARTINS RIBEIRO DE SOUZA, MARIA LUCIANA DA SILVA MESQUITA, WALTERLANNNE DE VASCONCELOS JEREMIAS","instituicao":"IFCE","area":"CI\u00caNCIAS AGR\u00c1RIAS","modalidade":"BANNER","colocacao":0},{"id":"7019","titulo":"RELA\u00c7\u00d5ES ENTRE PERCEP\u00c7\u00c3O E SATISFA\u00c7\u00c3O: UM ESTUDO EM MEIOS DE HOSPEDAGEM DE MARAGOGI-AL","autores":"ANNE FRANCIALY  DA COSTA ARA\u00daJO, REBEKA  MEIRELLYS DA SILVA","instituicao":"IFAL","area":"CI\u00caNCIAS HUMANAS","modalidade":"BANNER","colocacao":0},{"id":"7017","titulo":"EDUCA\u00c7\u00c3O AMBIENTAL: AVALIA\u00c7\u00c3O DA PERCEP\u00c7\u00c3O DOS ALUNOS QUANTO AO TEMA ESGOTO EM UMA ESCOLA DA REDE P\u00daBLICA DE ENSINO DE SOBRAL","autores":"ANNA KELLY MOREIRA DA SILVA, FRANCISCO AM\u00cdLCAR MOREIRA J\u00daNIOR, FRANCISCO DE ASSIS DE SOUZA, MARIA CAROLINA PAIVA RODRIGUES, PATR\u00cdCIA L\u00daCO MIRANDA","instituicao":"IFCE,  IFPI","area":"CI\u00caNCIAS HUMANAS","modalidade":"BANNER","colocacao":0},{"id":"7015","titulo":"CONHECER PARA PREVENIR, NO PROJETO DE INTERVEN\u00c7\u00c3O SOBRE AS DROGAS L\u00cdCITAS E IL\u00cdCITAS","autores":"JOS\u00c9 DOUGLAS  ABREU ARA\u00daJO","instituicao":"IFCE","area":"CI\u00caNCIAS HUMANAS","modalidade":"BANNER","colocacao":0},{"id":"7010","titulo":"M\u00daSICA E BIOLOGIA: APROXIMA\u00c7\u00d5ES EM SALA DE AULA","autores":"ITALAN  CARNEIRO","instituicao":"IFPB","area":"CI\u00caNCIAS HUMANAS","modalidade":"BANNER","colocacao":0},{"id":"7006","titulo":"IMPACTOS DE VIZINHAN\u00c7A DECORRENTE DO DESMONTE DE ROCHA COM USO DE EXPLOSIVOS: ESTUDO DE CASO NA \"MINERA\u00c7\u00c3O DANTAS E GURGEL E CIA LTDA\", CAIC\u00d3-RN.","autores":"JULIO CESAR PONTES, PAULO HENRIQUE MORAIS DO NASCIMENTO, VALDENILDO PEDRO SILVA","instituicao":"IFRN","area":"ENGENHARIAS","modalidade":"BANNER","colocacao":0},{"id":"6998","titulo":"SEGURAN\u00c7A ALIMENTAR DE PRODUTOS HORTIFRUTIGRANJEIROS, DAS FEIRAS DE COLORADO DO OESTE\/RO.","autores":"MATHEUS  HENRIQUE BRAND\u00c3O","instituicao":"IFRO","area":"CI\u00caNCIAS AGR\u00c1RIAS","modalidade":"BANNER","colocacao":0},{"id":"6997","titulo":"IMPLANTA\u00c7\u00c3O DE UM SISTEMA DE REMUNERA\u00c7\u00c3O VARI\u00c1VEL BASEADO NO PLANEJAMENTO ESTRAT\u00c9GICO: ESTUDO DE CASO EM UMA COOPERATICA M\u00c9DICA","autores":"CARLOS DAVID PINHEIRO, RAQUEL BARROS FERREIRA","instituicao":"IFCE","area":"ENGENHARIAS","modalidade":"BANNER","colocacao":0},{"id":"6986","titulo":"FORMA\u00c7\u00c3O DE PROFESSORES: EDUCA\u00c7\u00c3O AMBIENTAL ATRAV\u00c9S DE UMA ABORDAGEM PR\u00c1TICA EM SALA DE AULA.","autores":"CARLOS ALLAN DE SOUZA OLIVEIRA, SIMI\u00c3O  ALEFE SOARES DA SILVA","instituicao":"IFRN","area":"CI\u00caNCIAS HUMANAS","modalidade":"BANNER","colocacao":0},{"id":"6983","titulo":"ELABORA\u00c7\u00c3O DE CUPCAKE \u00c0 BASE DE A\u00c7A\u00cd (EUTERPE OLERACEAE)","autores":"ELISABETE PIANC\u00d3 DE SOUSA, FRANCILENI POMPEU GOMES, GUSTAVO ST\u00caNIO MAGNAGO NEITZEL, NATALIA MIRANDA DO NASCIMENTO, NATALY MIRANDA DO NASCIMENTO","instituicao":"IFAL,  IFAP","area":"CI\u00caNCIAS AGR\u00c1RIAS","modalidade":"BANNER","colocacao":0},{"id":"6980","titulo":"CARATERIZA\u00c7\u00c3O DA \u00c1GUA PARA IRRIGA\u00c7\u00c3O DOS  AGRICULTORES FAMILIAR NO MUNIC\u00cdPIO DE  S\u00c3O BENEDITO, CEAR\u00c1.","autores":"ALAN BERNARD  OLIVEIRA DE SOUSA, ANTONIA ISABELA  SOARES XIMENES, COSMA  SILVA DOS SANTOS, MARIA CRISTINA  MARTINS RIBEIRO DE SOUZA, MARIA LUCIANA  DA SILVA MESQUITA","instituicao":"IFCE,  UVA","area":"CI\u00caNCIAS AGR\u00c1RIAS","modalidade":"BANNER","colocacao":0},{"id":"6979","titulo":"AVALIA\u00c7\u00c3O DA ATIVIDADE ANTIMICROBIANA DOS \u00d3LEOS ESSENCIAIS DE OCIMUM GRATISSIMUM L. E CYMBOPOGON CITRATUS EM APRESUNTADOS","autores":"ABIGAIL LEE FREESE, CAROLINE DE OLIVEIRA RIBEIRO, N\u00c9LIO RANIELI FERREIRA DE PAULA, REBEKAH ANNE FREESE, VANDERLEY ANTONIO CHOROBURA KLEIN","instituicao":"IFRO","area":"CI\u00caNCIAS AGR\u00c1RIAS","modalidade":"BANNER","colocacao":0},{"id":"6978","titulo":"MODELO NARRATIVO: UM ESTUDO SOBRE A UNIFICA\u00c7\u00c3O DE MODELOS NARRATOL\u00d3GICOS PARA CINEMA","autores":"ARTHUR LUIZ CAVALCATE DE MAC\u00caDO","instituicao":"IFRN","area":"CI\u00caNCIAS SOCIAIS APLICADAS","modalidade":"BANNER","colocacao":0},{"id":"6971","titulo":"DESENVOLVIMENTO DO APLICATIVO MANUAL DO ALUNO DO IFBA CAMPUS ILH\u00c9US","autores":"JHEIMYS VITOR SOUZA E SOUZA, JOS\u00c9 CARLOS DA SILVA AD\u00c3O, JOS\u00c9 GUSTAVO CORDEIRO DE ARA\u00daJO, REGILAN MEIRA SILVA","instituicao":"IFBA","area":"CI\u00caNCIAS EXATAS E DA TERRA","modalidade":"BANNER","colocacao":0},{"id":"6970","titulo":"FATORES DE RISCO PARA MASTITE SUBCL\u00cdNICA EM  VACAS LEITEIRAS DE S\u00c3O RAIMUNDO DAS MANGABEIRAS \u0096 MA","autores":"BRUNO BORGES MORAIS, BRUNO DE SOUSA MACEDO, GLENDA  BARROS, RA\u00cdSSA ALMEIDA GOMES, VICTOR CARVALHO DE ALMEIDA","instituicao":"IFMA","area":"CI\u00caNCIAS AGR\u00c1RIAS","modalidade":"BANNER","colocacao":0},{"id":"6965","titulo":"PERCEP\u00c7\u00c3O DOS PROPRIET\u00c1RIOS RURAIS SOBRE A IMPORT\u00c2NCIA DA MATA CILIAR DO RIO MINEIRO, ARIQUEMES, ROND\u00d4NIA","autores":"ADRIANA MARIA COELHO, ELAINE OLIVEIRA COSTA DE CARVALHO","instituicao":"IFRO","area":"CI\u00caNCIAS BIOL\u00d3GICAS","modalidade":"BANNER","colocacao":0},{"id":"6963","titulo":"AN\u00c1LISE DE LIVROS DID\u00c1TICOS DO ENSINO M\u00c9DIO: CONTE\u00daDO PEIXES","autores":"GLAICON SOUSA SANTOS, PAULO AUGUSTO LIMA FILHO","instituicao":"IFRN","area":"MULTIDISCIPLINAR","modalidade":"BANNER","colocacao":0},{"id":"6961","titulo":"A LEITURA NA FORMA\u00c7\u00c3O HUMANA INTEGRAL DOS JOVENS DA REGI\u00c3O DO TRAIRI\/RN","autores":"MYLENNA  VIEIRA","instituicao":"IFRN","area":"CI\u00caNCIAS HUMANAS","modalidade":"BANNER","colocacao":0},{"id":"6958","titulo":"INFANTIC\u00cdDIO IND\u00cdGENA NO BRASIL","autores":"NAT\u00c1LIA  SILVA FONSECA MOTA","instituicao":"IFTO","area":"CI\u00caNCIAS SOCIAIS APLICADAS","modalidade":"BANNER","colocacao":0},{"id":"6956","titulo":"SISTEMA DE NOTIFICA\u00c7\u00c3 DE OCORR\u00caNCIA DE ASSALTO COM INTERFACE PARA APLICATIVOS DE MENSAGENS","autores":"CAROL  MEIRELES","instituicao":"UFMA","area":"ENGENHARIAS","modalidade":"ORAL","colocacao":0},{"id":"6955","titulo":"DESENVOLVIMENTO DE SITOPHILUS SP.  (COLEOPTERA: CURCULIONIDAE) EM DIFERENTES SUBSTRATOS.","autores":"ANTONIO  MELLO","instituicao":"IFAL","area":"CI\u00caNCIAS AGR\u00c1RIAS","modalidade":"BANNER","colocacao":0},{"id":"6950","titulo":"PROT\u00d3TIPO DE ELETROCARDI\u00d3GRAFO DE UM CANAL COM DETEC\u00c7\u00c3O DA ONDA R","autores":"HEITOR HERMESON DE CARVALHO RODRIGUES","instituicao":"IFRR","area":"ENGENHARIAS","modalidade":"BANNER","colocacao":0},{"id":"6947","titulo":"LEVANTAMENTO DO PERFIL DE COMUNIDADES RURAIS QUANTO A PRODU\u00c7\u00c3O E ASSIST\u00caNCIA T\u00c9CNICA NO SEMI\u00c1RIDO NORDESTINO","autores":"CAMILA  ALVES DE SOUZA, GEIZA  DELFINO DA SILVA, JOS\u00c9 NILSON OLIVEIRA FILHO, KLEBER  GOMES DE MAC\u00caDO, YARA  RODRIGUES ARAUJO","instituicao":"IFCE,  UFC","area":"CI\u00caNCIAS AGR\u00c1RIAS","modalidade":"BANNER","colocacao":0},{"id":"6941","titulo":"DESENVOLVIMENTO DE MASSA DE PIZZA SEM GL\u00daTEN FORMULADA COM FARINHA DE ARROZ E BATATA INGLESA","autores":"ANT\u00d4NIA JANA\u00cdNA DE PAIVA FERREIRA, ANT\u00d4NIA MAIAMI DE MELO VASCONCELOS, DAIANE DOS SANTOS PINTO, FABIANA BRITO AZEVEDO, FRANCISCA JOYCE ELMIRO TIMB\u00d3","instituicao":"IFCE","area":"CI\u00caNCIAS AGR\u00c1RIAS","modalidade":"BANNER","colocacao":0},{"id":"6939","titulo":"UMA AN\u00c1LISE LINGU\u00cdSTICO-TEXTUAL NO G\u00caNERO CORDEL","autores":"MARCOS APOLIN\u00c1RIO BARROS, MAX SILVA DA ROCHA","instituicao":"UNEAL","area":"LINGU\u00cdSTICA, LETRAS E ARTES","modalidade":"BANNER","colocacao":0},{"id":"6938","titulo":"MEDI\u00c7\u00c3O DE PA POR ALUNOS DO CURSO T\u00c9CNICO EM ENFERMAGEM USANDO UM OBJETO DE APRENDIZAGEM: ESTUDO COMPATARITIVO ENTRE BIOESTAT\u00cdSTICA E APLICA\u00c7\u00c3O CL\u00cdNICA","autores":"HEITOR HERMESON  DE CARVALHO RODRIGUES","instituicao":"IFRR","area":"ENGENHARIAS","modalidade":"BANNER","colocacao":0},{"id":"6937","titulo":"OS SISTEMAS DE INFORMA\u00c7\u00c3O ALIADO \u00c1 GEST\u00c3O P\u00daBLICA PARA O DESENVOLVIMENTO SUSTENT\u00c1VEL POR MEIO DA AQUISI\u00c7\u00c3O DAS PLACAS SOLARES: UM ESTUDO DE CASO NO IFRN","autores":"ALBERTO GOMES DE ABREU FILHO, GABRIELLA KAREN DA SILVA PAIVA, GERDA L\u00daCIA PINHEIRO CAMELO, JO\u00c3O MARIA FILGUEIRA","instituicao":"IFRN","area":"CI\u00caNCIAS SOCIAIS APLICADAS","modalidade":"BANNER","colocacao":0},{"id":"6935","titulo":"ASPECTOS POSITIVOS E NEGATIVOS DA EVOLU\u00c7\u00c3O TECNOL\u00d3GICA NA SA\u00daDE E SEGURAN\u00c7A DO TRABALHADOR","autores":"ARIELMA MARQUES DOS SANTOS, DIOGO S\u00c9RGIO CESAR DE VASCONCELOS","instituicao":"IFPB","area":"ENGENHARIAS","modalidade":"BANNER","colocacao":0},{"id":"6934","titulo":"APRENDENDO GEOMETRIA COM A PIPA TETRA\u00c9DRICA DE ALEXANDER GRAHAM BELL","autores":"SAMANTA MARGARIDA MILANI","instituicao":"IFRO","area":"CI\u00caNCIAS EXATAS E DA TERRA","modalidade":"BANNER","colocacao":0},{"id":"6933","titulo":"AN\u00c1LISE DA PERDA DE CARGA EM V\u00c1LVULAS TIPO GLOBO UTILIZANDO O M\u00c9TODO DOS ELEMENTOS FINITOS","autores":"ANDR\u00c9 PEREIRA SANTANA, VITOR DOS SANTOS CORDEIRO","instituicao":"IFMA","area":"ENGENHARIAS","modalidade":"BANNER","colocacao":0},{"id":"6932","titulo":"EVAS\u00c3O NO CURSO T\u00c9CNICO INTEGRADO EM ELETROMEC\u00c2NICA NO IFS\/CAMPUS LAGARTO-SE","autores":"F\u00c1BIO WENDELL GRA\u00c7A NUNES, IGOR NASCIMENTO SANTOS, MARCOS VENICIUS CARVALHO AMARAL, MATEUS LEONARDO SANTOS LIMA, THYERRE GABRIEL ALMEIDA LIMA","instituicao":"IFS","area":"CI\u00caNCIAS HUMANAS","modalidade":"BANNER","colocacao":0},{"id":"6931","titulo":"CONSTRU\u00c7\u00c3O DE UMA SOLDA EL\u00c9TRICA ATRAV\u00c9S DE CONDUT\u00c2NCIA I\u00d4NICA E ELETR\u00d3LISE","autores":"JO\u00c3O ROBERTO  BOND DA SILVA","instituicao":"IFRO","area":"ENGENHARIAS","modalidade":"BANNER","colocacao":2,"abstract":"Este trabalho tem o intuito de gerar um instrumento de ensino para os professores das disciplinas de Qu&iacute;mica, F&iacute;sica e Programa&ccedil;&atilde;o. Foi pesquisado sobre elementos que comp&otilde;em uma m&aacute;quina de solda e posteriormente analisado de acordo com o custo e benef&iacute;cio de cada um para a constru&ccedil;&atilde;o de uma m&aacute;quina caseira, com o objetivo de ensinar os alunos o que foi explicado em sala de aula."},{"id":"6930","titulo":"ARBORIZA\u00c7\u00c3O URBANA: ESP\u00c9CIES ARB\u00d3REAS ULTILIZADAS NAS PRA\u00c7AS DO MUNIC\u00cdPIO DE ITAPIPOCA-CE","autores":"BEATRIZ ABREU ARA\u00daJO, FRANCISCO JOS\u00c9  CARVALHO MOREIRA, MARIA CRISTINA  BARBOSA DA SILVA, MARIA KL\u00c9CIA  NEVES TAVARES, SAYMON LUKAS  CASTRO NASCIMENTO","instituicao":"IFCE","area":"CI\u00caNCIAS AGR\u00c1RIAS","modalidade":"BANNER","colocacao":0},{"id":"6929","titulo":"INTEGRA\u00c7\u00c3O TEORIA E PR\u00c1TICA: UM RELATO DE EXPERI\u00caNCIAS DO N\u00daCLEO DE PR\u00c1TICAS E AN\u00c1LISE DE PROCESSOS GERENCIAIS (NUPRAS)","autores":"ALBA DE OLIVEIRA BARBOSA LOPES, SAULO EMMANUEL ROCHA DE MEDEIROS","instituicao":"IFPE","area":"CI\u00caNCIAS SOCIAIS APLICADAS","modalidade":"BANNER","colocacao":0},{"id":"6925","titulo":"AN\u00c1LISE DO N\u00cdVEL DE GEST\u00c3O DO FLUXO DE CAIXA DE MICRO E PEQUENAS EMPRESAS DO SETOR DE VAREJO NA REGI\u00c3O CENTRO-SUL DO CEAR\u00c1: UM ESTUDO DA RELA\u00c7\u00c3O ENTRE ESCOLARIDADE E GERENCIAMENTO DO CAIXA","autores":"EDNAEL MACEDO FELIX, LUCIANO SANTANA DA SILVA","instituicao":"FVS,  IFCE","area":"CI\u00caNCIAS SOCIAIS APLICADAS","modalidade":"BANNER","colocacao":0},{"id":"6923","titulo":"DISTRIBUI\u00c7\u00c3O ESPACIAL E ROTEIRIZA\u00c7\u00c3O A PARTIR DA GEOCODIFICA\u00c7\u00c3O: O CASO DO LICEU PARAIBANO","autores":"FAGNER LUCAS DE PONTES SILVA, THALLES RAMON PINHEIRO DE SOUSA","instituicao":"IFPB","area":"CI\u00caNCIAS EXATAS E DA TERRA","modalidade":"BANNER","colocacao":0},{"id":"6921","titulo":"AN\u00c1LISE DO COM\u00c9RCIO DE AGROT\u00d3XICOS E DE PR\u00c1TICAS AGR\u00cdCOLAS NO CENTRO-SUL CEARENSE: UMA FERRAMENTA ESSENCIAL PARA SE CONHECER A LEGISLA\u00c7\u00c3O FITOSSANIT\u00c1RIA, PRODUTOS E PRAGAS PRESENTES NA LAVOURA ICOENSE","autores":"EDNAEL MACEDO FELIX, FERNANDA FERREIRA DO NASCIMENTO, FRANCISCA ADRIANA MONTEIRO DE SOUSA, JO\u00c3O JOS\u00c9 ANSELMO DOS SANTOS, MARIA MAYARA RUFINO DE SOUSA","instituicao":"FVS,  IFCE","area":"CI\u00caNCIAS AGR\u00c1RIAS","modalidade":"BANNER","colocacao":0},{"id":"6918","titulo":"AN\u00c1LISE MORFOM\u00c9TRICA DA BACIA HIDROGR\u00c1FICA DO A\u00c7UDE CODI\u00c1, SENADOR POMPEU, CEAR\u00c1, BRASIL","autores":"FRANCISCO JOHNSON  ALBUQUERQUE BATISTA, HELBA  ARA\u00daJO DE QUEIROZ PAL\u00c1CIO, JOS\u00c9 RIBEIRO  DE ARA\u00daJO NETO, MARCOS MAKEISON  MOREIRA DE SOUZA, MATHEUS  MAGALH\u00c3ES SILVA MOURA","instituicao":"IFCE,  UFC","area":"CI\u00caNCIAS AGR\u00c1RIAS","modalidade":"BANNER","colocacao":0},{"id":"6917","titulo":"COMUNICA\u00c7\u00c3O ORGANIZACIONAL NO CONTEXTO DA ADMINISTRA\u00c7\u00c3O COMPETITIVA: PERCEP\u00c7\u00c3O DOS COLABORADORES ACERCA DA COMUNICA\u00c7\u00c3O INTERNA EM UMA EMPRESA DO RAMO EDUCACIONAL","autores":"RAMON FERREIRA DO NASCIMENTO","instituicao":"IFPB","area":"CI\u00caNCIAS SOCIAIS APLICADAS","modalidade":"ORAL","colocacao":0},{"id":"6913","titulo":"SIMULA\u00c7\u00c3O DO USO DE RESERVAT\u00d3RIO DE \u00c1GUA PLUVIAL PARA USO N\u00c3O POT\u00c1VEL EM CASAS POPULARES DE ARACAJU \u0096 SE","autores":"CARLOS  GOMES DA SILVA J\u00daNIOR, ZACARIAS  CAETANO VIEIRA","instituicao":"IFS","area":"ENGENHARIAS","modalidade":"BANNER","colocacao":0},{"id":"6908","titulo":"PR\u00c1TICAS CULTURAIS ALTERNATIVAS EM LAGARTO (2006-2015)","autores":"ANSELMO  FERREIRA MACHADO CARVALHO, SOFIA DIAS ALMEIDA ROQUE","instituicao":"IFS","area":"CI\u00caNCIAS HUMANAS","modalidade":"ORAL","colocacao":0},{"id":"6907","titulo":"MODELAGEM E SIMULA\u00c7\u00c3O DO TRANSPORTE REATIVO DE POLUENTES NA ZONA SATURADA DO SOLO: AN\u00c1LISE DA INFLU\u00caNCIA DO COEFICIENTE DE RETARDO","autores":"ANDR\u00c9 LUIZ DA SILVA, FERNANDO FERNANDES VIEIRA, GERALDA GILV\u00c2NIA CAVALCANTE, H\u00c9LDER CARVALHO DA SILVA","instituicao":"IFPB,  UEPB,  UFCG","area":"ENGENHARIAS","modalidade":"BANNER","colocacao":0},{"id":"6904","titulo":"AN\u00c1LISE DO PROGRAMA INSTITUCIONAL DE BOLSA DE INICIA\u00c7\u00c3O \u00c0 DOC\u00caNCIA(PIBID) E O SEU IMPACTO NO DESEMPENHO DO FUTURO DOCENTE DO CURSO DE LICENCIATURA EM MATEM\u00c1TICA DO IFCE","autores":"ADRIANE FARIAS CARLOS, FABIANE APARECIDA DE FRAN\u00c7A GURGEL, MARIA LINDALVA GOMES LEAL","instituicao":"IFCE","area":"CI\u00caNCIAS HUMANAS","modalidade":"BANNER","colocacao":0},{"id":"6903","titulo":"DIAN\u00d3STICO MOLECULAR DE TAENIA SAGINATA NO ESTADO DO TOCANTINS","autores":"RICARDO ALENCAR LIB\u00d3RIO","instituicao":"IFTO","area":"CI\u00caNCIAS BIOL\u00d3GICAS","modalidade":"BANNER","colocacao":0},{"id":"6890","titulo":"CARACTERIZA\u00c7\u00c3O DE IOGURTES FORTIFICADOS COM EXTRATO DE PR\u00d3POLIS VERMELHA E SORO DE LEITE EM P\u00d3","autores":"ADRIANA DOS SANTOS SILVA, JOSICLEIDE DO NASCIMENTO OLIVEIRA SILVINO, MARIA APARECIDA DE MELO ALVES, MARIA CRISTINA DELGADO DA SILVA, TICIANO GOMES DO NASCIMENTO","instituicao":"IFAL,  UFAL,  UFS","area":"CI\u00caNCIAS AGR\u00c1RIAS","modalidade":"ORAL","colocacao":2,"abstract":"O Iogurte &eacute; um alimento funcional e pode apresentar na sua composi&ccedil;&atilde;o outros aditivos funcionais com propriedades reguladoras do trato gastrointestinal e subst&acirc;ncias antioxidantes. O objetivo deste trabalho foi caracterizar iogurtes estabilizados com soro de leite em p&oacute; e fortificados com pr&oacute;polis vermelha e flavorizante espec&iacute;fico. Os Iogurtes foram caracterizados atrav&eacute;s de ensaios f&iacute;sico-qu&iacute;micos, microbiol&oacute;gicos (nos tempos 1, 15 e 28 dias) e an&aacute;lise sensorial foi utilizada para estabelecer o melhor flavorizante (morango ou goiaba). M&eacute;todo cromatogr&aacute;fico CLAE-UV foi estabelecido para determina&ccedil;&atilde;o de isoflavon&oacute;ides da pr&oacute;polis vermelha nos iogurtes. As an&aacute;lises sensoriais foram conduzidas em delineamento de blocos completos balanceados.&nbsp; E avaliados por 50 julgadores n&atilde;o treinados, atrav&eacute;s do m&eacute;todo anal&iacute;tico subjetivo, em cabines individuais.&nbsp; Realizou-se teste de Tukey (p&le; 0,05) e An&aacute;lise multivariada (PCA e HCA) com o software Statistica 12.0. A contagem de bact&eacute;rias l&aacute;cteas totais foram acima de 1,0 x 107 UFC\/mL. Os resultados cromatogr&aacute;ficos identificaram 5 compostos da pr&oacute;polis vermelha. Iogurtes fortificados com morango obtiveram melhor aceitabilidade acima de 78% em rela&ccedil;&atilde;o ao sabor goiaba. O iogurte sabor morango contendo 0,3% de extrato de pr&oacute;polis e 1,0 de soro de leite foi a melhor combina&ccedil;&atilde;o flavorizante\/CSL\/extrato de pr&oacute;polis em rela&ccedil;&atilde;o ao iogurte de soro de leite n&atilde;o fortificado com propolis\/flavorizante. As an&aacute;lises multivariadas (PCA e HCA) demonstrou forte similaridade para os iogurtes de morango, em rela&ccedil;&atilde;o aos iogurtes de goiaba. Os resultados demonstraram boa padroniza&ccedil;&atilde;o dos iogurtes fortificados podendo ser utilizados para estabelecer concentra&ccedil;&otilde;es adequadas de aditivos funcionais sem comprometer &agrave;s caracter&iacute;sticas qu&iacute;mico-sensoriais dos iogurtes.&nbsp;"},{"id":"6887","titulo":"TEORIAS PSICOL\u00d3GICAS DE PIAGET, VYGOTSKY E AUSUBEL: AN\u00c1LISE DE UMA PR\u00c1TICA DOCENTE","autores":"CA\u00cdQUE RODRIGUES DE CARVALHO SOUSA","instituicao":"IFPI","area":"CI\u00caNCIAS HUMANAS","modalidade":"BANNER","colocacao":0},{"id":"6882","titulo":"FREQU\u00caNCIA DE ENTEROPARASITAS EM AMOSTRAS COPROL\u00d3GICAS DE HABITANTES DA MESORREGI\u00c3O DO OESTE POTIGUAR","autores":"CARLOS HENRIQUE BEZERRA DE OLIVEIRA","instituicao":"IFRN","area":"CI\u00caNCIAS BIOL\u00d3GICAS","modalidade":"ORAL","colocacao":0},{"id":"6869","titulo":"ACESSIBILIDADE NOS HOT\u00c9IS DE LUXO DE FORTALEZA-CE PARA PESSOAS COM MOBILIDADE REDUZIDA","autores":"JULIO CESAR FERREIRA LIMA, MARCELO  BASTOS PEREIRA FILHO","instituicao":"IFCE","area":"CI\u00caNCIAS SOCIAIS APLICADAS","modalidade":"BANNER","colocacao":3,"abstract":"O tema acessibilidade vem sendo discutido entre v&aacute;rios segmentos sociais e est&aacute; em evid&ecirc;ncia desde os anos de 1990. O estilo de vida atual da sociedade torna cada vez maior o n&uacute;mero de pessoas com mobilidade reduzida. Portanto, os diversos setores sociais devem estar preparados para acolher esse perfil de cidad&atilde;os; incluindo-se aqui a hotelaria, como importante &aacute;rea econ&ocirc;mica. O objetivo geral desse estudo foi analisar as condi&ccedil;&otilde;es de acessibilidade para pessoas com mobilidade reduzida nos hot&eacute;is de categoria 5 estrelas de Fortaleza-CE. Como objetivos espec&iacute;ficos, buscou-se identificar as necessidades b&aacute;sicas das pessoas com mobilidade reduzida dentro de meios de hospedagem, segundo normativas de dois &oacute;rg&atilde;os brasileiros; e averiguar as condi&ccedil;&otilde;es de acessibilidade de cada hotel pesquisado. O trabalho se caracterizou como um estudo explorat&oacute;rio, atrav&eacute;s do m&eacute;todo indutivo, com abordagem de car&aacute;ter qualitativo. Foram realizadas uma pesquisa bibliogr&aacute;fica e uma pesquisa de campo, para a qual foi utilizado um question&aacute;rio como instrumento fornecedor dos dados, respondido pelos respons&aacute;veis dos departamentos de hospedagem dos hot&eacute;is. A an&aacute;lise dos resultados mostrou que nenhum dos hot&eacute;is visitados apresenta todos os itens necess&aacute;rios para acessibilidade, conforme regem as leis; e tamb&eacute;m que, em n&uacute;meros de apartamentos acess&iacute;veis, os hot&eacute;is pesquisados n&atilde;o est&atilde;o de acordo com as exig&ecirc;ncias estabelecidas pelas normas. Concluiu-se, pois, que os hot&eacute;is 5 estrelas de Fortaleza n&atilde;o apresentavam ampla acessibilidade para recepcionar h&oacute;spedes com mobilidade reduzida."},{"id":"6863","titulo":"RESPONSABILIDADE AMBIENTAL NA LICITA\u00c7\u00c3O PARA AQUISI\u00c7\u00c3O DAS PLACAS FOTOVOLTAICAS: UM ESTUDO DE CASO NO IFRN \u0096 CAMPUS NATAL-CENTRAL","autores":"ALBERTO GOMES DE ABREU FILHO, GABRIELLA KAREN DA SILVA PAIVA, GERDA L\u00daCIA PINHEIRO CAMELO","instituicao":"IFRN","area":"CI\u00caNCIAS SOCIAIS APLICADAS","modalidade":"BANNER","colocacao":0},{"id":"6862","titulo":"IMPRESS\u00d5ES SOBRE O NP-BIM DO IFRN A PARTIR DOS ALUNOS DE INSTITUI\u00c7\u00d5ES DE ENSINO PARCEIRAS","autores":"JEFFERSON THIAGO OLIVEIRA DOS SANTOS, JOSYANNE PINTO GIESTA, TAYNAH HALANA ALVES DA SILVA, GILDA LUCIA BAKKER BATISTA DE MENEZES","instituicao":"IFRN,  IFRO","area":"CI\u00caNCIAS SOCIAIS APLICADAS","modalidade":"BANNER","colocacao":0},{"id":"6856","titulo":"PR\u00c1TICA PEDAG\u00d3GICA UTILIZANDO A TECNOLOGIA: UM ESTUDO DE CASO SOBRE CONFIGURA\u00c7\u00c3O DE TEXTO, NO CENTRO DE ESTUDOS SUPLETIVOS PROF. PAULO MELO, COM ALUNOS DA 1\u00aa ETAPA, EDUCA\u00c7\u00c3O DE JOVENS E ADULTOS (EJA), ENSINO M\u00c9DIO","autores":"CELIANE DE SOUZA CHAGAS, EDERSON WILCKER FIGUEIREDO LEITE, GABRIEL ALEXSANDER GAMA, MICAELY CRISTINA BARBOSA NEVES NEVES, RONALDO DOS SANTOS PANTOJA","instituicao":"IFAP","area":"CI\u00caNCIAS EXATAS E DA TERRA","modalidade":"BANNER","colocacao":0},{"id":"6855","titulo":"DIVERSIDADE DA VEGETA\u00c7\u00c3O ARB\u00d3REA EM UMA \u00c1REA DE CAATINGA NO MUNIC\u00cdPIO DE MONTEIRO-PB","autores":"C\u00cdNTIA DE SOUSA  BEZERRA, MARIA JOSILENE NEVES GALV\u00c3O PEREIRA","instituicao":"IFPB","area":"CI\u00caNCIAS BIOL\u00d3GICAS","modalidade":"BANNER","colocacao":0},{"id":"6852","titulo":"UTILIZA\u00c7\u00c3O DE M\u00c9TODO ELETROQUIMIOLUMINESCENTE (ECLIA) PARA DETERMINAR A FREQUENCIA DE TOXOPLASMOSE NA GRANDE NATAL, RN","autores":"CARLOS HENRIQUE BEZERRA DE OLIVEIRA","instituicao":"IFRN","area":"CI\u00caNCIAS DA SA\u00daDE","modalidade":"ORAL","colocacao":0},{"id":"6851","titulo":"ESTUDO DA RELA\u00c7\u00c3O ENTRE DESTINA\u00c7\u00c3O DE RES\u00cdDUOS S\u00d3LIDOS E FATORES SOCIOECON\u00d4MICOS NO ESTADO DO CEAR\u00c1","autores":"B\u00c1RBARA CHAVES AGUIAR BARBOSA, JORDANA CAROLINE GONDIM GON\u00c7ALVES","instituicao":"IFMA,  UFC","area":"ENGENHARIAS","modalidade":"BANNER","colocacao":1,"abstract":"Este estudo tratou da rela&ccedil;&atilde;o entre fatores socioecon&ocirc;micos e destina&ccedil;&atilde;o de res&iacute;duos s&oacute;lidos nos 184 munic&iacute;pios do estado do Cear&aacute;. A metodologia utilizada para investiga&ccedil;&atilde;o da rela&ccedil;&atilde;o foi a an&aacute;lise multivariada de dados. Foram levantados dados do Censo 2010, da destina&ccedil;&atilde;o dos res&iacute;duos s&oacute;lidos, do &Iacute;ndice de Desenvolvimento Humano (IDH), &Iacute;ndice de Desenvolvimento Municipal (IDM), Densidade Demogr&aacute;fica, Taxa de urbaniza&ccedil;&atilde;o, Produto&nbsp;Interno Bruto (PIB) per capita e &nbsp;analfabetismo. O uso a t&eacute;cnica identificou que os &iacute;ndices escolhidos neste estudo influenciam a destina&ccedil;&atilde;o de res&iacute;duos e sua ordem crescente de influ&ecirc;ncia foi: IDM, IDH, Densidade demogr&aacute;fica e PIB per capita."},{"id":"6848","titulo":"OPORTUNIDADES DE NEG\u00d3CIO PERCEBIDAS  DURANTE A COPA DO MUNDO 2014","autores":"ANNA ADELAYDE SALES LIMA, FERNANDA FERREIRA DO NASCIMENTO, PAULO CESAR DE SOUSA BATISTA, RODRIGO \u00c1BNNER  MENEZES","instituicao":"IFCE,  UECE","area":"CI\u00caNCIAS SOCIAIS APLICADAS","modalidade":"BANNER","colocacao":0},{"id":"6846","titulo":"NARRATIVAS SOBRE OS CABELOS CRESPOS DE MULHERES NEGRAS NO INTERIOR DA BAHIA","autores":"ARIANIE SANTANA DE OLIVEIRA, GEOVANA LOPES SOARES DA SILVA, MARCOS ROBERTO PAIX\u00c3O SANTOS","instituicao":"IFBA","area":"CI\u00caNCIAS HUMANAS","modalidade":"BANNER","colocacao":0},{"id":"6819","titulo":"ELABORA\u00c7\u00c3O E CARACTERIZA\u00c7\u00c3O DE SORVETE ADICIONADO DE POLPA E FARINHA DA CASCA DE ABACAXI","autores":"CL\u00c1UDIA  FONTES, VALDERISSO  ALFREDO","instituicao":"IFCE,  IFRN","area":"CI\u00caNCIAS AGR\u00c1RIAS","modalidade":"BANNER","colocacao":0},{"id":"6818","titulo":"ALGORITMO DOS MORCEGOS MODIFICADO  COM A MUTA\u00c7\u00c3O DE CAUCHY","autores":"F\u00c1BIO  PAIVA, IZABELE  LEITE, JOS\u00c9  COSTA, MARCOS  MARCONE","instituicao":"IFRN","area":"CI\u00caNCIAS EXATAS E DA TERRA","modalidade":"ORAL","colocacao":0},{"id":"6804","titulo":"VIABILIDADE ECON\u00d4MICA E AMBIENTAL DA REDU\u00c7\u00c3O NO USO DE COPOS PL\u00c1STICOS DESCART\u00c1VEIS NO IFAM - CAMPUS COARI","autores":"ANTONIA  FREITAS YAMAGUCHI, HUDINILSON KENDY  DE LIMA YAMAGUCHI, LOURENA TH\u00c1BITA SOUZA DE CARVALHO, RAQUEL  BRITO DE ARA\u00daJO, WERLES  DA CRUZ MONTEIRO","instituicao":"IFAM","area":"CI\u00caNCIAS SOCIAIS APLICADAS","modalidade":"BANNER","colocacao":0},{"id":"6800","titulo":"COARI DE \u00d3LEO NA SUSTENTABILIDADE","autores":"ANTONIA  FREITAS YAMAGUCHI, DAILY DALENO DE OLIVEIRA RODRIGUES, HUDINILSON KENDY DE LIMA YAMAGUCHI, IRACEMA  RAMOS MARTINS, WERLES  DA CRUZ MONTEIRO","instituicao":"IFAM","area":"CI\u00caNCIAS SOCIAIS APLICADAS","modalidade":"BANNER","colocacao":0},{"id":"6785","titulo":"ELABORA\u00c7\u00c3O DE BARRA DE CEREAL DIET ADICIONADA DE SEMENTE DE CHIA (SALVIA HISPANICA L.)","autores":"ANT\u00d4NIA JANA\u00cdNA DE PAIVA FERREIRA, ANT\u00d4NIA MAIAMI DE MELO VASCONCELOS, DAIANE DOS SANTOS PINTO, FABIANA BRITO  AZEVEDO, RENATA AMANDA CARNEIRO AGUIAR","instituicao":"IFCE","area":"CI\u00caNCIAS AGR\u00c1RIAS","modalidade":"BANNER","colocacao":0},{"id":"6766","titulo":"COLETA DE E AVALIA\u00c7\u00c3O DE VARIEDADES CRIOULAS DE ESP\u00c9CIES CULTIVADAS NA MESORREGI\u00c3O DE ALAGOAS","autores":"MARCELO  CAVALCANTE, MARIA DO CARMO FERREIRA LIMA DE OLIVEIRA, VINICIUS  MINELLI","instituicao":"IFAL","area":"CI\u00caNCIAS AGR\u00c1RIAS","modalidade":"BANNER","colocacao":0},{"id":"6760","titulo":"LOG\u00cdSTICA LEAN: ESTUDO DE CASOS M\u00daLTIPLOS NO SETOR DE PANIFICA\u00c7\u00c3O DE S\u00c3O GON\u00c7ALO DO AMARANTE.","autores":"LOUIS ARTHUR MACHADO BEZERRA DO NASCIMENTO, LUCIANA GUEDES SANTOS, SYLVIA GABRIELA RODRIGUES AZEVEDO","instituicao":"IFRN","area":"CI\u00caNCIAS SOCIAIS APLICADAS","modalidade":"BANNER","colocacao":0},{"id":"6759","titulo":"ASPECTOS GERAIS DA PRODU\u00c7\u00c3O DE GIPSITA NA REGI\u00c3O DO ARARIPE","autores":"DANTE LIMA FERNANDES, MARCONDES MENDES SOUZA, YASMIN MARQUES FAGUNDES PROT\u00c1SIO","instituicao":"IFRN","area":"ENGENHARIAS","modalidade":"BANNER","colocacao":0},{"id":"6756","titulo":"ACESSIBILIDADE AOS MEIOS DE HOSPEDAGEM DE SEROP\u00c9DICA (RJ)","autores":"ISABELLA  CABRAL SANTANA, LETT\u00cdCIA  MOREIRA DOS SANTOS SANTANA, MAGDA  QUEIROZ, MARIA DANIELLE  PASSOS RIBEIRO CAMPOS BARBOSA, SAMARA  GRIG\u00d3RIO POLICARPO","instituicao":"UFRRJ","area":"CI\u00caNCIAS SOCIAIS APLICADAS","modalidade":"BANNER","colocacao":2,"abstract":"As pessoas com defici&ecirc;ncia devem usufruir, em igualdade de condi&ccedil;&otilde;es, dos servi&ccedil;os e produtos tur&iacute;sticos de forma que possam garantir o seu direito ao lazer. Permitir o alcance e a utiliza&ccedil;&atilde;o dos servi&ccedil;os tur&iacute;sticos com seguran&ccedil;a e autonomia &eacute; um dos desafios a serem superados pelo setor tur&iacute;stico. Este trabalho foi desenvolvido com o objetivo de avaliar a acessibilidade aos meios de hospedagem de Serop&eacute;dica (RJ). Atrav&eacute;s da an&aacute;lise dos dados coletados concluiu-se que muitas barreiras f&iacute;sicas ainda precisam ser eliminadas, mas se percebe avan&ccedil;os em rela&ccedil;&atilde;o &agrave; acessibilidade ao banheiro e em rela&ccedil;&atilde;o &agrave; acessibilidade ao mobili&aacute;rio Os pa&iacute;ses necessitam cada vez mais de se adaptaram as necessidades de pessoas com defici&ecirc;ncia atrav&eacute;s da elimina&ccedil;&atilde;o de barreiras f&iacute;sicas e a cria&ccedil;&atilde;o de regulamenta&ccedil;&otilde;es em mat&eacute;ria de transporte, edifica&ccedil;&otilde;es e urbanismo."},{"id":"6753","titulo":"POTENCIAL PRODUTIVO DA UROCHLOA BRIZANTHA CV. MARANDU \u00c9 ESTIMADO POR SENSOR \u00d3PTICO ATIVO","autores":"SABINO  PEREIRA DA SILVA NETO","instituicao":"IFTO","area":"CI\u00caNCIAS AGR\u00c1RIAS","modalidade":"ORAL","colocacao":1,"abstract":"A estimativa da disponibilidade de forragem &eacute; fundamental para se realizar o ajuste da taxa de lota&ccedil;&atilde;o dos animais em pastejo. Essas estimativas, da oferta de forragem, incluem t&eacute;cnicas de medi&ccedil;&atilde;o direta. Entretanto, essas podem ser substitu&iacute;das por m&eacute;todos indiretos, tal como o &iacute;ndice por diferen&ccedil;a normalizada (NDVI) o qual capta a reflect&acirc;ncia espectral dos pigmentos foliares do dossel forrageiro. Diante disso, o presente trabalho teve como objetivo avaliar a correla&ccedil;&atilde;o do NDVI, obtido por meio de sensor &oacute;ptico ativo, com a produ&ccedil;&atilde;o de mat&eacute;ria seca da Urochloa brizantha cv. Marandu em fun&ccedil;&atilde;o de doses de nitrog&ecirc;nio. O delineamento experimental adotado foi o de blocos inteiramente casualizados com cinco tratamentos e cinco repeti&ccedil;&otilde;es. Os tratamentos foram compostos por cinco doses de nitrog&ecirc;nio correspondentes a 0, 100, 200, 300, 400 mg dm-3. Independente do tratamento foi realizada a aduba&ccedil;&atilde;o de 200 mg dm-3 de f&oacute;sforo no momento do plantio e 300 mg dm-3. Para medir a reflect&acirc;ncia espectral do dossel forrageiro foi utilizado o &iacute;ndice de vegeta&ccedil;&atilde;o por diferen&ccedil;a normalizada (NDVI) usando-se para a leitura um sensor &oacute;ptico ativo. A resposta espectral da gram&iacute;nea se ajustou ao modelo matem&aacute;tico polinomial. Assim, o sensor &oacute;ptico ativo detecta mudan&ccedil;as na reflect&acirc;ncia espectral do dossel da Urochloa brizantha em resposta &agrave; aduba&ccedil;&atilde;o nitrogenada. Al&eacute;m disso, as medidas de NDVI, obtidas com sensor &oacute;ptico ativo, se correlacionam com as caracter&iacute;sticas de produ&ccedil;&atilde;o da gram&iacute;nea. Assim, o uso de valores de NDVI do dossel em pastagem de capim Marandu pode auxiliar no manejo da pastagem."},{"id":"6752","titulo":"AVALIA\u00c7\u00c3O DE SUBSTRATOS DA EMERG\u00caNCIA E CRESCIMENTO INICIAL DE AMEIXA DO SERT\u00c3O (XIMENIA AMERICANA L.)","autores":"ANT\u00d4NIO DE ASSIS LOPES SOUZA, BEATRIZ  DE ABREU ARA\u00daJO, DORICLESON  ALMEIDA ARA\u00daJO, FRANCISCO JOS\u00c9 CARVALHO MOREIRA, MARIA ELIS\u00c2NGELA  SOUZA SILVA","instituicao":"IFCE","area":"CI\u00caNCIAS AGR\u00c1RIAS","modalidade":"BANNER","colocacao":0},{"id":"6750","titulo":"DISPOSITIVO MEDIDOR DE ILUMINA\u00c7\u00c3O AMBIENTE COM MAPEAMENTO BIDIMENSIONAL","autores":"DAVI FRANCO REGO, GABRIEL MATOS SILVA","instituicao":"IFBA","area":"ENGENHARIAS","modalidade":"BANNER","colocacao":0},{"id":"6749","titulo":"DESENVOLVIMENTO DO RABANETE (RAPHANUS SATIVUS L.) IRRIGADO COM \u00c1GUA DE DIFERENTES ORIGENS","autores":"ALAN BERNARD OLIVEIRA DE SOUSA, ANTONIO DE ASSIS LOPES SOUZA, FRANCISCO JOS\u00c9 CARVALHO MOREIRA, L\u00daCELIA SABOIA PARENTE, MARIA CRISTINA MARTINS RIBEIRO DE SOUZA, MARIA LUCIANA DA SILVA MESQUITA","instituicao":"IFCE","area":"CI\u00caNCIAS AGR\u00c1RIAS","modalidade":"BANNER","colocacao":0},{"id":"6744","titulo":"ESTUDO DA ZONA DE TRANSI\u00c7\u00c3O INTERFACIAL DO CONCRETO DESENVOLVENDO RELA\u00c7\u00d5ES MATEM\u00c1TICAS","autores":"AUREA EMANUELLE DA SILVA SANTOS, HYGOR ANDREW  DA SILVA, MARYANNA NOBRE CAVALCANTE, RODRIGO MERO SARMENTO DA SILVA","instituicao":"IFAL","area":"ENGENHARIAS","modalidade":"BANNER","colocacao":0},{"id":"6742","titulo":"TORNANDO A EXPERIMENTA\u00c7\u00c3O EM F\u00cdSICA UMA REALIDADE ATRAV\u00c9S DA COMBINA\u00c7\u00c3O DE T.I.C. COM MATERIAIS DE BAIXO CUSTO","autores":"JONIERSON ARA\u00daJO CRUZ","instituicao":"IFTO","area":"CI\u00caNCIAS EXATAS E DA TERRA","modalidade":"BANNER","colocacao":0},{"id":"6741","titulo":"COMPOSTAGEM DE RES\u00cdDUOS S\u00d3LIDOS ORG\u00c2NICOS NA ESCOLA CASA FAMILIAR RURAL DA CIDADE DE Z\u00c9 DOCA \u0096 MA","autores":"LAINNE SARAIVA GARRETA, LUENY AMORIM DE OLIVEIRA, MAGNA MAC\u00caDO FERNANDES, OSIEL C\u00c9SAR DA TRINDADE JUNIOR, TA\u00cdS LIMA SOUSA","instituicao":"IFMA","area":"CI\u00caNCIAS HUMANAS","modalidade":"BANNER","colocacao":3,"abstract":"O presente trabalho corresponde a um projeto de educa&ccedil;&atilde;o ambiental realizado com os alunos do 1&ordm; ano do ensino m&eacute;dio T&eacute;cnico em Agropecu&aacute;ria da escola p&uacute;blica Casa Familiar Rural (CFR) &ndash; Z&eacute; Doca &ndash; MA, com intuito de envolver a comunidade escolar nas quest&otilde;es ambientais, principalmente na problem&aacute;tica que envolve a inadequada disposi&ccedil;&atilde;o de res&iacute;duos s&oacute;lidos org&acirc;nicos, visando a conscientiza&ccedil;&atilde;o da comunidade acerca da import&acirc;ncia do tratamento destes res&iacute;duos. O projeto compostagem foi apresentado aos alunos como alternativa que possibilita o tratamento dos res&iacute;duos s&oacute;lidos org&acirc;nicos gerados na escola, visando a produ&ccedil;&atilde;o de um adubo a baixo custo, que pode ser utilizado na agricultura. Foi poss&iacute;vel implantar o projeto compostagem dentro do espa&ccedil;o da pr&oacute;pria escola, o que acarretou o envolvimento dos participantes proporcionando aos alunos um trabalho ambiental em conjunto. A compostagem se mostrou uma pr&aacute;tica inovadora e com bons resultados com rela&ccedil;&atilde;o a mudan&ccedil;a de comportamento dos alunos."},{"id":"6738","titulo":"A INFLU\u00caNCIA E AS CONTRIBUI\u00c7\u00d5ES DA CULTURA NAS AULAS DE L\u00cdNGUA INGLESA: UM ESTUDO DE CASO DA EXPERI\u00caNCIA NO IFBA, CAMPUS DE SALVADOR","autores":"MARCUS  DRUMMOND CELESTINO SILVA","instituicao":"IFBA","area":"LINGU\u00cdSTICA, LETRAS E ARTES","modalidade":"ORAL","colocacao":0},{"id":"6737","titulo":"SOBREMESA TIPO MOUSSE DE CAJARANA E BIOMASSA DA BANANA VERDE: ELABORA\u00c7\u00c3O E ACEITA\u00c7\u00c3O","autores":"IANA KARIZIA BELMINO DA SILVA, MARIA LUCIANA  ALMEIDA","instituicao":"IFCE","area":"MULTIDISCIPLINAR","modalidade":"BANNER","colocacao":0},{"id":"6736","titulo":"LEVANTAMENTO SOCIOECONOMICO DA DEMANDA DOS MEIOS DE HOSPEDAGEM ATRAV\u00c9S DAS OPERADORAS DE TURISMO ATUANTES NO MUNIC\u00cdPIO DE MARAGOGI, AL","autores":"WASHINGTON  LAGO","instituicao":"IFAL","area":"CI\u00caNCIAS HUMANAS","modalidade":"BANNER","colocacao":0},{"id":"6730","titulo":"TRICHODERMA SPP. INIBEM A COLONIZA\u00c7\u00c3O DE LASIODIPLODIA THEOBROMAE EM FOLHAS DESTACADAS DE PINHEIRA","autores":"ESTER DOANNI DA SILVA FERREIRA, LARISSA SOUZA TROCOLI, MARIA MURITIBA DE OLIVEIRA, RAFAEL  OLIVA TROCOLI, ROZILDA PEREIRA DO NASCIMENTO","instituicao":"IFBA","area":"CI\u00caNCIAS AGR\u00c1RIAS","modalidade":"BANNER","colocacao":0},{"id":"6728","titulo":"CARACTER\u00cdSTICAS, TRATAMENTO E REUSO DE \u00c1GUAS CINZAS","autores":"CARLOS RONALD PESSOA WANDERLEY, GL\u00d3RIA MARIA MARINHO, GUSTAVO  EVANGELISTA DOS SANTOS, KELLY  DE ARA\u00daJO RODRIGUES PESSOA, PATR\u00cdCIA  CELESTINO CARVALHO DE OLIVEIRA","instituicao":"IFCE","area":"ENGENHARIAS","modalidade":"BANNER","colocacao":0},{"id":"6726","titulo":"IMAGENS E REPORTAGENS COMO INSTRUMENTO PARA PRODU\u00c7\u00c3O TEXTUAL","autores":"MARIANE  FREIESLEBEN, M\u00cdRIAM  NICHIDA","instituicao":"IFTO","area":"CI\u00caNCIAS HUMANAS","modalidade":"BANNER","colocacao":2,"abstract":"Atrav&eacute;s deste projeto pretendeu-se instigar nos discentes o prazer pela escrita, por meio da produ&ccedil;&atilde;o textual iniciando com os estudantes no primeiro ano, continuando as etapas da atividade no segundo ano do ensino m&eacute;dio, acredita-se que por meio desta atividade alunos e alunas poder&atilde;o aperfei&ccedil;oar suas produ&ccedil;&otilde;es escritas e criticidade. Objetivou-se que os discentes por meio de imagens sintetizassem o tema proposto durante as aulas, e posteriormente voc&aacute;bulos que tamb&eacute;m se relacionassem com tema, em seguida foi solicitado que produzissem um texto de rela&ccedil;&atilde;o do tema, imagem e palavras adotadas, evidenciando as escolhas feitas at&eacute; o momento na produ&ccedil;&atilde;o textual. Para aprofundar a pratica no segundo semestre produziram uma dossiteca onde al&eacute;m dos passos relatados anteriormente buscaram not&iacute;cias sobre os temas, realizando pesquisas bibliogr&aacute;ficas sobre quest&otilde;es das not&iacute;cias, fortalecendo assim o conhecimento, e em seguida produziram textos de opini&otilde;es sobre os temas trabalhados. Concomitantemente nos segundos anos foi trabalhado a hemeroteca, onde buscaram noticias sobre os temas propostos nas aulas, por&eacute;m uma not&iacute;cia em cada um dos continentes do globo que s&atilde;o povoados, realizando somente a etapa final da dossiteca, mas nesse momento com uma vis&atilde;o mundializada. Constatando ao final um desenvolvimento positivo no tocante a criticidade e produ&ccedil;&atilde;o textual dos discentes."},{"id":"6725","titulo":"ASPECTOS HIST\u00d3RICOS E CULTURAIS DO VEGETARIANISMO: FATOS, TABUS E CONTRADI\u00c7\u00d5ES","autores":"ALVARO ITAUNA SCHALCHER PEREIRA, FRANKY SOEDIRLAN RESOSEMITO, MAYARA  CABRAL, OSWALDO PALMA LOPES SOBRINHO, RENATO VENTRESQUI OLIVEIRA","instituicao":"IFMA,  UNIUBE","area":"MULTIDISCIPLINAR","modalidade":"BANNER","colocacao":0},{"id":"6720","titulo":"CONTROLE DE TEMPERATURA DE BAIXO CUSTO UTILIZANDO L\u00d3GICA FUZZY E DIMMER DIGITAL","autores":"GUSTAVO  FERNANDES DE LIMA","instituicao":"IFRN","area":"ENGENHARIAS","modalidade":"BANNER","colocacao":0},{"id":"6718","titulo":"PROPOSTA PARA VERIFICA\u00c7\u00c3O DE UM MODELO MATEM\u00c1TICO UTILIZANDO COMPONENTES ELETR\u00d4NICOS E ARDUINO","autores":"GUSTAVO  FERNANDES DE LIMA","instituicao":"IFRN","area":"ENGENHARIAS","modalidade":"BANNER","colocacao":0},{"id":"6717","titulo":"A CONSTRU\u00c7\u00c3O DE UM MATERIAL DID\u00c1TICO PARA O ENSINO DA COMPOSI\u00c7\u00c3O DAS CORES.","autores":"HUALAN PATRICIO PACHECO","instituicao":"IFRO","area":"CI\u00caNCIAS EXATAS E DA TERRA","modalidade":"ORAL","colocacao":0},{"id":"6715","titulo":"CLASSE E CONSCI\u00caNCIA NA OBRA DO HISTORIADOR MARXISTA E.P. THOMPSON","autores":"JOALLAN CARDIM ROCHA","instituicao":"IFAL","area":"CI\u00caNCIAS HUMANAS","modalidade":"BANNER","colocacao":1,"abstract":"O objetivo deste artigo &eacute; discutir as no&ccedil;&otilde;es de classe e consci&ecirc;ncia de classe presentes na obra do historiador ingl&ecirc;s E.P. Thompson (1924-1993). A obra de Thompson suscitou in&uacute;meras pol&eacute;micas, discuss&otilde;es, debates e controv&eacute;rsias, n&atilde;o s&oacute; no interior da &ldquo;tradi&ccedil;&atilde;o marxista&rdquo;, como tamb&eacute;m nas ci&ecirc;ncias sociais de maneira geral. Os debates mais acalorados se iniciaram a partir da publica&ccedil;&atilde;o do seu mais conhecido livro,&nbsp;A Forma&ccedil;&atilde;o da Classe Oper&aacute;ria Inglesa, em 1963. O centro da pol&ecirc;mica se deu em torno ao seu conceito de classe social como um fen&ocirc;meno hist&oacute;rico e n&atilde;o como efeito mec&acirc;nico do processo de industrializa&ccedil;&atilde;o. Esta concep&ccedil;&atilde;o foi acusada por marxistas e n&atilde;o marxistas de essencialmente voluntarista, subjetivista e culturalista."},{"id":"6711","titulo":"O PROJETO \u0091EST\u00c1GIO LEGAL\u0092 COMO ALTERNATIVA PARA A QUALIFICA\u00c7\u00c3O E INCLUS\u00c3O DO JOVEM NO MERCADO DE TRABALHO","autores":"ANTONIA  CARDOSO, ANTONIO  SANTOS, ELONISIA  SANTOS","instituicao":"IFAM,  OUTROS,  UEA","area":"CI\u00caNCIAS HUMANAS","modalidade":"BANNER","colocacao":0},{"id":"6708","titulo":"UMA AN\u00c1LISE DA OBRA \u0093O PEQUENO PR\u00cdNCIPE\u0094 NA PERSPECTIVA EDUCACIONAL DA PAID\u00c9IA GREGA.","autores":"LARISSA SILVA ARA\u00daJO","instituicao":"IFPB","area":"CI\u00caNCIAS HUMANAS","modalidade":"BANNER","colocacao":0},{"id":"6704","titulo":"A REPRESENTA\u00c7\u00c3O FEMININA EM A MEGERA DOMADA: ENTRE A MISOGINIA E A S\u00c1TIRA","autores":"JORDANA MOREIRA FELIPE","instituicao":"IFRN","area":"LINGU\u00cdSTICA, LETRAS E ARTES","modalidade":"BANNER","colocacao":0},{"id":"6702","titulo":"AVALIA\u00c7\u00c3O DE SUBSTRATOS SOBRE O CRESCIMENTO INICIAL DE FAVA D\u0092ANTA (DIMORPHANDRA MOLLIS BENTH.).","autores":"ANTONIO MARCOS DA SILVA ABREU, ANTONIO DE ASSIS LOPES DE SOUZA, FRANCISCA GLEICIANE NASCIMENTO LOPES, FRANCISCO JOS\u00c9 CARVALHO MOREIRA, OL\u00cdVIA MARIA  MARQUES","instituicao":"IFCE","area":"CI\u00caNCIAS AGR\u00c1RIAS","modalidade":"BANNER","colocacao":0},{"id":"6701","titulo":"TEOR DE N\u00cdQUEL EM BIJUTERIAS COMERCIALIZADAS  EM JI-PARAN\u00c1\/RO","autores":"AMANDA GISELE DEGANUTIL, JO\u00c3O LUCAS SILVA VIANAL, KAYO LEONE DIAS PERIN, LU\u00cdS FERNANDO LIRA SOUTO, M\u00d4NICA DE LIMA, RAILANE IN\u00c1CIO DOS SANTOS","instituicao":"IFRO","area":"CI\u00caNCIAS EXATAS E DA TERRA","modalidade":"BANNER","colocacao":0},{"id":"6700","titulo":"PRODU\u00c7\u00c3O DE MUDAS DE PIMENTA MALAGUETA EM SUBSTRATOS COM CONCENTRA\u00c7\u00d5ES CRESCENTES DE ESTERCO BOVINO","autores":"DENILSON SILVA DO NASCIMENTO, JAILSON DO CARMO ALVES, M\u00d4NICA LIMA ALVES P\u00d4RTO","instituicao":"IFAL","area":"CI\u00caNCIAS AGR\u00c1RIAS","modalidade":"BANNER","colocacao":0},{"id":"6699","titulo":"CHUVAS INTENSAS NA BACIA DO RIO MANUEL ALVES, TOCANTINS","autores":"MARCELO RIBEIRO VIOLA, VIRG\u00cdLIO LOUREN\u00c7O SILVA NETO","instituicao":"IFTO,  UFLA","area":"CI\u00caNCIAS AGR\u00c1RIAS","modalidade":"BANNER","colocacao":0},{"id":"6695","titulo":"MAPEAMENTO DA PRECIPITA\u00c7\u00c3O M\u00c1XIMA DI\u00c1RIA ANUAL NA BACIA DO RIO FORMOSO","autores":"MARCELO RIBEIRO VIOLA, SUZA TELES SANTOS LOUREN\u00c7O, VIRG\u00cdLIO LOUREN\u00c7O SILVA NETO","instituicao":"IFTO,  UFLA,  UFT","area":"CI\u00caNCIAS AGR\u00c1RIAS","modalidade":"BANNER","colocacao":0},{"id":"6694","titulo":"UTILIZA\u00c7\u00c3O DA CASCA DO COCO LICURI PARA ADSOR\u00c7\u00c3O DE \u00d3LEO","autores":"ELBA  GOMES","instituicao":"IFBA","area":"ENGENHARIAS","modalidade":"BANNER","colocacao":0},{"id":"6693","titulo":"INFLUENCIA DA QUANTIDADE DE BENTONITA, TEMPERATURA E TEMPO SOBRE A DENSIDADE DO FLUIDO DE PERFURA\u00c7\u00c3O BASE \u00c1GUA","autores":"ELBA  GOMES","instituicao":"IFBA","area":"ENGENHARIAS","modalidade":"BANNER","colocacao":0},{"id":"6691","titulo":"DETERMINA\u00c7\u00c3O DE PAR\u00c2METROS DAS SUPERF\u00cdCIES DE CONTROLE (AILERONS, LEME, PROFUNDOR) PARA ESTABILIDADE LONGITUDINAL EST\u00c1TICA DE UM PR\u00d3TOTIPO DE AERODESIGN R\u00c1DIO-CONTROLADO","autores":"ANTONIO CLAUDIO KIELING, MARCOS DANTAS DOS SANTOS, PAULO ANDR\u00c9 MAGALH\u00c3ES PIMENTEL, SANDRO LINO MOREIRA DE QUEIROGA","instituicao":"IFAM,  UEA","area":"ENGENHARIAS","modalidade":"BANNER","colocacao":0},{"id":"6689","titulo":"ELABORA\u00c7\u00c3O E AVALIA\u00c7\u00c3O DE IOGURTE BATIDO E FIRME SABOR TAPIOCA COM COCO","autores":"ELIZAMA MARQUES DA SILVA, INGRID SOFIA VIEIRA DE MELO, LIBIANA MAYARA OLIVEIRA DOS SANTOS, THAISA TIMOTEO DA SILVA, T\u00c1SCYA MORGANNA DE MORAIS SANTOS","instituicao":"IFAL","area":"CI\u00caNCIAS AGR\u00c1RIAS","modalidade":"BANNER","colocacao":0},{"id":"6685","titulo":"ESTUDO SOBRE A CONSCIENTIZA\u00c7\u00c3O DA POPULA\u00c7\u00c3O DO MUNIC\u00cdPIO DE NOVA CRUZ \u0096 RN A RESPEITO DO DESCARTE DE PILHAS E BATERIAS (LIXO ELETR\u00d4NICO)","autores":"DIANA  AMBROSIO, EMILLY  DAIANE, JOS\u00c9  HENRIQUE, RODRIGO  LEONE","instituicao":"IFRN","area":"CI\u00caNCIAS BIOL\u00d3GICAS","modalidade":"BANNER","colocacao":0},{"id":"6684","titulo":"ECONOMIA SOLID\u00c1RIA E DESENVOLVIMENTO SUSTENT\u00c1VEL: UM ESTUDO NAS COLONIAS IAP\u00d3 E SANTA CLARA NO MUNIC\u00cdPIO DE CASTRO \u0096 PR","autores":"ALCIONE LINO DE ARA\u00daJO, ANA CAROLINE LINO DE ARA\u00daJO, JULIANA VIT\u00d3RIA MESSIAS BITTENCOURT, MARIA HELENE GIOVANETTI CANTERI","instituicao":"FACISA,  IFMA,  UTFPR","area":"CI\u00caNCIAS AGR\u00c1RIAS","modalidade":"BANNER","colocacao":0},{"id":"6681","titulo":"INFESTA\u00c7\u00c3O DO \u00c1CARO VARROA DESTRUCTOR EM API\u00c1RIOS DA MICRORREGI\u00c3O DE SENHOR DO BONFIM, BAHIA","autores":"LARISSA SOUZA TROCOLI, LOURIVAL SOUZA SILVA J\u00daNIOR, MARIA MURITIBA DE OLIVEIRA, RAFAEL OLIVA TROCOLI, THAYLANNE ALC\u00c2NTARA MATOS","instituicao":"IFBA,  UFRB","area":"CI\u00caNCIAS AGR\u00c1RIAS","modalidade":"BANNER","colocacao":0},{"id":"6679","titulo":"REMO\u00c7\u00c3O DE CORANTE E MAT\u00c9RIA ORG\u00c2NICA DE EFLUENTE T\u00caXTIL UTILIZANDO REATOR EM BATELADAS SEQUENCIAIS COM FUNGO","autores":"ADRIANE  MELO MONTEIRO, CARLOS RONALD PESSOA WANDERLEY, GL\u00d3RIA MARIA MARINHO, GUSTAVO  EVANGELISTA DOS SANTOS, KELLY  DE ARA\u00daJO RODRIGUES PESSOA","instituicao":"IFCE","area":"ENGENHARIAS","modalidade":"BANNER","colocacao":0},{"id":"6678","titulo":"AVALIA\u00c7\u00c3O DO CONCRETO CONVENCIONAL E COM ADI\u00c7\u00c3O DE MICROSS\u00cdLICA, SUA MICROESTRUTURA E VIABILIDADE EM PAVIMENTOS","autores":"ALEXANDRE CUNHA MACHADO, AUREA EMANUELLE DA SILVA SANTOS, ELTON JOS\u00c9 PEREIRA FELIX, HYGOR ANDREW DA SILVA, MARYANNA NOBRE CAVALCANTE","instituicao":"IFAL","area":"ENGENHARIAS","modalidade":"BANNER","colocacao":0},{"id":"6676","titulo":"DIVERSIDADE DA FAM\u00cdLIA ORCHIDACEAE NO HERB\u00c1RIO BRESA","autores":"CARLOS FRANCISCO GON\u00c7ALVES AGUIAR, ELAINE OLIVEIRA COSTA DE CARVALHO, PATRICIA SOARES FERREIRA","instituicao":"IFRO,  IPB","area":"CI\u00caNCIAS BIOL\u00d3GICAS","modalidade":"BANNER","colocacao":0},{"id":"6675","titulo":"INSTALA\u00c7\u00c3O ALTERNATIVA PARA A SUINOCULTURA NOS TROPICOS","autores":"GERSON DIAS DA SILVA JUNIOR, GUILHERME OCT\u00c1VIO DE SOUSA SOARES, JOS\u00c9  LUCAS DE SOUSA SOARES, LUIS GUSTAVO ARA\u00daJO PEREIRA, M\u00c1RCIO ROG\u00c9RIO PEREIRA LEITE","instituicao":"IFTO","area":"CI\u00caNCIAS AGR\u00c1RIAS","modalidade":"BANNER","colocacao":0},{"id":"6674","titulo":"POTENCIAL DA IND\u00daSTRIA CIMENTEIRA DO RIO GRANDE DO NORTE","autores":"DANTE  FERNANDES, MARCONDES MENDES DE SOUZA, MARCOS  MAIA, YURI SOUZA GOMES","instituicao":"IFRN","area":"ENGENHARIAS","modalidade":"BANNER","colocacao":0},{"id":"6672","titulo":"DIAGN\u00d3STICO ECON\u00d4MICO E AMBIENTAL NA PRODU\u00c7\u00c3O AGROPECU\u00c1RIA: UM ESTUDO EM LATIC\u00cdNIOS DE PEQUENO E M\u00c9DIO PORTE NOS CAMPOS GERAIS \u0096 PR","autores":"ALCIONE  LINO DE ARA\u00daJO, ANA CAROLINE LINO DE ARA\u00daJO, JULIANA VIT\u00d3RIA MESSIAS BITTENCOURT, MARIA HELENE GIOVANETTI CANTERI","instituicao":"FACISA,  IFMA,  UTFPR","area":"CI\u00caNCIAS AGR\u00c1RIAS","modalidade":"BANNER","colocacao":0},{"id":"6670","titulo":"A INSUSTENTABILIDADE DA PRODU\u00c7\u00c3O DE GOIABA DO MUNIC\u00cdPIO DE CARI\u00daS \u0096 CE","autores":"FRANCISCO HUGO HERM\u00d3GENES DE ALENCAR, GIRLAINE SOUZA DA SILVA ALENCAR, LIDIANE MARINHO TEIXEIRA, MARIA LUCINEIDE GOMES DA SILVA, S\u00d3STENES GOMES DE SOUSA","instituicao":"IFCE","area":"CI\u00caNCIAS AGR\u00c1RIAS","modalidade":"BANNER","colocacao":3,"abstract":"A ado&ccedil;&atilde;o de crit&eacute;rios sustent&aacute;veis garante ao planeta as condi&ccedil;&otilde;es necess&aacute;rias ao desenvolvimento das diversas formas de vida. O objetivo deste estudo foi avaliar a sustentabilidade da produ&ccedil;&atilde;o de goiaba do munic&iacute;pio de Cari&uacute;s - CE. Para isto, foi feito o levantamento das propriedades produtoras por meio da EMATERCE e do Instituto AGROPOLOS. Foram realizadas expedi&ccedil;&otilde;es t&eacute;cnicas &agrave;s propriedades. Nesta ocasi&atilde;o, todas foram georeferenciadas e realizou-se entrevistas com os produtores e trabalhadores. Esta pesquisa foi realizada em 14 propriedades localizadas em quatro s&iacute;tios. Constatou-se que o setor produtivo da goiaba da regi&atilde;o em estudo utiliza um total de quarenta e oito agrot&oacute;xicos, onde apenas um &eacute; recomentado para a cultura. Vale ressaltar que 71,4% dos produtores n&atilde;o leem a bula dos produtos que aplicam. As propriedades tem um gasto m&eacute;dio di&aacute;rio de &aacute;gua equivalente a 1.688.400 l\/ha em 6 horas de irriga&ccedil;&atilde;o, que ocorre sempre no per&iacute;odo noturno devido ao baixo custo da tarifa de energia el&eacute;trica, onde o custo varia de R$ 1.400,00 a 1.500,00\/m&ecirc;s. A produ&ccedil;&atilde;o de goiaba do munic&iacute;pio &eacute; fundamental para a gera&ccedil;&atilde;o de renda dos agentes envolvidos, entretanto, ela pode gerar impactos socioambientais relevantes como contamina&ccedil;&atilde;o do solo, da &aacute;gua, do ar e afetar diretamente a sa&uacute;de dos trabalhadores. Al&eacute;m de causar problemas em longo prazo para consumidores, devido a prov&aacute;vel contamina&ccedil;&atilde;o dos frutos com res&iacute;duos de agrot&oacute;xicos."},{"id":"6669","titulo":"MICRO MICRORGANISMOS MES\u00d3FILOS E PSICROTR\u00d3FICOS TERMOD\u00daRICOS EM LEITE CRU REFRIGERADO E N\u00c3O REFRIGERADO","autores":"REGINARA  TEIXEIRA DA SILVA","instituicao":"IFMA","area":"CI\u00caNCIAS BIOL\u00d3GICAS","modalidade":"BANNER","colocacao":0},{"id":"6662","titulo":"ETNOECOLOGIA E ETNOGRAFIA: DI\u00c1LOGOS POSS\u00cdVEIS PARA UM CONHECIMENTO SOBRE \u0093PLANTAS QUE CURAM\u0094","autores":"ARICIA VIANA DE SOUZA, IVANIEL VITOR  VIANA LOPES, PAULO DE OLIVEIRA NASCIMENTO","instituicao":"IFAM","area":"CI\u00caNCIAS HUMANAS","modalidade":"BANNER","colocacao":0},{"id":"6651","titulo":"EMPREENDEDORISMO E INOVA\u00c7\u00c3O: O CASO DAS EMPRESAS QUE USAM AS REDES SOCIAIS PARA DIVULGAR OS PRODUTOS EM BACABAL - MA","autores":"BRENDA LET\u00cdCIA DE SOUSA ALVES, FERNANDO  SILVA LIMA, LAURIANE  LIMA DE SOUSA, LUCAS  LIMA COSTA, MARIA JUCIELE SOUSA SILVA","instituicao":"IFMA,  OUTROS","area":"CI\u00caNCIAS SOCIAIS APLICADAS","modalidade":"BANNER","colocacao":0},{"id":"6650","titulo":"AS CARACTER\u00cdSTICAS E DESAFIOS DO EMPREENDEDORISMO FEMININO NO MERCADO","autores":"ANA BEATRIZ COSTA DOS SANTOS, FERNANDO  SILVA LIMA","instituicao":"IFMA","area":"CI\u00caNCIAS SOCIAIS APLICADAS","modalidade":"BANNER","colocacao":0},{"id":"6645","titulo":"EFEITO DE DIFERENTES N\u00cdVEIS DE SAIS NA GERMINA\u00c7\u00c3O DE FEIJ\u00c3O GUANDU (CAJANUS CAJAN), CULTIVAR SUPER-N52","autores":"BEATRIZ DE ABREU ARA\u00daJO, FERNANDO  LISBOA GUEDES, FRANCISCA GLEICIANE NASCIMENTO LOPES, FRANCISCO JOS\u00c9 CARVALHO MOREIRA","instituicao":"EMBRAPA,  IFCE","area":"CI\u00caNCIAS AGR\u00c1RIAS","modalidade":"BANNER","colocacao":0},{"id":"6643","titulo":"OS DESAFIOS DA PESQUISA ETNOGR\u00c1FICA IND\u00cdGENA: RELATOS DE UMA EXPERI\u00caNCIA","autores":"JOCILENE  AMBR\u00d3SIO, PAULO DE OLIVEIRA NASCIMENTO, RODRIGO FERREIRA DE LIMA","instituicao":"IFAM","area":"CI\u00caNCIAS HUMANAS","modalidade":"BANNER","colocacao":0},{"id":"6642","titulo":"ESTUDO CIN\u00c9TICO DE ADSOR\u00c7\u00c3O DE BENZENO EM CARBONO ATIVADO","autores":"DIOGO PEREIRA BEZERRA, JOS\u00c9 DANTAS NETO, MARCELO SANTOS SANTIAGO, NARA POLIANA MENESES DE OLIVEIRA, RONISON INOC\u00caNCIO NUNES","instituicao":"IFRN,  UFCG","area":"CI\u00caNCIAS EXATAS E DA TERRA","modalidade":"BANNER","colocacao":1,"abstract":"Nas &uacute;ltimas d&eacute;cadas tem aumentado muito a preocupa&ccedil;&atilde;o da sociedade na conserva&ccedil;&atilde;o ao meio ambiente. As ind&uacute;strias s&atilde;o respons&aacute;veis por toneladas de res&iacute;duos, sendo a grande maioria nociva ao meio ambiente. Dentre esses res&iacute;duos nocivos, os principais s&atilde;o os de origem qu&iacute;mica, como os benzenos. Nesse contexto, o objetivo deste estudo foi avaliar a adsor&ccedil;&atilde;o de benzeno em carbono ativado, proveniente do lodo de Esta&ccedil;&otilde;es de Tratamento de Esgotos &ndash; ETEs, da esta&ccedil;&atilde;o do Baldo em Natal - RN. Foi realizado um estudo cin&eacute;tico utilizando uma solu&ccedil;&atilde;o de 50 mL de benzeno, 1000 mg.L-1, em contato com 0,5g carbono ativado sint&eacute;tico proveniente do lodo da ETEs, mantido em sistema fechado, sob agita&ccedil;&atilde;o moderada e temperatura 25&deg;C. Em intervalos de tempo de 0 a 105 min foram retiradas al&iacute;quotas do sobrenadante e analisadas em espectrofot&ocirc;metro UV\/Vis, em comprimento de onda de 209 nm. O carbono ativado adsorveu o benzeno de forma eficiente, reduzindo sua concentra&ccedil;&atilde;o em at&eacute; 70% ap&oacute;s 105 minutos de contato."},{"id":"6641","titulo":"A ETNOMATEM\u00c1TICA NO CULTIVO E PRODU\u00c7\u00c3O DO A\u00c7A\u00cd EM COMUNIDADES RIBEIRINHAS NA \u0093ILHA DE SANTANA\u0094","autores":"ELTON FERREIRA DA SILVA, ROMARO ANTONIO SILVA","instituicao":"IFAP","area":"CI\u00caNCIAS HUMANAS","modalidade":"ORAL","colocacao":1,"abstract":"Este trabalho apresenta parte dos resultados do projeto de Inicia&ccedil;&atilde;o Cient&iacute;fica J&uacute;nior &ndash; PIBIC -Jr, contemplado no Edital 01\/2016 da Propesq do Instituto Federal de Educa&ccedil;&atilde;o, Ci&ecirc;ncia e Tecnologia do Amap&aacute;, sua proposta condiciona uma abordagem da Etnomatem&aacute;tica, no cultivo e produ&ccedil;&atilde;o do A&ccedil;a&iacute; em comunidades Ribeirinhas no Distrito da &ldquo;Ilha de Santana&rdquo;, distrito localizado no sudoeste do Amap&aacute;, no munic&iacute;pio de Santana, com uma comunidade que vive em fun&ccedil;&atilde;o da pesca e da agricultura familiar como alternativa de sobreviv&ecirc;ncia, o a&ccedil;a&iacute; produto tipicamente regional tem sido um potencial na economia local, nesta proposta, aponta-se a necessidade de contribuir com a pesquisa e com os registros no extremo norte do Brasil atrav&eacute;s da rela&ccedil;&atilde;o da produ&ccedil;&atilde;o e cultivo do a&ccedil;a&iacute; com a etnomatem&aacute;tica."},{"id":"6634","titulo":"O PERFIL DOS PROFISSIONAIS DA EDUCA\u00c7\u00c3O A DIST\u00c2NCIA NO ESTADO DO AMAP\u00c1: OS DESAFIOS DE UM AMBIENTE EM CONSTRU\u00c7\u00c3O","autores":"ROMARO ANTONIO SILVA","instituicao":"IFAP","area":"CI\u00caNCIAS HUMANAS","modalidade":"BANNER","colocacao":0},{"id":"6625","titulo":"PROPOSTA DE USO DO SOFTWARE R NO TRABALHO DE CONCLUS\u00c3O DE CURSO","autores":"CLEIDIANE SANTOS DE JESUS, JOS\u00c9 DAMI\u00c3O DE MELO, PAULO FRANKLIN TAVARES SANTOS, TAYANNE SANTANA MENEZES, VALDENICE DE JESUS MELO","instituicao":"IFS","area":"CI\u00caNCIAS EXATAS E DA TERRA","modalidade":"BANNER","colocacao":0},{"id":"6623","titulo":"FATORES QUE INFLUENCIAM A PERCEP\u00c7\u00c3O DE QUALIDADE DOS CANDIDATOS POL\u00cdTICOS: AN\u00c1LISE NA VIS\u00c3O DO ELEITOR BAIXA RENDA","autores":"LEONILDE  DA CONCEI\u00c7\u00c3O SILVA, LINDEMBERG  COSTA JUNIOR","instituicao":"IFMA","area":"CI\u00caNCIAS SOCIAIS APLICADAS","modalidade":"BANNER","colocacao":1,"abstract":"Este estudo teve como objetivo identificar os atributos de qualidade dos candidatos a cargos eletivos que s&atilde;o considerados por eleitores de baixa renda. Em particular, verificar tamb&eacute;m se os eleitores beneficiados por programas sociais avaliam de forma diferente os atributos que influenciam a qualidade do candidato. Utilizou-se modelo capaz de analisar oito dimens&otilde;es de qualidade de um candidato a cargo eletivo. Adotou-se metodologia quantitativa, com car&aacute;ter descritivo e corte transversal. Os dados foram coletados por meio do formul&aacute;rio eletr&ocirc;nico TypeForm entre maio e julho de 2016. Obteve-se 508 question&aacute;rios v&aacute;lidos, dentre os quais 308 relaciona-se as fam&iacute;lias baixa renda e 272 as fam&iacute;lias n&atilde;o baixa renda. Os eleitores baixa renda em m&eacute;dia s&atilde;o fidelizados a um partido pol&iacute;tico, provavelmente pela pol&iacute;tica assistencialista anunciada na campanha eleitoral. Nas fam&iacute;lias n&atilde;o baixa renda, os mesmos levam em considera&ccedil;&atilde;o o plano de governo proposto e a capacidade do candidato cumprir seu mandato. O fato do eleitor ser benefici&aacute;rio de algum programa social, os dados revelam que o eleitor baixa renda leva em considera&ccedil;&atilde;o se os candidatos ir&atilde;o manter ou implantar novos programas, revelando que a continuidade dos programas &eacute; uma maneira de conquistar esse eleitorado. Nas fam&iacute;lias n&atilde;o baixa renda os dados evidenciam que esses eleitores tamb&eacute;m valorizam os programas sociais, neste caso programas educacionais que proporcionaram acesso ao ensino superior a diversas fam&iacute;lias. De um modo geral, independente da classe social, o brasileiro leva em considera&ccedil;&atilde;o na hora de escolher seu voto se o candidato apresenta hist&oacute;rico de vida e pol&iacute;tica ilibado.Palavras&ndash;chave: Marketing Eleitoral; Fam&iacute;lia Baixa Renda; Comportamento do Eleitor."},{"id":"6620","titulo":"AN\u00c1LISE DA EXPOSI\u00c7\u00c3O AO RU\u00cdDO OCUPACIONAL QUE ACOMETE OS COMERCI\u00c1RIOS DA CIDADE DE S\u00c3O MIGUEL DOS CAMPOS \u0096 AL","autores":"TALITA MARIA GOMES","instituicao":"IFAL","area":"ENGENHARIAS","modalidade":"BANNER","colocacao":0},{"id":"6606","titulo":"AN\u00c1LISE DA CAPACIDADE DE ARMAZENAGEM DE GR\u00c3OS DO ESTADO DO TOCANTINS","autores":"CLAUBER  ROSANOVA, EDUARDO ALVES DA SILVA, JAQUELINE CABRAL NEIVA, NATHYLA MORGANA CUNHA SALES","instituicao":"IFTO","area":"CI\u00caNCIAS AGR\u00c1RIAS","modalidade":"BANNER","colocacao":2,"abstract":"O Estado do Tocantins &eacute; o maior produtor de gr&atilde;os da regi&atilde;o norte do Brasil, no entanto, um dos maiores gargalos dos &uacute;ltimos anos tem sido a armazenagem desses gr&atilde;os. Muito do que se produz no Tocantins &eacute; levado para armazenar em silos de outros estados, aumentando assim os custos para toda a cadeia produtiva. O presente trabalho teve como objetivo analisar a capacidade de armazenagem de gr&atilde;os do estado do Tocantins para proporcionar melhorias e garantir qualidade desses gr&atilde;os. Os resultados colhidos foram atrav&eacute;s de estudos bibliogr&aacute;ficos e coletas de informa&ccedil;&otilde;es que abordam a produ&ccedil;&atilde;o de gr&atilde;os atualizada do estado, juntamente com banco de dados do Instituto Brasileiro de Geografia e Estat&iacute;stica (IBGE), com parceria na Companhia Nacional de Abastecimento (CONAB). Para fins do desenvolvimento do trabalho observou-se uma car&ecirc;ncia de capacidade para silos e armaz&eacute;ns de gr&atilde;os no Estado, a inefici&ecirc;ncia de falta de intermodalidade do transporte prejudicando o escoamento da produ&ccedil;&atilde;o regional e a falta mais silos para comportar toda produ&ccedil;&atilde;o."},{"id":"6604","titulo":"DESENVOLVIMENTO DE MEDIDOR DE ENERGIA EL\u00c9TRICA INTELIGENTE PARA CONSUMIDORES RESID\u00caNCIAS.","autores":"JOS\u00c9 ELIAS CARVALHO MARCELINO, PAULO ROBERTO RIBEIRO MORAIS, THARSIA CRISTIANY DE CARVALHO COSTA","instituicao":"IFBA","area":"ENGENHARIAS","modalidade":"BANNER","colocacao":0},{"id":"6600","titulo":"CARACTERIZA\u00c7\u00c3O MORFOM\u00c9TRICA DA BACIA DO A\u00c7UDE DESTERRO NO MUNIC\u00cdPIO DE CARIDADE, CEAR\u00c1, BRASIL","autores":"HELBA  ARA\u00daJO, JOSE  NILSON, GABRIEL  BEZERRA, IVAN  ISID\u00d3RIO","instituicao":"IFCE","area":"CI\u00caNCIAS AGR\u00c1RIAS","modalidade":"BANNER","colocacao":0},{"id":"6599","titulo":"EFEITO RESIDUAL DA FLOR- DE- SEDA NO CULTIVO DO COENTRO EM SUCESS\u00c3O A CULTURA DA ALFACE","autores":"GABRIEL  BEZERRA, JOSE  NILSON, LUIZ  ROM\u00c1RIO, MARCOS  ANT\u00d4NIO, IVAN  ISID\u00d3RIO","instituicao":"IFCE","area":"CI\u00caNCIAS AGR\u00c1RIAS","modalidade":"BANNER","colocacao":0},{"id":"6598","titulo":"DELIMITA\u00c7\u00c3O AUTOM\u00c1TICA DA BACIA DO A\u00c7UDE ESTREITO NO MUNICIPIO DE OR\u00d3S, CEAR\u00c1, BRASIL","autores":"GEIZA DELFINO DA SILVA, IVAN ISID\u00d3RIO DE ALMEIDA, JACQUES CARVALHO  RIBEIRO FILHO, JOS\u00c9 BANDEIRA BRASIL, JOS\u00c9 NILSON  OLIVEIRA FILHO","instituicao":"IFCE,  OUTROS","area":"CI\u00caNCIAS AGR\u00c1RIAS","modalidade":"BANNER","colocacao":0},{"id":"6594","titulo":"PRODU\u00c7\u00c3O DE BIOADSORVENTE \u00c0 BASE DO BAGA\u00c7O DA LARANJA PARA TRATAMENTO DE \u00c1GUAS RESIDU\u00c1RIAS","autores":"ANNA CRISTINA ARAUJO DE JESUS CRUZ, BEATRIZ FEITOSA SANDES, ERIK SANTOS PASSOS, GREGORIO GUIRADO FACCIOLI, ROSEANNE SANTOS DE CARVALHO","instituicao":"IFS,  UFS","area":"ENGENHARIAS","modalidade":"BANNER","colocacao":0},{"id":"6593","titulo":"CULTURAS PRODUZIDAS E SUA COMERCIALIZA\u00c7\u00c3O: ESTUDO DE CASO DO ASSENTAMENTO TRANSARAGUAIA EM ARAGUATINS-TO","autores":"EDUARDA FERNANDA GOMES VIEGAS, ERICA RIBEIRO SOUSA SIMONETTI, FREDSON LEAL DE CASTRO CARVALHO, LINDOMAR BRAZ BARBOSA J\u00daNIOR, NORTTON BALBY PEREIRA ARA\u00daJO","instituicao":"IFTO","area":"CI\u00caNCIAS AGR\u00c1RIAS","modalidade":"BANNER","colocacao":0},{"id":"6591","titulo":"ANALISE DO TEOR DE GORDURA DE CREMES DE LEITE COMERCIALIZADOS NA CIDADE DE MACEI\u00d3, ALAGOAS","autores":"EVELLYN DAYANE OLIVEIRA, FRANKSLALE DE ANDRADE MEIRA, MAYRA BARBOSA DE ARA\u00daJO, SUELEN PRISCILLA ACIOLE","instituicao":"IFAL,  IFPB","area":"CI\u00caNCIAS AGR\u00c1RIAS","modalidade":"BANNER","colocacao":0},{"id":"6586","titulo":"A REALIDADE EDUCACIONAL DA MODALIDADE DE ENSINO DO CAMPO NO INTERIOR DO MUNIC\u00cdPIO DE ARAPIRACA\/AL","autores":"I\u00caDA DE F\u00c1TIMA BARBOSA DA SILVA","instituicao":"IFAL","area":"LINGU\u00cdSTICA, LETRAS E ARTES","modalidade":"BANNER","colocacao":0},{"id":"6573","titulo":"CARACTERIZA\u00c7\u00c3O SOCIOECON\u00d4MICA DE APICULTORES NO ESTADO DE TOCANTINS","autores":"CLAUBER  ROSANOVA, DANIELA BARBOSA MACEDO, GRECIA DA  CONCEI\u00c7\u00c3O REIS, JOSEANE  RIBEIRO DE MENEZES GRANJA JUNIOR","instituicao":"IFTO","area":"CI\u00caNCIAS AGR\u00c1RIAS","modalidade":"BANNER","colocacao":0},{"id":"6571","titulo":"PRODU\u00c7\u00c3O DE \u00c1CIDO 3-INDOLAC\u00c9TICO POR BACT\u00c9RIAS ENDOF\u00cdTICAS DO BAMBU MICROPROPAGADO","autores":"GUSTAVO RUBENS DE CASTRO TORRES, LAUREEN MICHELLE HOULLOU, PATR\u00cdCIA VIRGINIA PADILHA DANTAS","instituicao":"CETENE","area":"CI\u00caNCIAS BIOL\u00d3GICAS","modalidade":"ORAL","colocacao":1,"abstract":"O bambu &eacute; um vegetal de ampla utiliza&ccedil;&atilde;o que vem ganhando espa&ccedil;o no cen&aacute;rio nacional, sendo produzido essencialmente por processos vegetativos. Dentre os processos vegetativos, podemos destacar a micropropaga&ccedil;&atilde;o, uma clonagem vegetal que produz mudas de alto potencial agr&iacute;cola, mas que apresenta uma dificuldade quanto &agrave; ocorr&ecirc;ncia de microrganismos contaminantes. Estes contaminantes s&atilde;o em geral oriundos de comunidades que habitam internamente os tecidos vegetais, endof&iacute;ticos, que podem apresentar diversas propriedades de interesse, como a produ&ccedil;&atilde;o do fitohorm&ocirc;nio auxina na forma do &aacute;cido 3-indolac&eacute;tico (AIA). Foram isoladas 23 bact&eacute;rias endof&iacute;ticas provenientes da contamina&ccedil;&atilde;o in vitro de quatro esp&eacute;cies de bambu micropropagado. Os isolados foram submetidos a crescimento em meios de cultura l&iacute;quidos com e sem a presen&ccedil;a do precursor do AIA e ent&atilde;o foram avaliados quanto &agrave;s suas capacidades em produzir o horm&ocirc;nio vegetal por meio de uma rea&ccedil;&atilde;o colorim&eacute;trica. As amostras foram analisadas por espectrofotometria, de modo que os valores estimados da produ&ccedil;&atilde;o foram estabelecidos atrav&eacute;s de uma curva de calibra&ccedil;&atilde;o com concentra&ccedil;&otilde;es conhecidas de AIA comercial. Dentre os 23 isolados obtidos destacaram-se como melhores produtores da auxina no ensaio livre do precursor o isolado CTNBB010, e no ensaio enriquecido com o precursor os isolados CTNBB007 e CTNBB021, sendo que os dois primeiros foram originados de uma mesma esp&eacute;cie de bambu Bambusa vulgaris, a partir do qual tamb&eacute;m foi obtido o maior numero de isolados dentre todas as esp&eacute;cies avaliadas, o que evidencia as diferentes possibilidades de intera&ccedil;&atilde;o entre bact&eacute;rias endof&iacute;ticas e seus vegetais hospedeiros."},{"id":"6569","titulo":"PANORAMA DA PROTE\u00c7\u00c3O DOS PROGRAMAS DE COMPUTADOR DA REDE FEDERAL DE EDUCA\u00c7\u00c3O PROFISSIONAL, CIENT\u00cdFICA E TECNOL\u00d3GICA","autores":"ANTONIO MARTINS DE OLIVEIRA J\u00daNIOR, JUNIOR LEAL DO PRADO","instituicao":"IFS,  UFS","area":"MULTIDISCIPLINAR","modalidade":"BANNER","colocacao":1,"abstract":"Este artigo pretende analisar a atual conjuntura da prote&ccedil;&atilde;o dos programas de computador das institui&ccedil;&otilde;es que comp&otilde;em a Rede Federal de Educa&ccedil;&atilde;o Profissional, Cient&iacute;fica e Tecnol&oacute;gica (RFEPCT) depositados no Instituto Nacional da Propriedade Industrial (INPI). Trata-se de um estudo prospectivo, o qual foi realizado na base de dados de programas de computador do INPI para aferir os pedidos de registros de programas de computador pelas institui&ccedil;&otilde;es da RFEPCT no per&iacute;odo de 2009 a 2015. Nos resultados e discuss&otilde;es, constata-se que as institui&ccedil;&otilde;es da RFEPCT mant&ecirc;m uma tend&ecirc;ncia de crescimento no n&uacute;mero de pedidos de registros de programas de computador no INPI observada nos &uacute;ltimos anos, fato que acompanha a tend&ecirc;ncia nacional de registros de programas de computador que tamb&eacute;m apresenta crescimento ao longo dos anos."},{"id":"6566","titulo":"ESTADO, POL\u00cdTICAS P\u00daBLICAS E FORMA\u00c7\u00c3O DE PROFESSORES","autores":"FRANCISCO  DA SILVA PAIVA","instituicao":"UFPI","area":"CI\u00caNCIAS HUMANAS","modalidade":"ORAL","colocacao":0},{"id":"6563","titulo":"A UTILIZA\u00c7\u00c3O DO JOGO DE TABULEIRO COMO PROPOSTA DE RECURSO DID\u00c1TICO-PEDAG\u00d3GICO NO ENSINO DE GEOGRAFIA PARA ALUNOS COM DEFICI\u00caNCIA INTELECTUAL","autores":"ANDR\u00c9 ELIAS DE OLIVEIRA N\u00d3BREGA, EVERALDO MARCELINO DA SILVA, MAYRA RAIZA DE FIGUEIREDO GONZALEZ, NARLA SATHLER MUSSE, RAILSON PEREIRA FIGUEIREDO","instituicao":"IFRN","area":"CI\u00caNCIAS HUMANAS","modalidade":"ORAL","colocacao":0},{"id":"6559","titulo":"AN\u00c1LISE F\u00cdSICO-QU\u00cdMICA DE \u00c1GUA DO PO\u00c7O ARTESIANO SITUADO NA ZONA RURAL DO MUNIC\u00cdPIO DE SOLEDADE-PB","autores":"Larissa de Souza Maciel, Maria Cec\u00edlia Queiroga dos Santos, Milena Helo\u00edsa Ara\u00fajo Silva, Edmilson Dantas da Silva Filho","instituicao":"IFPB","area":"CI\u00caNCIAS AGR\u00c1RIAS","modalidade":"BANNER","colocacao":1,"abstract":"O objetivo do trabalho foi fazer a an&aacute;lise f&iacute;sico-qu&iacute;mica da &aacute;gua do po&ccedil;o artesiano, situado na zona rural no munic&iacute;pio de Soledade-PB, quanto aos seguintes par&acirc;metros: pH, temperatura (&ordm;C), alcalinidade (mg\/L-1), acidez carb&ocirc;nica (em termo de CaCO3), dureza total, de c&aacute;lcio e magn&eacute;sio (mg\/L-1), cloreto (mg\/L-1), cor aparente (uH), condutividade el&eacute;trica (&micro;S\/cm-1), cinzas (%) e s&oacute;lidos totais dissolvidos (ppm). Os m&eacute;todos empregados para a an&aacute;lise das amostras seguiram os procedimentos do Standard Methods for the Examination of Water and Wastewater. Diante dos resultados obtidos, verificou-se que a qualidade f&iacute;sico-qu&iacute;mica da &aacute;gua do po&ccedil;o artesiano est&aacute; fora dos padr&otilde;es estabelecidos pela portaria 2.914\/11 e comparados tamb&eacute;m com os valores da resolu&ccedil;&atilde;o de n&ordm; 357 de 17 de mar&ccedil;o de 2005 Conselho Nacional do Meio Ambiente (CONAMA). Conclui-se que os resultados detectados com as an&aacute;lises f&iacute;sico-qu&iacute;micas est&atilde;o fora dos padr&otilde;es permitidos pela legisla&ccedil;&atilde;o Brasileira, portanto a &aacute;gua analisada n&atilde;o poder&aacute; ser utilizada para o consumo humano, a n&atilde;o ser que seja realizado um tratamento atrav&eacute;s de m&eacute;todos eficazes, como: filtra&ccedil;&atilde;o, desmineraliza&ccedil;&atilde;o ou troca-i&ocirc;nica."},{"id":"6557","titulo":"CARACTERIZA\u00c7\u00c3O F\u00cdSICO-QU\u00cdMICA DA \u00c1GUA DE PO\u00c7OS ARTESIANOS DO MUNIC\u00cdPIO DE SOLEDADE-PB E DESENVOLVIMENTO DE FILTRO ORG\u00c2NICO COM PALHA DE ARROZ","autores":"EDMILSON DANTAS SILVA FILHO, LARISSA DE SOUZA MACIEL, MARIA CEC\u00cdLIA QUEIROGA DOS SANTOS, MILENA HELO\u00cdSA ARA\u00daJO SIVA","instituicao":"IFPB","area":"CI\u00caNCIAS AGR\u00c1RIAS","modalidade":"BANNER","colocacao":0},{"id":"6555","titulo":"O EMPREENDIMENTO \u0093PARQUE SHOPPING MACEI\u00d3\u0094 COMO ELEMENTO DESENCADEADOR DE MUDAN\u00c7AS NO LITORAL NORTE DE MACEI\u00d3-AL","autores":"ALEXANDRE NEVES  SANTOS J\u00daNIOR, CLAUDIO JOS\u00c9 DOS  SANTOS J\u00daNIOR, GABRIEL ARA\u00daJO  NASCIMENTO, JACKSON PINTO  SILVA, RENATA GOMES  PIMENTEL","instituicao":"IFAL,  OUTROS","area":"CI\u00caNCIAS HUMANAS","modalidade":"BANNER","colocacao":0},{"id":"6553","titulo":"PRODU\u00c7\u00c3O DE MATERIAL DID\u00c1TICO-PEDAG\u00d3GICO PARA O ENSINO CONTEXTUALIZADO DA DISCIPLINA DE GEOGRAFIA","autores":"CLAUDIO JOS\u00c9 DOS  SANTOS J\u00daNIOR, JACKSON PINTO  SILVA, RAQUEL DE LIMA  CHICUTA, RENATA GOMES  PIMENTEL","instituicao":"IFAL,  OUTROS","area":"CI\u00caNCIAS HUMANAS","modalidade":"BANNER","colocacao":0},{"id":"6549","titulo":"DIAGN\u00d3STICO AMBIENTAL SIMPLIFICADO EM UM TRECHO DO RIACHO PACOV\u00c1 NA COMUNIDADE QUILOMBOLA SANTA ROSA DOS PRETOS - MA","autores":"GEIBSON RIBEIRO GUTERRES, NATH\u00c9RCIA  ELIAS, RAIMUNDO JOS\u00c9 FERREIRA ALVES, VALDENIA CRISTINA MENDES MENDON\u00c7A, VANILDO LUIZ DEL BIANCHI","instituicao":"IFMA,  OUTROS,  UNESP","area":"CI\u00caNCIAS AGR\u00c1RIAS","modalidade":"BANNER","colocacao":0},{"id":"6548","titulo":"A QU\u00cdMICA, O COTIDIANO E A INTERDISCIPLINARIDADE:  UM RELATO DE CASO","autores":"CLAUDIO JOS\u00c9 DOS  SANTOS J\u00daNIOR, JACKSON  PINTO SILVA, RAQUEL DE LIMA  CHICUTA, V\u00c2NIA  NASCIMENTO TEN\u00d3RIO SILVA","instituicao":"IFAL,  OUTROS","area":"CI\u00caNCIAS HUMANAS","modalidade":"BANNER","colocacao":0},{"id":"6547","titulo":"S\u00cdNTESE DE BIOCOMBUST\u00cdVEL ALTERNATIVO AO \u00d3LEO DIESEL ATRAV\u00c9S DA TRANSESTERIFICA\u00c7\u00c3O DE \u00d3LEOS DE FRITURA","autores":"CLAUDIO JOS\u00c9 DOS  SANTOS J\u00daNIOR, GABRIEL ARA\u00daJO  NASCIMENTO, JACKSON PINTO  SILVA, RAQUEL DE LIMA  CHICUTA, V\u00c2NIA  NASCIMENTO TEN\u00d3RIO SILVA","instituicao":"IFAL,  OUTROS","area":"CI\u00caNCIAS EXATAS E DA TERRA","modalidade":"BANNER","colocacao":0},{"id":"6546","titulo":"CARACTERIZA\u00c7\u00c3O DO PROCESSO DE PRODU\u00c7\u00c3O DA FARINHA DE MANDIOCA NA COMUNIDADE QUILOMBOLA SANTA ROSA DOS PRETOS NO MUNIC\u00cdPIO DE ITAPECURU-MIRIM ? MARANH\u00c3O.","autores":"GEIBSON RIBEIRO GUTERRES, NATH\u00c9RCIA CASTRO ELIAS, RAIMUNDO FERREIRA ALVES, VALDENIA CRISTINA MENDES MENDON\u00c7A, VANILDO LUIZ DEL BIANCHI","instituicao":"IFMA,  UNESP","area":"CI\u00caNCIAS AGR\u00c1RIAS","modalidade":"BANNER","colocacao":0},{"id":"6544","titulo":"LER, CONTAR E ENCANTAR","autores":"JAILSON VINICIUS DA SILVA SANTOS, M\u00c1RCIO SANTOS LIMA, SHARLENE DOS SANTOS TELES SILVA, CLAUDIA DE MEDEIROS LIMA","instituicao":"IFS","area":"CI\u00caNCIAS HUMANAS","modalidade":"BANNER","colocacao":0},{"id":"6543","titulo":"POTENCIAL DE CAPTA\u00c7\u00c3O DE \u00c1GUA PLUVIAL EM COBERTURA DE BARRAC\u00c3O DE OBRA","autores":"CARLOS  GOMES DA SILVA J\u00daNIOR, ZACARIAS  CAETANO VIEIRA","instituicao":"IFS","area":"ENGENHARIAS","modalidade":"BANNER","colocacao":0},{"id":"6542","titulo":"A MUDAN\u00c7A NO PRAZO DE INTEGRALIZA\u00c7\u00c3O DO ENSINO M\u00c9DIO INTEGRADO DO IFS","autores":"EDGAR VIEIRA VIEIRA DA SILVA, VANIA DE JESUS, CLAUDIA DE MEDEIROS LIMA","instituicao":"IFS","area":"CI\u00caNCIAS HUMANAS","modalidade":"ORAL","colocacao":0},{"id":"6539","titulo":"SOLU\u00c7\u00d5ES PARA ATENUA\u00c7\u00c3O DO RU\u00cdDO EM INSTALA\u00c7\u00d5ES PREDIAIS HIDR\u00c1ULICO-SANIT\u00c1RIAS","autores":"CARLOS  GOMES DA SILVA J\u00daNIOR, WESLEY  RODRIGUES DE AQUINO, ZACARIAS  CAETANO VIEIRA","instituicao":"IFS","area":"ENGENHARIAS","modalidade":"BANNER","colocacao":0},{"id":"6538","titulo":"ADO\u00c7\u00c3O DE IPTU VERDE COMO FORMA DE INCENTIVO A IMPLANTA\u00c7AO DE TELHADOS VERDES EM ARACAJU \u0096 SE","autores":"CARLOS  GOMES DA SILVA J\u00daNIOR, SHEILLA  COSTA DOS SANTOS, ZACARIAS  CAETANO VIEIRA","instituicao":"IFS","area":"ENGENHARIAS","modalidade":"BANNER","colocacao":0},{"id":"6535","titulo":"ESTUDO DE IMPACTO DE VIZINHAN\u00c7A: CASO DE FORTALEZA\/CE","autores":"VICT\u00d3RIA  BERMUDEZ","instituicao":"IFCE","area":"CI\u00caNCIAS SOCIAIS APLICADAS","modalidade":"BANNER","colocacao":0},{"id":"6527","titulo":"CIN\u00c9TICA DE SECAGEM EM CAMADA DE ESPUMA DA POLPA DA MANGA CV. ESPADA","autores":"AIRTON SILVA BRAZ, EDMILSON SILVA FILHO DANTAS, GERALDO MOTA DANTAS, MARCO TULIO LIMA DUARTE, THIAGO MURILLO DINIZ DA FONSECA","instituicao":"IFPB,  OUTROS","area":"CI\u00caNCIAS EXATAS E DA TERRA","modalidade":"BANNER","colocacao":0},{"id":"1341","titulo":"MONITORAMENTO DOS NI\u0301VEIS SE\u0301RICOS DE PROGESTERONA E SEUS METABO\u0301LITOS FECAIS EM OVELHAS POR ENZIMAIMUNOENSAIO","autores":"MAYARA FONSECA FERREIRA, BA\u0301RBARA LUIZA MIGUEIS NUNES, LAIS ALMEIDA GOMES, ARTHUR NASCIMENTO DE MELO, RODRIGO DE SOUZA AMARAL"}]